第六十七章 魔导炮，以及烟花

先是愣了一瞬，然后立即为来者感到欣喜，然而又像是想起了皇帝的威严，亚多尼斯很快把浮现在脸上的喜悦收回，转而一副正在苦恼的模样，面朝大殿门口挥手抱怨道。

｢还不是为刚刚发生的事情苦恼，伊丝主教挑在这个时间点来，应该知道我身份暴露了吧。｣

｢嗯，｣点了点头，人未至，声先至的伊丝出现在大殿门口，冲扶着额头，正伤脑经的亚多尼斯轻轻摆手打招呼，｢为了说服那些士兵放我进来，我可费了好一番功夫，现在情况怎么样了？嘛，看你现在的样子，我大概能猜到你对布兰德利他们说了什么——肯定强调了要借这个机会，公开克丽丝朵的身份。｣

｢……能猜到这个份上，我该说不枉给我给伊丝主教透露那么多消息吗？｣

但即使理性强调不能说太多秘密，感性也依旧让自己控制不住嘴巴，伊丝主教长得太像薇尔，对着伊丝主教撒谎，会让自己产生对薇尔撒谎的错觉，有种难以说明的心理负担，自己从一开始就输了。

亚多尼斯缓步走到伊丝身前，神情里有种抛下了沉重负担的感觉。

｢总之，身份的事情，短时间内只会在威弗列德城内传播，只要我拿出足以服众的功绩，就能很快让威弗列德城的闲人闭嘴。当然，今后还会遇见各种各样的挑战，帝国内其他地方肯定会有人不服我的统治，不过那没有什么大不了的，我能平定叛乱一次，就能平定二次三次，如今的地位并非运气，而是依靠实力，何况敢掀起叛旗的人只可能是那些被我打得溃不成军，只敢躲在水沟里苟且的贵族残党，在我的统治下，普通人虽然不能说生活的很好，但绝对比以前舒适，只要我压下最头上的一批人，便没有人敢对我说一个不字。｣

说到这里，亚多尼斯叹了口气。

｢我要庆幸。如今皇室里有资格成为皇帝的人只有我一个，不论皇姐还是维纳，都是女人，不然宫廷里那些墨守成规的老人，肯定会提出让王子即位，我在幕后摄政的建议，虽然还是由我掌控帝国，但让我把自己费尽心力得到的东西拱手送给别人，我肯定无法接受。｣

｢亚多尼斯，不，现在我可以叫克丽丝朵吗？｣

亚多尼斯苦笑着耸肩。

｢当然可以，我已经决心抛弃亚多尼斯的身份了。｣

｢那就好，｣伊丝微笑着点点头，｢看到克丽丝朵已经想好今后的策略，我就放心了——啊啊，突然改叫克丽丝朵，有种自己在和另一个人说话的感觉，虽然很失礼，但我还是继续叫亚多尼斯好了。｣

｢怎么叫都行，比起这个，我更在意伊丝主教老成的语气，好像伊丝主教比我大很多一样，难道伊丝主教是那种外表年轻，精神年龄已经超过百岁的老不死血族？｣

可以这么说，也不能这么说。

按精神年龄算，自己两个世界的阅历加起来，年龄超过了亚多尼斯一点，不过因为身体是以佩佩为原型，所以年龄才刚刚超过人类的成年年龄，未满血族的成年标准，当然，倘若是从身体诞生开始才计算年龄的话，那自己只是个未满两岁的婴儿。

略过年龄的话题不谈，伊丝朝门外努了努嘴。

｢要一边走一边说吗？我有一个好东西要给亚多尼斯看。｣

｢无妨。但要等我换身衣服，穿着男人的衣服出门，胸口太憋闷了。｣

｢嗯。｣

◇

很快，亚多尼斯换上礼裙，走出宅邸，尽管一路上被侍女与卫兵投以震惊到下巴都快掉到地上的目光，但亚多尼斯只是将其当做没看见处理，十分自然地接受了这些视线。

走在街上长长地伸了个懒腰，亚多尼斯左右晃了晃脖子，发出一阵僵硬的嘎吱声，瞥向亚多尼斯侧脸的伊丝忍不住发问。

｢你好像很疲惫。｣

亚多尼斯回以伊丝无奈笑容。

｢呼，多少有点。虽然决定了要抛弃亚多尼斯的身份，也确定好今后要走的路，但在抛弃的时候，果然还是会感到惋惜，伊丝主教应该也有过这种体验吧？就像整理房间时发现以前用过的东西，虽然内心知道这个东西对自己再也没有用处，不丢掉只会占用空间，但真正丢弃的时候，又会感到舍不得。｣

｢但只要过个两三天，就会把这件事彻底抛之脑后不是吗。｣

丢弃过去使用的物品时，固然有惋惜感，可那只是对过去的缅怀，比起这件物品本身的作用，惋惜的只是这件物品的象征，当感受不到这件物品的存在，又或者早就受够了这件物品的不方便时，丢弃之后很快便会把它遗忘。

亚多尼斯感慨似地微微抬头，自言自语般喃喃。

｢说的也是，既然早就决定把它丢掉，就不要再去想它好了，又不是初恋情人一类的东西。｣

｢哦～哦～！亚多尼斯原来有初恋情人吗？｣

｢呃。｣伊丝的追问让亚多尼斯停下脚步，脸部肌肉也跟着僵硬，｢没、没有。虽然以前确实有过让我心生好感的人，但也仅仅只是好感，没有像薇尔那样让我为之倾心。｣

｢亚多尼斯意外的纯情啊。｣

自己这算是通过了一项考核吗？

看着伊丝轻轻点头的模样，亚多尼斯稍微松了口气，故意用一种调侃似的语气。

｢一点也不纯情哦？如果追求薇尔失败的话，我可能会来追求伊丝主教。｣

｢不，那个还是算了，我劝你还是早点打消这个念头。｣

自己可不想拒绝亚多尼斯两次，那太残忍了。

｢我还以为伊丝主教会多少考虑一下我，连皇姐和洛伊丝薇尔都能接受，我就不可以吗？还有玛丽她们，看伊丝主教的眼神也很不寻常。｣

｢不行，亚多尼斯绝对不行。｣

伊丝双手交叉在身前，相当认真地拒绝。

如果把安德烈亚和亚多尼斯放在一起，再加上喜欢撩拨矛盾的伊芙琳，自己完全能想象到那是一幅怎样火爆的画面。当然，这个前提本身就是一种错误，自己与亚多尼斯只是好朋友一样的，可以随心所欲畅谈心事的关系，自己对亚多尼斯从没有更进一步的想法。

｢哈啊……还好我喜欢的人是薇尔，不然刚刚抛弃亚多尼斯的身份，又被伊丝主教拒绝，现在肯定会被打击的抬不起头来。话说回来，伊丝主教要让我看的东西是什么？我正为如何驱逐恶魔焦头烂额。｣

｢焦头烂额？｣伊丝回过头，｢亚多尼斯刚才不是说做好准备了吗？｣

｢做好准备无非是随时准备迎击来犯的恶魔，但最后到底会成功还是失败，老实说，现在的我就像刚刚决定继承父亲大人位置，以男性身份站在所有将士面前宣言时一样，心里没有一点把握。那时候的我不知道部下究竟如何看待我，也不清楚自己的人在战场上究竟能发挥多大作用，现在也是如此，只不过不清楚的人从部下变成了敌人，恶魔究竟有多少实力，他们又会挑在何时攻打过来，我们没有任何打听手段，大海对我们陆上生物充满了危险。｣

｢唔姆唔姆，原来如此。｣

伊丝若有所思地点头。

又是这副没有丝毫紧张感的模样。

亚多尼斯目光紧盯伊丝精致的侧脸，却并没有把内心想法说出口，如果不是与伊丝主教非常熟悉，知道伊丝主教并非冷漠无情、喜欢幸灾乐祸之人，自己一定会觉得伊丝主教现在正觉得事不关己，所以完全没放在心上。

明明已经火烧眉毛，却依旧一副风轻云淡的模样，仿佛一切都只是拍拍手就会消失的小事情，这种淡定，即使自己这个君主也自愧弗如，不对，自己应该吐槽这十分异常。

这世界上真的存在像伊丝主教一样，面对如此情景还完全不紧张的人吗？

越是和伊丝接触，亚多尼斯就越是深深地疑惑。除了任何时候都保持微笑外，伊丝在政治上的见解也让自己讶异。在可妮莉娅之馆时，自己之所以喜欢待在客厅处理政务，就是为了找机会听取伊丝的看法，有时候自己甚至觉得，伊丝是来自未来世界的人，所有的东西她都知道，只不过因为喜欢保持现状，所以故意不告诉自己答案。

此外，如果伊丝主教是未来人的话，伊丝主教为什么总是一副冷静模样便迎刃而解了，结局早已写好，自然不需要慌张。

不过这个答案就和小孩子的幻想一样不切实际，亚多尼斯只是在心中以此取乐。

当盯着伊丝侧脸的亚多尼斯忍不住吭哧笑出声的时候，察觉到的伊丝歪过头，向上挑起眉毛，微微睁大蓝色眼眸。

｢我脸上有什么东西吗？｣

收起不礼貌，亚多尼斯尴尬地轻咳两声。

｢咳哼，没有。｣

｢那为什么一直盯着我的脸看，而且还做出那种黏糊糊的恶心笑容。｣

｢这个……因为觉得伊丝主教很可爱？｣

总不能把内心混沌的想法说出口，那样一定会遭到伊丝主教取笑。

｢可爱？嗯嗯，那我就诚心诚意的接受了。｣

｢这么轻易就接受了啊……｣

如果换成别人，自己肯定会觉得对方不够谦逊，但不知为何，看到伊丝主教稍显得意地承认，自己反而觉得伊丝主教可爱了许多。

｢嘛，玩笑话先放到一边，｣如同在驱赶苍蝇般，伊丝挥了挥手，｢亚多尼斯想知道对手实力的话，方法再简单不过，我可以提供力所能及的帮助，亚多尼斯不需要太担心。｣

换一个人对着自己说这番话，自己一定会嗤之以鼻，可是从伊丝嘴里说出来，自己却感到一种说不出的安心感，想来大概是伊丝主教那副不论何时都十分冷静的态度吧，给人一种可靠的印象。

没有把伊丝说的帮助当真，亚多尼斯嘴上忍不住调侃。

｢我这算是傍上大腿了吗？｣

出乎亚多尼斯意料的，伊丝竟然开始用十分认真的表情思考，甚至还像模像样地点头首肯。

｢嗯唔，确实，应该算是傍上大腿了……等等，这样不是非帮亚多尼斯这个小弟不可了吗，有种不知不觉上套了的感觉，不妙，不找亚多尼斯收钱不行啊。｣

这家伙……脸皮再厚也该有个限度吧。

然而亚多尼斯却发现，自己除了觉得伊丝俏皮外，再没有别的感想，就好像自己突然多了一个妹妹，不论她做什么，自己都会一边｢哦哦哦｣地欢呼，一边小小地鼓掌。

明明自己对真正的妹妹维纳都没有这样过。

也许是维纳太敬仰自己这个『兄长』，性格太温顺的缘故吧，至少维纳绝对不会像伊丝现在这样，厚着脸皮自夸可爱，而且还说些让一国之君傍上她大腿的话，实在太有趣了。

不知不觉中，亚多尼斯开始羡慕起薇尔，有这么一个活泼可爱的妹妹，薇尔的世界一定每天都是彩色的、永不单调的。

｢啊啊啊，又是这种黏糊糊的笑容，亚多尼斯，身为淑女，你就不能用更端庄的笑容么。｣

｢抱歉，我从小接受的王子教育，不会像淑女那样含蓄的笑，真对不起。｣

面对亚多尼斯装模作样的道歉，伊丝回以仿佛在说『没救了』的摇头叹息。

｢哈，看来得让你的皇姐教教你，什么才是真正的贵族淑女了，不然浪费了身材和这张脸蛋。｣然后又很快换上正经神色，｢亚多尼斯听说过地狱三头犬吗？就是刻耳柏洛斯。｣

｢地狱三头犬？有听说过，但我记得那是恶魔的爪牙。从出生下来就拥有准英雄领域的实力，成长速度也非比寻常，单论战斗力，比同级别下的巨龙还强。伊丝主教想说的是？｣

｢过去我曾在偶然间得到了一批地狱三头犬，它们嗅觉非凡，即使在水中也能嗅到敌人的踪迹，我们可以借助它们，找到恶魔的巢穴，进而调查恶魔的实力与动向。｣

全知地图不方便暴露给亚多尼斯，所以才用地狱三头犬当借口，当然，自己也没有说谎，查理斯它们确实有在水中搜寻敌人踪迹的能力。

｢……先不说地狱三头犬厌恶水，我们又怎么让地狱三头犬乖乖听话，首先，伊丝主教如果要回尤弥尔领领地狱三头犬，来回至少也要一个月，那时候恶魔早已经攻打过来，时间上来不及。｣

｢放心啦，亚多尼斯都说出『傍上大腿』那种话，我怎么可能还看着自己的小弟受欺负。｣

擅自就把自己当成小弟了。

不过即使伊丝不说亚多尼斯也清楚，这肯定只是调侃。

伊丝主教对角色扮演游戏十分上心啊。

不知不觉间，亚多尼斯露出了温和的、仿佛在守望后辈的笑容。

｢哦哦！这个笑容，有蕾菲娜的感觉了！亚多尼斯学的还挺快嘛。可惜现在天色不早，伊芙琳肯定准备沐浴，安德烈亚也应该才刚起床，地狱三头犬的事情还是放在明天解决。亚多尼斯，之前你说我来找你是为了什么，现在我可以解答了。｣

停下脚步，伊丝指向面前的五层建筑。

玛格丽特威弗列德城分店。

魔导炮。

以及烟花。

（10/30）

第六十九章 探查

和伊丝猜测的一样，当时间来到第二天上午，威弗列德城内便几乎没人再议论亚多尼斯究竟是男是女，所有人都在谈论昨夜的烟花，称赞烟花的美丽。

拜此所赐，作为最靠近『烟花燃放点』的玛格丽特，一大早就成为万众瞩目的对象。对此，伊丝并没有隐瞒『烟花』魔法，而是让赛拉大方承认了昨夜的『烟花』来自玛格丽特。这样做一是能够增加玛格丽特的人气，二则可以让更多人明白，烟花是一种观赏品而非可怕的魔法，倘若能就这样推行到世界各地，当自己在大陆上游历时，偶然瞥见烟花绽放，心情肯定会随之愉悦起来。

虽然不像事先预料的，有商人到玛格丽特门上询问烟花的价格，但应该也只是迟早的事。由于第一次见到这种声势浩大且异常绚烂的光影，许多人都把烟花当成神圣不可侵犯的神迹，自然没有升起购买想法，一切还需要时间磨合。

深吸了口混杂有海水咸腥味的海风，然后又缓缓吐出，站在浅滩上的伊丝伸手遮挡阳光，眺望远方海面。

「今天天气不错，正好合适做侦查工作。」

现在所进行的，是对恶魔实力的侦查。如果不事先打探清楚恶魔的实力，己方会变得相当被动。虽说只要站在海滩上，扩大全知地图的显示范围，自己就可以看到恶魔的巢穴，但不拿出证据，帝国将士很难相信自己的情报，加之自己也面临了一些问题——海洋里各种各样的生物数以亿计，自己瞥向全知地图时，全知地图几乎呈现完全的白色，密密麻麻到处是连成片的光点，即使自己添加众多筛选词，情况也只是稍微好一些，难以准确判断恶魔到底在做些什么。

「比起天气好，我更在意伊丝主教手里牵着的这些宠物……虽然确实有三个头没错，但它们真的是地狱三头犬，可以带我们找到恶魔巢穴吗？」

神色微妙，以女性外表站在沙滩上的亚多尼斯一脸迟疑。

这不能怪亚多尼斯无知，而是伊丝手中的这些地狱三头犬与绘本里的样子差距实在太大。绘本中的地狱三头犬无一不长有凶恶獠牙，双目喷火，浑身充满肌肉，换到伊丝身边，除了有三个头外，二者几乎就没有相似的地方。一公尺不到的体长、蓬松的白色软毛、拴上绳子后会围绕着伊丝双腿转圈，甚至时不时伸出舌头隔着长靴舔舔伊丝，不论怎么看都只是一般宠物，丝毫没有地狱三头犬该有的威风。

不止亚多尼斯这么觉得，亚多尼斯身后站着的一众士兵，甚至还有在宅邸的蒂娜，都对地狱三头犬的模样感到微妙，在蒂娜印象中，地狱三头犬应该是黑不溜秋，完全不可爱的狗。

只有实力较强的卡尔与拜尔德斯，看出了这些地狱三头犬的非同寻常，瞥向它们的眼睛中有着十足敬畏。

「当然是地狱三头犬，嘛，这只能怪绘本上描绘的地狱三头犬太夸张，所以亚多尼斯看到真正的地狱三头犬时，才会有难以接受的感觉，我大概能理解亚多尼斯的心情，老实说，我第一次给这几个家伙洗澡的时候，也有和亚多尼斯一样的感想。」

地狱三头犬之所以给人黑黢黢的印象，单纯是因为它们太脏了，地狱三头犬原本的毛色就是白色，最近查理斯八世与查理斯一世通过幼崽，向自己证明了这一点。

伊丝苦笑着耸肩。

「那么，现在该出发了，我的『避水加护』可以维持四小时，但受魔法自身特性影响，如果被其他元素魔法扰乱，『避水加护』的持续时间会急速减少甚至直接消失，如果发现『避水加护』的光膜开始闪烁，必须立刻回到海面，否则会被海水的压力瞬间挤扁。这不是一项简单的工作，亚多尼斯，你确定要和我们一起下去吗？」

「别看我没有战斗力，我对每种恶魔的实力都有相当了解，只要看到它们的数量和种类，我就能判断大概需要多少士兵才能战胜它们。况且我只有身先士卒，才能让那些对我女性身份不满的人信服，布兰德利也赞成了我的做法，」披散着金发，穿着适合游泳的贴身衣物的亚多尼斯笑了笑，「虽然我大概能猜到，我会成为伊丝主教和卡尔你们的拖油瓶就是了。」

「只要有我在，你们这些人类就不用担心被恶魔偷袭，数万年前，这些恶魔只是我动动脚就能踩死的蚂蚁，好好感谢我，感谢主公吧。」

查理斯二世脊背上，一只灵魂体肥鹅正挥舞翅膀，相当自豪地挺胸。

「赫尔斯王国语？从刚才起我就想问这只魔物的名字，伊丝主教，这只肥鹅是……」

「啊啊，叫它尘世巨鹅就好，它没有战斗力，不过胜在博学，知道许多人类不知道的秘闻，之所以带它来，也是看中了它的知识。」

此前自己一直把尘世巨龙存放在伊芙琳那里，让它为伊芙琳工作——说是工作，其实是想让伊芙琳把这只肥鹅调教的安静一些，可惜就结果论，尘世巨龙还是老样子，喜欢骄傲自满。

「原来如此。寿命悠久的不死者么，我知道了，伊丝主教总是能给我意想不到的惊喜。那么，时间不早，现在开始吧。再次强调一遍。先由伊丝主教为我、卡尔还有战斗天使克洛莉斯附加『避水加护』，然后我们兵分两路，分别带一批地狱三头犬，从两个方向寻找恶魔踪迹。不论是否发现恶魔，都必须在太阳升到最高点之前回到海滩，倘若被恶魔发现，无法自行处理，立即使用『烟花』通报自己的方位，在海滩上待命的拜尔德斯会带领魔法咏唱者师团前来支援。」

伊丝转向将粉发绑成利落马尾的克洛莉斯。

「卡尔不擅长探查魔法，大海里视线不便，克洛莉斯，你和卡尔一组，让尘世巨long……鹅跟着你一起，遇见敌人不要冒进，交给卡尔处理，保证自身安全优先，知道了吗？」

「了解，以上。」

「主公、主公，还有我！我也要您的叮嘱！」

这家伙未免太丢人了。

伊丝微微皱起眉。

「你就给我安静的闭嘴，不说话的时候没有人把你当哑巴——说是这么说，如果遇见可能和『跳板』两个字有关的东西，根据情况让克洛莉斯靠近，把位置记下来报给我。」

「是，主公！跳板除了超远距传送门以外，不可能是别的东西，我向您保证！」

「但愿如此。」

正因为尘世巨龙听到『跳板』两个字后立刻反应那是超远距传送门，自己才会带它来这里。即使在『Ragnarøk』中，超远距传送门也只在大型城市以及顶尖公会的核心领地出现，玩家没有自由设定超远距传送门的能力。按经验论，凭借异世界落后的魔法知识，没可能创造出超远距传送门，可根据尘世巨龙与拉克西丝的说法，这个世界的超远距传送门并非凤毛麟角，神之国的第一位阶天使只要有材料就能搭建，所以伊丝想知道，尘世巨龙口中的超远距传送门，和自己知道的超远距传送门，是不是同一样东西。

除此之外，既然有传送门三个字，那么就意味着恶魔驻地可能连接着魔王斯提克斯的住所，倘若自己能借助传送门，自由来回斯提克斯的老巢，那么便能从根本上解决蒂娜的麻烦。

见到伊丝思考结束，脸上一直挂着犹豫的卡尔走上前。

「伊丝阁下，让天使和我一起，您保护陛下……倒不是我怀疑阁下您的实力，只是，实力分配会不会有些失衡？」

「啊啊，这个我有考虑过。之所以没让亚多尼斯跟随卡尔将军，是因为如果外人知道亚多尼斯是在卡尔将军保护下出发，卡尔将军人尽皆知的实力，会掩盖亚多尼斯展现的勇气，而且卡尔将军缺少探查魔法，不小心走进陷阱就糟糕了。」

「对对，就是这样！」就像生怕跟随卡尔一队般，亚多尼斯连忙附和，「卡尔，让我和伊丝主教一队才是最优方案！」

亚多尼斯没能注意到的是，当她话音落下后，布兰德利神情变得相当微妙，目光不断在伊丝与亚多尼斯之间徘徊，接着像是理解了什么一样，突然换上一副恍然神色，布满皱纹的脸上满是笑容，上前几步，走到卡尔身边。

「卡尔，伊丝主教说的没错，让陛下和你一起，陛下的身先士卒就变得无足轻重，外人会把功劳全推在你身上，不利于陛下以女性的身份服众。」

犹豫许久，卡尔终于点头。

「……好吧。」

「事不宜迟，出发。」

搭乘上早已准备好的木船，四人带着八只地狱三头犬和一头巨龙驶出海滩——之所以只有八只地狱三头犬，是因为查理斯八世刚刚生产，伊丝便把它留在了安德烈亚身边。

很快来到合适地点，所有地狱三头犬一同竖起耳朵，直立起上半身，瞥了一眼全知地图上显示的恶魔巢穴，伊丝轻轻点头。

「它们嗅到恶魔的味道了，克洛莉斯、亚多尼斯、卡尔，准备一下就出发吧，『避水加护』。」

如同薄膜般的淡蓝色光辉覆盖在四人、地狱三头犬以及尘世巨龙身上，虽然尘世巨龙呈完全的灵魂体，根本用不着呼吸，但如果不顺手给尘世巨龙也施加上，会有种孤立了尘世巨龙的感觉。尘世巨龙如同鸭子般吵闹是一回事，自己关怀下属又是另一回事，这家伙确实有把自己当主公看待，而这是连神明都没有享受过的待遇。

感受到伊丝的关怀，尘世巨龙一句话也没说，只是一边用翅膀擦拭眼睛，一边发出低低的呜咽，说着些「主公原来没有嫌弃我」之类的话，相当有人性。

站起身，卡尔成熟的男性脸庞满是严肃。

「那么，伊丝阁下，陛下就拜托了。」

「交给我吧。」

「嗯。」

点头表示尊敬，卡尔扑通跳进海面，紧接着，克洛莉斯拉紧四只地狱三头犬的狗绳，让尘世巨龙抓紧肩膀后，也跟着一起跳进大海，从海面看下去，克洛莉斯就像被雪橇犬拖着走一样。

如果给地狱三头犬附加『加速』魔法，再在它们身上拴上绳索与滑板，让地狱三头犬在海面奔驰的话，不就像冲浪一样了吗？

稍微有些期待。

「伊丝主教，我们也开始吧。」

「我知道了。」

对亚多尼斯点点头，伊丝深吸了口气，率先跳入海面以下。

耳边传来「咕噜」的海水音效，紧接着，一股冰凉触感贴上皮肤，伊丝看了看覆盖了蓝色光膜的右手，尝试着与同样落水，金发随海水披散开的亚多尼斯交流。

「亚多尼斯，感觉怎么样？」

「可、可以说话？海水居然没灌进嘴里……不愧是『避水加护』，吓了我一跳。」

由于亚多尼斯的动作看起来稍显僵硬，伊丝微微挑眉。

「……你不会游泳吗？」

「啊？呃，这个，」双臂朝两边伸开，尽量让身体不随海水左右摇晃，亚多尼斯尴尬地将目光移到一旁，「确、确实，因为专注政务和魔法道具铸造，没时间学习其他东西，这还是我第一次在海里游泳。」

伊丝无奈地叹了口气。

「这种事最好事先和我说一声啊，还好我附加了『避水加护』，不然现在就该救亚多尼斯回船上了。『避水加护』可以收集水里的氧气，我们就算在海里也能自由呼吸，另外海水也因为『避水加护』，不会灌进嘴巴和耳朵，亚多尼斯只需要控制身体朝希望的方向移动就好，『避水加护』会在一定程度上辅助行动。」

「氧气？那是什么？」

「啊，这个亚多尼斯不需要在意，总之，我们先朝海底移动，注意抓紧查理斯，就是地狱三头犬它们，它们会带我们找到恶魔巢穴。」

「汪！」

「我、我知道了。」

拨弄海水，伊丝径直朝水下游去，即使深潜这种高难度动作，在『避水加护』下也变得容易起来，色彩斑斓的热带鱼类穿过身边，偶尔还会出现富有攻击性的海蛇，然而有查理斯保护，这些海洋生物还没靠近自己，就进入了查理斯肚子。地狱三头犬中，只有二世和八世不喜欢海洋生物，其他查理斯都相当钟爱海鲜，当然，也这里的钟爱指与其余肉食同一级别，简言之就是它们不挑食，所有能吃的甚至不能吃的都吃，伊丝到现在还记得，地下迷宫里那些被查理斯啃食的植物根茎以及石像守卫。

「伊、伊丝主教，等等我！」

「嗯？」身后传来亚多尼斯的呼喊，伊丝好奇回过头，看向投射下阳光的明亮海面，不知为何，亚多尼斯依旧待在刚才的位置，「怎么了？」

「我动不了了！」

正如亚多尼斯说的那样，不论亚多尼斯怎么挥舞手臂，身体都只是在海水里晃动，没有丝毫前进的意思。

「嗯……」

自己似乎忘记了一件事情。

不会游泳的人很难控制身体前进，自己最初学习游泳的时候，也有过在水里挥动了半天肢体，结果身体却没能前进半点的经历。

亚多尼斯惊慌失措的表情让伊丝不禁笑出来，摇了摇头，蹬动双腿，游回靠近水面的亚多尼斯身边，朝亚多尼斯伸出手。

「好了，牵着我吧。」

「牵、牵手？」

「怎么，不是薇尔就不行吗，还是亚多尼斯陛下嫌我不够漂亮？」

「怎么会！能牵伊丝主教的手，我求之不得！」

「呜哇，玩笑话得说的像玩笑才行哦，亚多尼斯的表情都要让我以为你是认真的了。」

「啊……」

下意识的，亚多尼斯伸手捂住嘴。

她大概也意识到说错话了吧，没有太在意，伊丝开始带着亚多尼斯前进。

「那个……伊丝主教，昨天烟花的事情……谢谢。」

（12/30）

第七十章 少女的心意

谢谢？

应该是指自己用烟花遮盖了人们对她的议论吧，稍微思考后，伊丝定下了如此结论，但事实上，自己并没有想到这么远，那时自己仅仅只是想看看烟花卷轴的效果，希望威弗列德城的人们在看到烟花后，可以从烟花上获得心理慰藉。

牵着亚多尼斯的左手轻摆了摆，伊丝笑着回答。

｢亚多尼斯不用放在心上，我们现在不是合作关系吗？相互帮助是应该的，而且老实说，我当时也没想到烟花会有这么大效果。｣

｢这样啊，｣喜悦低落片刻，亚多尼斯摇了摇头，｢不过就算是这样，伊丝主教也帮了我一个大忙。一直以来都是伊丝主教在帮助我，我都有些不好意思了，伊丝主教有什么希望得到的东西吗？我身为帝国皇帝，平常人难以得到的东西，对我而言只是一句话的功夫。啊，对了，不如伊丝主教加入诺塔帝国怎么样？反正伊丝主教只是尤弥尔教会的名誉主教，没有实际管辖教区，就算在诺塔帝国有官职，尤弥尔教皇也没办法说你什么，我可以开三倍，不，十倍！十倍于尤弥尔教的报酬。｣

｢欸……｣

自己同意和亚多尼斯合作，只是为了让亚多尼斯做过诸多尝试后，再通过薇尔拒绝亚多尼斯，让她死心而已，如果接受亚多尼斯授予的头衔，自己会良心不安。

继续带亚多尼斯向下方海床游动，伊丝先是瞥了眼身边划动四肢、追逐热带鱼的地狱三头犬，然后苦笑着摇头。

｢那样的话，阿莱克西亚大陆的大半领土都会受我影响了。亚多尼斯的好意我心领了，但我不能接受职位，如果让安德烈亚知道我在诺塔帝国也有官职，肯定会不高兴，伊芙琳也一样，先不说伊芙琳肯定会不满，我可不想看见安德烈亚委屈的样子。｣

｢之前就想问，伊丝主教和血族女王安德烈亚，还有尤弥尔教教皇伊芙琳，关系很亲密吗？｣

声音有着一丝试探，亚多尼斯悄悄歪头，从后观察伊丝侧脸，凌凌波光映照出的白皙肌肤与蓝色眼眸，让人以为这是受大海祝福的精灵。

并没有察觉到亚多尼斯的小动作，伊丝的注意力全部在远处的恶魔巢穴上。

｢嗯，很亲密，亲密到无法分开的地步。看吧，这枚戒指就是安德烈亚送给我的礼物。至于伊芙琳……虽然也很亲密，但和安德烈亚是不同的，当然，如果不是安德烈亚先一步，也许我会被伊芙琳俘虏吧，不过现在伊芙琳只是我名义上的姐姐——这是她强调的，原本我和伊芙琳只是像现在我和亚多尼斯这样的好朋友，嘛，就我个人而言，有一个姐姐的感觉也不坏。只是我觉得以伊芙琳的性格，比起姐姐，更适合恋人一类的角色，能被伊芙琳喜欢上的人，绝对用光了这辈子的运气，啊啊，可恶，开始嫉妒了。｣

｢挚友……｣

｢啊咧？｣

亚多尼斯出乎意料的反应令伊丝面露不解。

自己还以为亚多尼斯会吐槽自己，有了这么多喜欢自己的人还不满足，结果亚多尼斯却只是若有所思地低声喃喃着什么。

｢亚多尼斯？｣

｢啊，抱歉，伊丝主教，我有些走神了。伊丝主教把我当成挚友……吓了我一跳。｣

｢啊啦，我可以把这里的『吓了一跳』，理解成亚多尼斯在嫌弃我吗？｣

｢怎么会，我只是没想到伊丝主教把我当成朋友。｣

｢除了朋友还能是什么，｣眨了眨眼，似乎理解了什么，伊丝表情夸张起来，摆出嫌弃亚多尼斯的样子，｢姑且声明啊，不要因为我长得像姐姐，就说些迷恋上我了什么的话，我除了这张脸以外，和姐姐没有任何相似的地方，绝对当不了姐姐的替代品。｣

没有为伊丝的话感到生气或伤心，亚多尼斯困扰地苦笑。

｢怎么会发生那种事情，我的意思是，在我印象里，伊丝主教应该只把我当成合作伙伴，朋友什么的，完全没想过，所以伊丝主教说我们是朋友的时候，才会吃了一惊。｣

｢原来我在亚多尼斯心里一直都只是合作伙伴，连朋友都算不上，哭。｣

假装擦拭眼泪，伊丝一副悲伤表情。

这是从大海里跑出来的妖精吗？虽然故作姿态，但却可爱到了极点。

亚多尼斯脸上的苦笑更深一分。

｢伊丝主教就像妖精一样啊，如果站在这里的是心智正常的男性，肯定会被伊丝主教耍得团团转，也许比起我，伊丝主教更适合成为统治者，只要站在城堡上假哭，就能博得民众支持了。｣

｢总感觉被亚多尼斯小看了，我是只靠外表的人吗。｣

｢哪里有小看，这可是我学都学不来的天分，如果我站在城堡的窗台上假哭，肯定会让下属觉得我是软弱的人。｣

｢那是因为亚多尼斯走的强势路线啦。｣

双脚终于落到海床上，伊丝轻轻站好，与想象中一样，海床并非坚实地面，而是积累了厚厚海砂与海洋生物的地方，不过出乎意料的是，原以为海底会是地球里的海底那样黯淡无光、充满死寂的地方，结果真正抵达以后，却发现这里与浅海海床无异，阳光透过大海在松软沙地里映照出亮斑，各种叫不上名字的藻类与蕨类植物随洋流飘动，由于『庞然大物』出现在身边，受到惊吓的海底生物立即四散逃跑。色彩斑斓的视界以及脚下传来的松软砂土触感，与其说这是在侦查恶魔动向，不如说是海底漫步。

｢地面松软过头了，稍微有些容易摔跤。亚多尼斯没问题吗？｣伊丝看向旁边已经松开手的亚多尼斯，在浮力与不稳定的落脚点双重影响下，后者只能通过不断挥动双臂来掌握平衡，不论怎么看都不像是没问题的样子，伊丝摇头叹气，｢哈啊，还是牵着走吧。｣

总感觉像在带邻家的小孩子。

看在亚多尼斯是大姐姐的份上，自己还是别在意那么多好了。

伊丝不禁悄悄瞥了一眼亚多尼斯脸庞，似乎在看刚刚踩到的东西，亚多尼斯正低着头看向身后沙地，空出来的手则撩起金发一侧。只看侧脸的话，现在的亚多尼斯充满了成熟大姐姐的魅力。

倘若再把衣服换成泳装，腰间系上三角巾形状的沙滩巾的话，肯定会更美丽吧。

伊丝轻咳了一声。

｢咳哼，亚多尼斯，该继续前进了。对了，查理斯它们——｣

突然意识到查理斯的存在，伊丝四下环顾一阵，结果发现四只查理斯早已没有再追逐海洋生物，而是排成一列，乖巧地坐在自己和亚多尼斯身后——简直就像在给自己和亚多尼斯腾出二人世界一样。

真是群聪明的狗。

不过这种善意举止，还是留到自己和安德烈亚来的时候吧。

当然还有卡米拉她们。

｢伊丝主教，恶魔巢穴就在这下面吗？地狱三头犬停在原地不动了。｣

｢不，没有，它们只是被亚多尼斯的魅力迷住了，恶魔巢穴不在附近。｣

亚多尼斯腼腆地笑道。

｢被我的魅力迷住？我可没有一点女人的魅力，它们应该是被伊丝主教的魅力迷住了才对。｣

｢自谦之前，亚多尼斯先自己照照镜子再说啦。｣

亚多尼斯女性状态的样子与卡米拉相差无几，只是比卡米拉更成熟几分，再加上发育良好的身材，走在街上时，看亚多尼斯的人比看自己的人更多——虽然是因为男人更喜欢大胸女性。

叫上在一旁看戏的地狱三头犬，伊丝带着亚多尼斯在海底沙滩上前进，虽说海底海底细沙里藏有许多扎脚的石子与船只残骸，但两人并非光脚前进，『避水加护』下，衣服不会被海水打湿。

｢不论怎么看，这里都很平静啊……几乎没有魔物，到处是五彩斑斓的海鱼和珊瑚，虽然不时可以看见木船的残骸，但那些都是很久之前的遗迹，反而加深了深海的感觉。｣

｢嗯。｣

因为一直注意着全知地图上随时可能出现的恶魔，伊丝只是敷衍似地点头。

亚多尼斯则自顾自地抬头欣赏蓝色世界，如同第一次去水族馆的天真少女般，眼中闪烁着与帝国皇帝身份不符的激动与感慨。

｢简直就像梦里才会有的光景，如果不是伊丝主教的『避水加护』，我肯定没办法到见到这幅画卷。对了，伊丝主教昨晚给我看的那个叫『魔导炮·Ⅰ型』的东西，我想把它的制作方法从伊丝主教手里买下来，只要有了它们，宫廷魔法咏唱者就能退休了。到时候让宫廷魔法咏唱者在这片海滩开设商会，专门供人来海底游玩，一定会增加一大笔税收。

嗯，等解决了女帝身份的事情，我就搬到贸易都市来，那样就能随时随地与伊丝主教见面了，记得伊丝主教买下可妮莉娅之馆，也是看中了威弗列德城的风景……真好啊，只是想想就让人期待今后了。｣

｢嗯。｣

｢伊丝主教？｣

｢嗯。｣

这家伙根本就没在听自己说话啊。

亚多尼斯不禁不满地皱眉，稍稍用力地捏了一下伊丝。

｢伊丝主教。｣

｢嗯？｣察觉到的伊丝回过头，一脸不解，｢怎么了？｣

｢我在说魔导炮的事情。｣

｢啊啊，我只会卖魔导炮给亚多尼斯，不会告诉亚多尼斯制作方法，当然，这些魔导炮我也会给血族还有尤弥尔领，不只卖给亚多尼斯一人。｣

｢唔……那个叫『烟花』的魔法卷轴呢？魔导炮不可以的话，我想把烟花的制作方法买下来，多准备一些，到时候给薇尔——｣亚多尼斯停顿了片刻，｢给喜欢的人一个惊喜。最开始明明只是没有任何特点的幻象魔法，伊丝主教却能发现它可以变成让人憧憬的绝景，让我这个自称专业的魔法研究者都吃了一惊。｣

｢没问题，我希望全大陆的人都欣赏到烟花的美景，亚多尼斯不但可以买走烟花的制作方法，还可以在现有的魔法术式上进行改良。｣

｢是只卖给我一个人吗？｣

｢不对哦，因为希望全大陆的人都可以欣赏到，所以我没办法只把制作方法卖给亚多尼斯一人，嘛，免费送给亚多尼斯也没问题就是了。｣

｢又是给大家的……｣

｢又？｣

察觉到关键词，伊丝不由得瞥了亚多尼斯一眼，后者红宝石般的眼眸中流露出像是在失落，又仿佛在不满的神色。这种表现，自己似乎在哪里见过，伊丝皱起眉陷入思考。然而，还没等伊丝思考出结果，亚多尼斯便像是突然想起来了什么般，连忙挥手强调。

｢我的意思是！我的意思是希望有一种只卖给诺塔帝国的技术！没有别的意思！｣

｢是吗？看来是我想太多了。只卖给帝国的技术么……实在很难说『有』啊。｣

｢没、没有吗？真可惜啊……｣

明明自己回答『没有』，亚多尼斯却给自己一种松了口气的感觉，里面的反差实在值得人心生怀疑。

不过自己也不是那种非得把别人内心想法刨根问底，不顾隐私的失礼者，伊丝耸了耸肩，以玩笑语气摊开空出来的左手，引导亚多尼斯看向被太阳照亮的海底世界。

｢如果非要说只属于帝国的东西，不就在这里吗？这片光景只属于帝国，除了恶魔以外，活着见到的人，应该就只有我和亚多尼斯了，我想想……两个人独处，而且还是在这种漂亮的地方，就算说成『约会』也没有人质疑吧，如果被薇尔知道，亚多尼斯肯定完蛋了，这是只属于我和亚多尼斯的秘密。｣

果然，和自己想象的一样，亚多尼斯一下子窘迫起来，目光朝一边侧过去，脸颊也微微泛红。

肯定是想到，如果自己把这个秘密告诉并不存在的『薇尔』，她的告白会变得糟糕吧，这个恶作剧做的不错，可惜亚多尼斯再多紧张一点、害怕一点就好了。

亚多尼斯用一种在伊丝看来强颜欢笑的神情，结结巴巴地说。

｢伊……伊丝主教说的没错……不妙啊……这件事情不能告诉别人……｣

｢等等，亚多尼斯，你的表现有些奇怪，话先说在前面，我不会把这个秘密告诉姐姐，你不用紧张到用手捂着脸，说到底，你不是接受的王子教育吗，为什么会有这么少女的表现啊。｣

自己差点理解成了亚多尼斯是在为自己说『约会』感到害羞。

假设是琳的话，自己大概会真的这么想，但亚多尼斯喜欢的人是薇尔，还强调过这一生不会再爱上其他女性，如果自己理解成害羞，就未免太自恋了——自己（伊丝）抢走了喜欢自己（薇尔）的少女，有些天方夜谭了，就算是故事书也不敢这么写。按照一般发展，应该是亚多尼斯不小心发现自己就是薇尔的秘密，然后再进一步发生更多故事才对。

｢……说的也是，我是诺塔帝国皇帝，格罗瑞亚十七世，不应该表现出这副姿态。｣

但是全身却有种暖洋洋的感觉。

自己并不能说明这股暖意到底来自哪里，只是单纯觉得，心情十分愉悦，身体也变轻了许多，希望这样的时光能永远持续下去。

｢不……我倒不是亚多尼斯不应该太少女的意思，只是觉得这种反差太不可思议了而已。｣

｢欸，｣亚多尼斯微微吃了一惊，自己还以为伊丝在说，自己应该更有男子气概一些，歪着头问道，｢那伊丝主教觉得应该怎么做才好？｣

｢这个嘛……我也不知道，亚多尼斯就是亚多尼斯。｣

这是在夸自己现在就很有魅力吗？

亚多尼斯全身散发出欢快氛围，忍不住轻轻踮起脚。

伊丝微微皱眉。

｢亚多尼斯，你的精神状态……｣

｢啊。｣

突然意识到自己的所作所为，亚多尼斯如同被蛰了一下般全身一震，意识从飘飘欲仙中回到现实。

亚多尼斯啊亚多尼斯，你到底在做什么？

刚才的欣喜就像从未出现过一样，如同潮水般退去，随之而来的，则是巨大的失落与沮丧，亚多尼斯耷拉下肩膀。

｢抱、抱歉……诶？｣

目光看向前方时，伊丝已然重新开始赶路，扯动着自己往前走。

发现亚多尼斯一动不动，伊丝转过身，蓝色大眼中浮现担忧。

｢如果精神状态不好，亚多尼斯最好还是回到岸上哦，之后还有对恶魔的决战，我们必须养足精神。｣

这是在担心自己吗？

亚多尼斯连忙回应。

｢没关系，我只是稍微有些走神，想了些别的事情。伊丝主教，我们继续前进吧。｣

｢有不舒服的地方立刻告诉我，调查恶魔动向什么时候都可以做，但身体垮掉的话就彻底完蛋了。好了，抓紧我，前面全是淤泥，小心摔跤。｣

｢好的！｣

握住伊丝伸过来的手，亚多尼斯姣好的脸上重新浮现喜悦，一步一步跟随伊丝前进。

至于地狱三头犬在哪，蹲在伊丝二人身后不远处的它们先是面面相觑，确认了伊丝与亚多尼斯没有继续说下去的意思后，才像是商量好了那样，站起身，划动四肢，缓缓吊在二人身后。

（13/30）

第七十一章 愈发不可收拾的女皇

时间很快来到第二天。

虽说发生了身份暴露的事情，但这并不妨碍亚多尼斯继续住在可妮莉娅之馆，不如说，目前可妮莉娅之馆才是最安全的地方。可妮莉娅之馆不仅有天使守护，而且地处偏僻，平时人员往来极少，任何想窥探可妮莉娅之馆情况的人，都会因形迹可疑，暴露在护卫与巡逻士兵的目光下，进而遭到盘问。

仅仅两天时间，就已经有五人被抓进监牢，用布兰德利的说法，这些人全部属于恶魔信奉者，试图以精神魔法诱导、蛊惑宅邸的卫兵与仆役，他们所有人都将被推上绞刑架，可妮莉娅之馆也因此得以彻底清净。

理了理衣襟，亚多尼斯对着镜子，深吸了口自窗户吹进来的舒爽凉风，头脑很快清醒。

｢呼，安娜塔西雅，现在几点了。｣

安娜塔西雅是可妮莉娅之馆的女仆之一，也是被伊丝任命，暂时负责亚多尼斯起居的女仆，因为亚多尼斯的身份已经公开，不需要再遮遮掩掩，所以亚多尼斯无需像以前一样，不允许女仆在房间内过夜。

身穿女仆长裙，接近三十岁的安娜塔西雅躬身回答道。

｢回陛下，日晷已经走到上午八点了。｣

｢八点吗，伊丝主教应该还没——｣亚多尼斯突然咳嗽两声，｢咳咳，伊丝主教起来了吗？虽然昨天从伊丝主教那里订购了一大批魔导炮，工期也偏紧，但伊丝主教还是不要累到比较好。｣

语气仿佛在刻意把自己想说的话说给女仆听。

｢伊丝小姐一大早就在庭院里练习剑术，陛下是要先吃早餐，还是先处理政务？｣

｢在庭院里吗……呃啊，先吃早餐吧。｣

｢好的，我去为您准备。｣

对亚多尼斯行了一礼，安娜塔西雅缓缓退出房间。

只剩亚多尼斯的卧室顷刻间安静下来。

沉寂了不足两秒。

｢呼。｣

如同醉倒了的人那样，原本站直的亚多尼斯缓缓向一侧倒去，最终摔在柔软床上，刚梳理好的金发瞬间披散开，身体也跟着被床榻弹起，但亚多尼斯并没有在意这些，现在的她就像在外奔波一天，积攒了大量疲惫的劳动者，当然，这并不意味着昨天海底侦查后的劳累一直积累到今天都没能消除，亚多尼斯之所以疲惫，是因为内心一直处于激动状态，长时间没有得到舒缓。

至于为什么会一直处于激动状态，则是昨天察觉到的一个秘密。

最近只要视野中出现伊丝，自己的内心便安定不下来，当伊丝展露出笑容后，自己也会跟着开心，并且总是想着寻找话题，避免安静带来的尴尬。起初自己并没有觉得不对，那毕竟是薇尔的妹妹，加之伊丝主教本身也很可爱，站在美少女身边，自己会心情愉悦也理所当然，但直至昨天与伊丝主教两人在海底漫步时，自己才终于察觉到，这实在太不对劲了。

这种表现简直比最初在王都，自己第一次（也是唯一一次）见到薇尔时还要夸张，那时候的自己思念成疾，连处理政务时都想着薇尔，换在此时，自己几乎无时无刻不在想着伊丝的事情，二者的区别，仅仅只有当时的自己见不到薇尔，而现在的自己可以见到伊丝而已，倘若薇尔出现在自己身边，自己也一定会是这副表现，亚多尼斯有这种自觉。

如果事到如今都不知道自己身上发生了什么，就实在太愚钝了，虽然难为情，但亚多尼斯确信，自己喜欢上了伊丝主教。

尤其是昨天谈到购买『烟花』魔法的时候，自己脑子里出现的第一个想法就是，假如把所有烟花买下来，在伊丝主教最开心的时候，为整座威弗列德城献上烟火，伊丝主教肯定会很开心。这样想不是毫无理由，哪怕自己这个见多了各色景致的帝国皇帝，都不禁为烟火感到惊艳，对其他少女来说，烟火的杀伤力只会更大。

不过必须要说的是，比起烟火，那天晚上更吸引自己的，其实是伊丝主教的侧脸，倘若说烟火美不胜收，那么烟火下的伊丝主教，就绝对能称为此世无存的绝景。

只有自己注意到了，当时浮现在伊丝主教脸上的神情不是欣喜，而是愁绪与寂寞一类的感情，仿佛那场烟花触动了伊丝主教内心脆弱的地方，令她想起了过去。

假如非要说究竟何时爱慕上伊丝主教，亚多尼斯可以回答，自接触到伊丝主教以来，自己对伊丝主教的好感就不断增加着，只不过因为薇尔，一直没能注意到，直到伊丝前天在烟花下展现出的寂寞，那副楚楚可怜的、让人忍不住心生怜惜之意的神态，就是压倒骆驼的最后一根稻草，当然，那时候的自己没有意识到已经倾心于伊丝主教，经历了昨晚，自己才彻底认识到了这一点。

｢那时候的伊丝主教到底在想什么……｣

仰面躺在床上的亚多尼斯喃喃。

那个不论何时都保持笑容，即使在恶魔巢穴附近游荡，也完全没有紧张感的伊丝主教，为什么会露出寂寞愁苦的神情？到底是什么东西在困扰她？

无论如何，亚多尼斯都想搞清楚。

并非好奇心，而是想为喜欢的人排忧解难，也许只要帮伊丝主教度过这道难关，伊丝主教就会对自己有那么一丁点意思了吧，那些神话传说中的主角也都是如此，受到主角帮助的女主角，总会选择通过嫁给主角的方式回报主角，不过自己并不追求这种太过功利的回报。自己希望的是帮伊丝主教走出困境，而不是渴望帮助了伊丝主教后，伊丝主教给予自己的回报。对自己而言，仅仅只要伊丝主教不再露出那种让人心痛的表情，自己就满足了。

｢但是……｣

薇尔的事情该怎么办？

突然想起令自己心烦意乱的事情，亚多尼斯翻了个身。

喜欢伊丝主教，不代表自己忘记了薇尔，如果因为伊丝主教出现，而让自己抛弃薇尔，这样和喜新厌旧有什么区别。自己并不是那样的人。这么说或许太自负，如果可以，自己两个人都想要。

｢不……只要条件允许，谁都会这么想吧？｣

亚多尼斯皱起眉。

姐妹二人十分有特点，不论谁，都有着勾魂夺魄般的诱惑力，倘若说薇尔的魅力如同璀璨太阳一般摧枯拉朽，耀眼到让人无法抵挡的话，那么伊丝主教的魅力，就如同月亮与雨点般，虽无声却侵入骨髓，意识到时，就已经深陷其中，无法自拔。

自己是诺塔帝国的皇帝，立于人类世界顶点的君主，妻子多一点，也不会有人说自己什么。

虽如是想，内心的坎却难以跨越，不论伊丝还是薇尔，二者只要得到一个便耗尽了一生，不，是永生的气运，得到一个再去追求另一个，自己都难以宽恕自己。

再者，如果对着伊丝与薇尔一起说，｢可以请你们嫁给我吗？｣这样的话，根本不用想，答案一定是拒绝，而且很可能还让本有的好感度尽数消失，老实说，光是想想那副画面，自己就尴尬到后悔做人了。

｢前路漫漫啊……｣

自己还要和皇姐抢妻子。

这都是什么和什么啊。

头痛令亚多尼斯忍不住在床上翻滚起来。

｢可恶可恶可恶可恶！为什么遇见薇尔以后又让我遇见伊丝主教，如果没有伊丝主教，不就没有这么多麻烦了吗？爱神大人，您这不是在戏弄我吗！｣

倘若爱神因为自己给她建立了神殿，所以特地把伊丝送到自己面前，以此作为回报的话，那自己一定要跑到神殿里，对着爱神的神像痛诉其愚钝。

那么，自己后悔遇见伊丝主教了吗？

答案当然是否定，『明明遇见了薇尔，为什么还要有伊丝主教』，如此抱怨是奢侈的、不切实际的，确切的说，这应该是自己的幸运，是爱神眷顾了自己。

然而放弃这份感情也不切实际，如果不去追求一次，自己一定会后悔终生。现在光是想着自己正和伊丝主教住在同一个屋子里，呼吸同一片空气，自己就有种泡在蜜罐里的感觉，周围一切东西，只要想到它们被伊丝主教触摸过、吸入过，自己就恨不得将其作为国宝收藏进皇帝的私人宝库，不论脸颊轻轻磨蹭它们也好，还是把脸埋进去深呼吸，让仅仅只存在于精神上的芳香充斥肺部也罢，自己都感到难以言喻的愉悦，仿佛只要拥有了它们，自己就可以度过一整天。

不，自己说错了，这不是爱神的赠与，而是爱神给予自己的挑战。伊丝主教是爱神派过来的，考验自己诚意的使徒。

啊啊，爱神大人，受您庇佑的信徒要在挑战中失败了。

明明失败，亚多尼斯却一点也沮丧不起来，她想到了这张床可能被伊丝睡过，虽然大概率只是被伊丝从其他房间用仓库搬过来，但这并不影响亚多尼斯的感情，她只恨不得自己变成灵魂体，那样她就可以让身体沉入这床榻，与床合二为一，从内体会到伊丝的气息。

她不禁抱紧双臂，以一种奇怪的姿态扭动起来，但这样只持续了不到几秒，她便又咬牙切齿，她开始嫉妒一些本不应该被嫉妒的东西。

那身蓝白色调的礼裙，时常包裹着白瓷般小脚的白色丝袜，可以深埋在银色发丝中、深嗅其发间芳香的头饰，以及鼓掌间玩弄着的餐具，尤其是那些贴身衣物，能够随时与伊丝主教肌肤之亲，摩挲那柔嫩且光洁，散发淡淡幽香的皮肤，它简直罪不可恕！

如果自己能变成伊丝主教房间里的毛毯，就一定能享受到伊丝主教沐浴之后，那柔软足底与娇嫩足趾踩过自己身体的感觉了吧，可惜自己是人类而非物品，嗯不，即使是物品，自己也嫉妒。

门外响起脚步声。

亚多尼斯瞬间警觉起来。趁对方还未开门，一下从床榻起身，对着镜子整理散乱金发。

笃、笃。

应该是安娜塔西雅。

｢陛下，早餐已经准备好了。｣

｢知道了，我现在过去｣

嗯，比起忌妒伊丝身上穿着的丝织物，自己还是亲自去找伊丝主教好了——虽然在那之前，得提前想点话题才行。

◇

用过美味却又味同嚼蜡的早餐，亚多尼斯很快来到庭院，与往日天使们的战斗训练不同，今天似乎是伊丝的主场，所有人站在伊丝后方，伊丝则手持光剑必杀之刃，对空无一物的前方做挥劈动作。

来到拉克西丝身边的亚多尼斯感到不解。

｢伊丝主教这是在……｣

｢吾主在练习战斗技艺。｣

｢练习战斗技艺吗？我还是第一次看见伊丝主教练习战斗技巧。｣

站在自己这个外行人的视角，伊丝仅仅只是在不断重复将『光剑』从左往右挥的动作，可一般初学者练习挥剑，只会从上往下挥砍，像伊丝主教这样横向挥击，实在少见。

｢吾主应该是在深海里受到恶魔刺激，所以才想起要提升自己，果然有压力才有动力么，虽然就克洛莉斯的反馈，我们双方的力量确实差了太多就是了。｣

身着天使正装的拉克西丝摇头叹气。

｢诺塔帝国的皇帝，格罗瑞亚十七世陛下，我曾在您向吾主求取政见的时候，听闻到您的计划。依我看，我们最好放弃停止向大海输送魔力的计划，即使这样做等于容忍恶魔在人类领土上肆虐，一时的隐忍，也比完全失去落脚点好得多，以退为进，不失为一种选择。｣

｢赞成，以上。｣

｢力量……力量相差太多了呢。｣

克洛莉斯与艾诺丝跟着点头赞同。

｢我也同意拉克西丝的说法，亚多尼斯陛下，潜伏在阿莱克西亚大陆附近的恶魔，已经成长到必须大陆上所有种族联合起来对付的地步，不论那些海德拉，还是居住在深渊里的大恶魔，都不是一国就能抵御的对手，我会帮忙疏通血族，你必须暂时隐忍。｣

如果伊丝主教没有承诺会在十天内把所有魔导炮交付出来的话，自己一定会选择隐忍吧，不用伊丝的伙伴强调，自己也明白实力相差悬殊，但有了魔导炮以后，事情便出现了转机。

魔导炮的优点除了普通人就能操作外，还有着另一个极为优秀的特点，魔导炮不像魔力炮那样，一发之后要等数分钟才能发射第二发，昨天回来时伊丝曾演示了，只要魔核充足，魔导炮便可以在短短一分钟内发射五发，更不用提魔导炮体积小，相同空间可以装备更多魔导炮，有了这些，自己就有了防御住恶魔的底气。

更不用提伊丝强调了这只是『魔导炮·Ⅰ型』，之后的Ⅱ型以及Ⅲ型会朝威力更大，更适合对付大型魔物的方向发展。

亚多尼斯微笑着摇头。

｢我有自己的考虑，公布了身份后，我已经箭在弦上，不得不发，我必须要让这些恶魔吃到苦头。｣

｢是么，事到如今还要嘴硬，等你死后，我会好好继承你的王位。｣

｢皇姐还是和往常一样嘴不饶人啊。｣

｢放心。交给，主角。｣

仿佛在说自己的事情般，蒂芙尼拍了拍胸口，为苦笑的亚多尼斯打气。

另一边，察觉到亚多尼斯到来的伊丝也早早收回剑，来到亚多尼斯身边。

｢蒂芙尼，我可不是主角哦。不过不是主角也可以放心交给我就是了，为了能一剑把所有海德拉的脑袋削平，我从一大早就开始练习剑技了。｣

伊丝主教一定是在开玩笑，缓解紧张氛围吧，亚多尼斯不禁悄悄感谢伊丝为自己解围，虽说伊丝主教刚才不断重复的横向挥剑，确实很有砍下海德拉脑袋的味道，但昨天自己一行看见的海德拉，绝没有伊丝主教说的那么轻松，密密麻麻的数量，以及最少都有五头的实力，自己第一眼见到的时候近乎窒息。

亚多尼斯忍不住掩嘴笑道。

｢噗呼呼，伊丝主教太会开玩笑了。｣

｢啊啦，我没有开玩笑哦，只是我没打算让亚多尼斯看到我解决海德拉的样子就是了，毕竟是为了给查理斯它们准备食物，没有值得炫耀的地方。比起这个，亚多尼斯感觉身体怎么样？昨天回来以后，你好像很紧张。｣

说着，伊丝上前一步。

大概是威弗列德天气炎热，加上一上午都在挥剑的缘故，伊丝才刚接近自己，自己就感到一股丁香气息扑面而来。

多么甜美的味道。

根本控制不住身体的本能反应，亚多尼斯深吸了口气。

｢亚多尼斯？｣

伊丝的呼唤令亚多尼斯猛地回到现实。

糟糕。

一旦意识到自己被伊丝主教俘获，自己便不受控制地想入非非起来，亚多尼斯连忙拾起早已准备好的话题。

｢啊，抱歉，伊丝主教，我、我有事想和你商量，是关于对恶魔的计划，虽然单纯的力量很重要，但战术也同样重要。｣

｢没关系吗？我对战术没有丝毫研究，最好还是向卡米拉和佩佩她们咨询。｣

｢不……不用！伊丝主教就好！｣

伊丝歪了歪头。

那大概是在疑惑为什么非她不可吧，老实说，自己也觉得这句话可疑到了极点。

但伊丝主教一向宽容，一定会接受自己的糊弄，大概。

果然，和想象的一样，伊丝耸了耸肩，比出去屋内的手势。

｢可以哦，如果亚多尼斯不嫌弃的话。｣

自己高兴还来不及，怎么可能嫌弃？

毫不犹豫的，亚多尼斯用行动回答了伊丝——朝主栋迈出一步。

（14/30）

第七十二章 潜藏海底的恶魔

稍微做了些准备工作，以伊丝为主的一行与以亚多尼斯为主的帝国上层，开始商讨对恶魔的事宜。哪怕恶魔身份的蒂娜以及宅邸女仆没有参与这次会议，双方加起来的人数也超过了十人，用来放置地图的圆桌也因此显得拥挤，插不上话的蕾菲娜、玛丽还有年长的布兰德利、卡尔与拜尔德斯没有就坐，只是站在众人身后。

以随身携带的魔法笔在地图上标出恶魔巢穴，同时注明恶魔方的实力，亚多尼斯坐回原位，十指交叉置于桌上。

｢虽然没有正式以诺塔帝国皇帝的身份告知诸位，但诸位也应该通过自己的渠道，了解了恶魔具备的力量。｣

语气异常沉稳，亚多尼斯环视了一眼位列桌上的人，正常情况下，事关帝国未来的大事，亚多尼斯不可能与这些认识没多久，实力与地位也差了那么一截的人商议，不过现在她们是以伊丝家眷的身份出席，而自己此行最大的合作对象，就是提供了魔导炮的伊丝，因此让她们出席也没有不对的地方。

至于昨天自己和伊丝究竟在海底看到了什么，只能用恐怖与超乎想象形容。

首先是大恶魔，与海德拉头越多就越危险的规律相似，象征大恶魔实力的，是身后恶魔翅膀上的纹路，红黑色翅膀上的青色条纹越多，实力就越恐怖，而根据昨天亚多尼斯粗略一眼，实力在30-40级之间的大恶魔超过百位，准英雄领域的大恶魔及其以上的大恶魔，也有数十位之多，低于十级的恶魔更是不计其数，粗略估计在万名左右。即使除开老弱病残的恶魔，剩下的数量也相当棘手，更不用提恶魔自出生以来肉体就比人类强大，即使老人与还未成年的少年，也有与普通成年人等同的战斗力。

假设只有这些大恶魔率领的普通恶魔，亚多尼斯并不会觉得困难到无法战斗下去，恶魔的数量再多，只要没有强如超越英雄领域者的存在，它们便是任人**的泥团。第六位阶的广域歼灭魔法在条件合适的情况下，一击便可以消灭数以千计的士兵，而倘若换成一名精通水元素的魔法咏唱者，在水元素最为充沛的大海使用六阶魔法『绞龙』，如同水龙卷的威力，足以瞬间令恶魔溃不成军。

可惜的是，大恶魔中虽然没有超越英雄领域者，海德拉里却出现了比超越英雄领域更恐怖的存在，当地狱三头犬循着气味离开海底空洞，带领亚多尼斯来到一处海底深渊时——那里就像位于海底的峡谷——映入眼帘的景象，差点让亚多尼斯晕过去。

密密麻麻的、根本数不清数量的海德拉。在深渊里，三头海德拉仅仅只是最普通的存在，其中甚至躺着一头正在沉睡的七头海德拉，光是看着七头海德拉盘踞起来的、至少十层楼高度的身躯，亚多尼斯便有种喘不过气来，大脑一片空白的恐惧感。

即使在帝国最强的卡尔身上，亚多尼斯也从未见过如此压倒性的气势，那样的存在至少也有70级，甚至抵达80级，比薇尔的实力还要强，完全超出了帝国的承受能力，如果不是有威弗列德之塔做后盾，亚多尼斯根本无法升起对抗之心。

而除了这只七头海德拉，深渊内还生活着接近十只次一级的六头海德拉，倘若海德拉没有『不能离开海洋太久』的限制，光是十几只海德拉，就足以成为横扫大陆的力量，那时候亚多尼斯第一次觉得，人类能在大陆上立足如此之久，简直是一个奇迹。

她只能庆幸，还好帝国面临的是一场防守战，换成进攻，帝国将毫无胜算。

这便是亚多尼斯看到的情况。虽然事后与卡尔的汇报稍有出入，但并不影响恶魔很强的事实。

会议厅陷入短暂的安静。

正如进入房间前，拉克西丝与依蒂丝劝诫的那样，面对如此情况，最好的应对策略是假装一切都没有发生过，维持阿莱克西亚之塔对大海的魔力输入。只有当团结了一切可以团结的力量，直至拥有足以对抗这些恶魔的实力时，己方才可以向恶魔发起突袭，否则帝国很可能因此失去大片土地，今后的剿灭也只会愈发困难。

没有人能够对亚多尼斯提出建议，哪怕帝国宰相布兰德利也同样如此。

率先开口的人出乎意料。

由于个头太矮，只能在桌子上冒出一个头的蒂芙尼举起右拳。

｢放心去做。｣

面无表情的样子太过认真，以至于让人觉得不像在开玩笑。

完全没有建设性啊。

亚多尼斯不禁苦笑，如果这里是帝国朝堂，有人说出这样的话，自己一定会让卫兵把她丢出去，同时质问自己，为什么要提拔这么一个蠢货，可这里并非朝堂，蒂芙尼也不是自己的臣子，把小孩子的天真话语放在心上，蠢货就是自己。

｢谢谢蒂芙尼，我会努力的。｣

｢唔。｣并不满意亚多尼斯敷衍的回答，蒂芙尼皱起眉，｢认真。｣

｢我知道蒂芙尼有在认真思考，我不会放弃对抗恶魔，这不仅是为了帝国，也是为了我自己。｣说到这里，亚多尼斯耸了耸肩，｢虽然如果不是伊丝主教，现在我大概已经在考虑，该怎么体面的把这次战事压下去就是了。有了魔导炮，卡尔和拜尔德斯才能腾出手去对付海德拉。｣

｢但是陛下，那只七头海德拉该如何应对？如果我们这边没有能够对抗七头海德拉的存在，即使将士能凭伊丝主教形容的魔力炮对付普通恶魔，一旦七头海德拉出现，战局也会立刻逆转。｣

｢宰相大人说的正是我的疑虑。七头海德拉的实力应该以70级为最低考虑，陛下也许对70级所蕴藏的力量没有实感，请宽恕臣举不恰当的例子，摧毁王都宫殿的神教教皇薇尔，就是一位70级的实力者，那样的存在一旦出现在战场，便一定会带来毁灭性的后果。臣有幸与神教教皇交手，那时神教教皇仅仅只是抬手，臣便失去了还手能力，此次战事还请陛下三思。｣

｢等等，拜尔德斯卿，你倒是提醒了我，我们不是完全没有胜算，我们可以向神教教皇薇尔求援，｣说着，宰相布兰德利悄悄瞥了眼伊丝，｢陛下，如果您无论如何也要中断对大海的魔力输出，还请务必与神教教皇做好联络。此前戈尔将军对克洛伊公国的冒犯，完全是臣的失职，臣愿赴克洛伊公国，向神教教皇薇尔赔罪，只希望神教教皇薇尔，能看在阿莱克西亚大陆未来的份上，出兵帮助诺塔帝国。｣

拜尔德斯也跟着上前一步，态度诚恳地弯下腰。

｢臣也愿与宰相大人一同前往克洛伊公国，向那时的神教勇者琳道歉。｣

这两个家伙……

有种哭笑不得的感觉。

坐在亚多尼斯对面的伊丝双手环抱胸前。布兰德利与拜尔德斯的目的很明显，就是想让自己帮帝国向『薇尔』说情，希望薇尔能网开一面，站在大义上对抗恶魔。

只是这种做法十分多余，自己原本就有对付海德拉的意思，就算布兰德利与拜尔德斯没有拐弯抹角地求自己，自己也会把那些海德拉变成狗粮。当然，他们这么做也不是完全没意义，至少给了自己『海德拉为什么突然消失了』的由头。

伊丝放下抱在胸前的双手，微笑着说。

｢宰相大人不必如此，我身为尤弥尔教会红衣主教，又是薇尔的妹妹，一定会向姐姐请求援助。相信在大义面前，姐姐会摒弃过去的恩怨，神教的方针是让人民过上更好生活，纠结于过去的事情，只会拖慢前进步伐，只不过——｣

｢作为两国友好的象征，帝国会派一批使节团拜访克洛伊公国。｣

不不，我下一句话不是索要报酬。

布兰德利嘴里的『使节团』，应该是要送黄金等物品给克洛伊公国的意思，把『只不过』理解成了索要报酬。

我根本就没想过这回事啊……

不过既然布兰德利提起，自己还是收下好了，克洛伊公国贫穷是事实，短时间内还无法单独运转下去，需要大把黄金开销。

伊丝接着说。

｢宰相大人多心了，书信我可以现在就写，只是信从威弗列德出发，再到克洛伊公国，时间恐怕来不及——｣

｢呃呃？｣伊丝的话还没说完，坐在对面的亚多尼斯突然发出一阵怪异声音，眉毛也微不可查地挑了挑，以一种任谁都能看出来的拙劣表情，试图掩盖内心的激动，｢做、做的到吗？伊丝主教邀请薇尔来威弗列德。｣

｢当然做得到，不如说，薇尔就在你眼前了。｣

依蒂丝不怀好意地调侃。

｢就在我面前？｣

｢啊啊，亚多尼斯，有件事情忘记告诉你，佩佩小的时候，昵称就叫薇尔。｣

｢原来是这样，虚惊一场，洛伊丝薇尔小姐果然很喜欢恶作剧，明明知道我说的薇尔是克洛伊公国里的薇尔。｣

｢嚯。我以洛伊丝薇尔之名提醒你，伊丝就是薇尔。｣

｢同样的当我不会上第二次哦，洛伊丝薇尔小姐。｣

｢是吗，那就当我没提醒过好了。｣

似乎早知道会是如此结果，依蒂丝瞥了眼伊丝稍微浮现汗珠的额头，不着痕迹地收回目光。

没有在意依蒂丝的玩笑，亚多尼斯继续伊丝的话题。

｢总之，伊丝主教无需担心送信时间，帝国境内各地都设有驿站，只要盖上我的蜡印，信使和马匹每隔一段路便会有专人携良马接替，信件将昼夜不停地赶往克洛伊公国，不出五天，信函便能送到薇尔手中。｣

｢这样么。｣

也就是说，自己要五天后才能把那些肥美的海德拉收入囊中。

起初自己对海德拉并没有特别上心，只是觉得有了它们，查理斯就能吃到好的零食，即使没有，不愁被饿死的查理斯也不会埋怨自己，但现在和以前不同，雌性查理斯在营养状况极好的条件下，会寻找雄性查理斯做配偶，一起诞生幼崽。每一只成年地狱三头犬都有准英雄领域的实力，如此实力者当然是越多越好。

按照蒂娜的说法，地狱三头犬在怀孕期间吃到的富含魔力的食物越多，幼崽未来的成长上限就越高，虽然最高也不会超过七十级，放在恶魔中不算特别出众，但对缺乏顶尖实力者的人类与血族而言，它们却是最值得信赖的依仗。

自己上午之所以拿破灭之剑练习挥剑动作，就是为了日后战斗时可以更快、更利落的收割海德拉头颅。如果不是海德拉一旦离水太久就会死亡，力量相对普通人也强的过头，自己会直接把海德拉搬到克洛伊公国，让它们成为屠宰场里可循环使用的牲畜。

对这种喜好虐待人类，以人类为食的邪恶魔物，不需要施以同情。在与亚多尼斯一起窥探深渊的时候，自己注意到了，深渊里的沉船与人骨，那种密集程度，根本不是通常海难可以解释的东西，唯一的可能，只有海德拉袭击过往船只，甚至赶赴近海处，把渔船拖到巢穴，将渔夫折磨致死——一部分海德拉也拥有『避水加护』魔法。

｢只要有姐姐在，七头海德拉包括其他六头海德拉，都不需要诸位再担心、比起这个，我其实更在意大恶魔率领的普通恶魔，魔导炮不像魔法，能够精准控制杀伤范围，加上港口的地形注定无法安装太多魔导炮，一旦没能一举伤到恶魔的骨头，让恶魔察觉到魔导炮的威胁，那些具有飞行能力的恶魔，很可能会放弃攻打堡垒，以小股精锐深入港口内大肆破坏。魔导炮并不适合在这种情况下使用，亚多尼斯要提前作好应对。｣

｢嗯，届时让卡尔带领己方精锐迎击即可，威弗列德之塔作为底牌，能不提前使用，就不要提前使用。｣

｢陛下，臣有一个计策。｣

一直没有说话的卡尔请求发言。

｢说。｣

｢昨天臣虽然没能像陛下您一样，深入到恶魔居住的地下，但通过陛下您的解说，大概理解了恶魔们的生存环境。就我们目前掌握的消息，恶魔几乎没有在水域里安排岗哨，长久的和平与它们自恃强大，让它们忘记了防备。我们可以利用这一点，提前在恶魔巢穴上做布置，先发制人，一举摧毁他们的休憩点。｣

｢先发制人么……｣

与想象中恶魔直接在海床上建立海底宫殿不同，恶魔其实并不居住在充满海水的世界，他们的住所隐藏在海底山丘之下，就像威弗列德城的地下空洞那样，海底山丘下的地底，也有着同样的空洞，只不过那里庞大到足以容纳数万人在其中生活，如果不是穹顶没有太阳，亚多尼斯第一眼见到时，一定会把海底空洞当成地表世界。

似乎即便是隶属海洋魔王斯提克斯麾下的恶魔，也不能长期生活在海里——也有可能是相比大海，陆上生活更加舒适，毕竟恶魔身上没有鱼鳍和鳃这种器官。

（15/30）

第七十三章 被牵制的主力

而这也就给了自己一行机会。

卡尔的意思是，借恶魔方防守松懈的时机，先发制人，将恶魔巢穴空洞的上层炸毁，令海水灌入地底。

亚多尼斯思索着点头。

「确实，这是备选方案，虽说恶魔不像人类，被水淹没以后会很快溺死，但也能够打他们一个措手不及，一些对周围元素环境要求极为苛刻的魔法道具与魔法阵，会因陡增的水元素毁坏。只不过，要如何炸毁空洞上层，这是一个问题。」

「拜尔德斯卿，你的魔法可以做到么。」

卡尔看向身旁站立的拜尔德斯，后者脸色不那么好看地摇头。

「如果恶魔巢穴在浅海，六阶魔法中的『堕星之戟』应该能贯透海底，但在深海，『堕星之戟』的威力会减弱许多，等魔法穿透大海，抵达海床时，威力可能只有正常情况下的一半，我无法保证一定能起到效果。」

「要是打草惊蛇就糟糕了。既然不能直接使用魔法，换成提前在洞窟上方布置魔法阵如何？」

亚多尼斯的提议令拜尔德斯嘴抿在一起。

「很难，海底的环境太糟糕，在敌人老巢上方布置魔法阵，被发现的概率很大。」

「又回到原点了么。」

「既然无法将魔法阵布置在敌人巢穴附近，把魔法阵放在靠近城市的位置不就好了。」一直没有发言的卡米拉拿出铅笔，点了点地图沿岸，除了港口以外，威弗列德城的沿岸要么被绝壁环绕，要么是厚厚密林，都不是适合登陆的地方，「反正那群恶魔一定会来进攻，等它们来了以后，用魔法阵一发让它们吃到苦头。」

「嗯？」换了个坐姿，亚多尼斯眼睛微微睁大，表情也逐渐明朗，「原来如此，那样一来，只要让恶魔聚集在一起，便能达成期待的效果，只是我们要怎么做，才能让它们聚集起来？迷诱果？记得迷诱果有吸引低级恶魔，让它们发狂的特点，如果把迷诱果大量布置在魔法阵上方，不，这样就摆明了那里有陷阱……」

「把魔法阵布置在港口不就好了，制造不敌恶魔的假象，让恶魔涌进口袋形状的港口，待聚集的恶魔变多以后，再引动魔法阵。」

仿佛在说挥挥手就能做到的事情，卡米拉的语气十分平淡。

亚多尼斯身后的布兰德利皱起眉。

「长公主殿下，把魔法阵布置在港口，不仅会让整个港口化为废墟，还可能让岸上的居民也受波及。港口是威弗列德城的命脉，一旦摧毁，不知道要花多久才能恢复。」

「但如果不这么做，威弗列德就完蛋了吧？拘泥于损失，只会让损失变得越来越多，不从一开始就做好玉石俱焚的决心，能惨胜的战斗也会惨败。」

「我支持长公主殿下的观点，布兰德利，现如今我们任何留手，都可能成为战争的转折点，原本恶魔的实力就需要我们倾尽全国之力对抗，现在仅仅以手上的两万士兵应对七头海德拉，以放弃港口为代价，交换恶魔的巨大损失，这比交易划算到极点。」

紧跟在卡尔后面，拜尔德斯也跟着支持卡米拉。

「我的意见与卡尔将军相同，以七头海德拉为对手，我们不能有任何侥幸想法，何况我们还能在港口周围布置防御结界，以免攻击性魔法阵的余波波及岸上。现在开始疏散港口住户还来得及。」

「……既然拜尔德斯卿说可以布置防御结界，那我就没有什么好说的了。只是如此一来，威弗列德城贸易都市的头衔可能一去不返。」

面对卡尔与拜尔德斯的支持，布兰德利选择退避。亚多尼斯举起手，将手背朝向身后争辩的几人，示意几人不要再争执下去。

「战争后的重建工作就交给布兰德利，皇姐的建议虽然冒险，但却是最行之有效的方法。」

除了说话完全没有考虑普通人的感受，简直就像毫无怜悯之心的人。

最近一直住在可妮莉娅之馆，自己与皇姐的接触也因此变多。起初，自己以为皇姐只是严厉了一些，喜欢排斥外人，只需一起度过一段时间，双方关系就会好起来。但相处久了以后自己发现，皇姐根本不是严厉了一些这么简单。与伊丝在一起时还好，一旦伊丝不在场，皇姐的发言便经常让自己感到胆寒，有时自己会猛然觉得，皇姐可能只是一只披着人皮，内心冷静到极点的野兽，她根本没有把其他人当成『人』看，仅仅将其看成牲畜一类、没用了就可以丢掉的东西，为了达成目的，可以不择手段。

就像刚才，为了取得胜利，很轻松就说出把整个港口炸掉的话。

伊丝主教到底用了什么方法，才把这样的人化为己用啊。

亚多尼斯可以肯定，如果换做自己，自己绝对不情愿把这么一个不稳定因素留在身边，即便皇姐表现的绝对忠诚也同样如此。

「稍等一下，格罗瑞亚十七世，你们就不觉得恶魔的行踪太可疑了么？坐拥可以轻易横扫大陆国家的力量，却仅仅偏安一隅，它们完全可以在你们破坏石碑时进攻过来，如今却一点动静都没有，它们一定有其它打算。设想一下，假如我们是恶魔，在明知石碑被破坏的情况下却没有进攻，其中理由可能有哪些？除了有必胜的把握外，不可能是其他的原因。恶魔的实力可能远不止于我们看到的那样，只有如此，才能解释它们按兵不动。」

「不可能，我和伊丝主教在整座地底世界逛了个遍，甚至还抓了一只恶魔巡逻兵拷问，那只恶魔的回答与我和伊丝主教观察到的一样，如今它们手中的力量除了数以万计的恶魔以外，就只剩下海德拉，唯一有出入的，只有统领它们的恶魔巴巴弗，有超越英雄领域级别的实力。」

「即便如此，也无法解释恶魔为什么至今都没有做出任何行动，一只饿狼看见送到嘴边的羊羔，有放过的道理吗？」

依蒂丝的话令亚多尼斯陷入片刻沉默，旋即从储物道具中拿出一本颇为古旧的羊皮书。

「父亲大人过去与恶魔交流时，得到过斯提克斯正在与另一股力量交战的情报。魔王斯提克斯之所以没有对付我们，是因为他们正在与其他人争斗，并且这个争斗持续了数百年，它们腾不出手对付我们。仅仅与帝国签订契约，而没有暴力征伐，应该也是这个原因。正因如此，我才会想让帝国尽可能强大。一旦恶魔斯提克斯解决了前方的问题，下一个面临灭顶之灾的，就是我们。」

说话的同时，亚多尼斯将写满文字的羊皮书转到伊丝一方，伊丝接过后与伙伴一起阅览。

就像亚多尼斯说的那样，羊皮书上详细记载了格罗瑞亚十六世与恶魔的谈话，其中被划上重点的，就是恶魔不小心说漏嘴，透露的魔王斯提克斯正与另一股势力交战。此外，亚多尼斯的父亲还引用了神教福音的『天启』预言，佐证未来即将发生的灾难就是斯提克斯引起——当魔王斯提克斯解决了那股牵制他的势力后，他便能抽出身，将阿莱克西亚大陆收入囊中。

而这也与自己从蒂娜那里得到的消息相符，只不过蒂娜说的更加具体。与魔王斯提克斯战斗的，是自称『魔族』的尤弥尔女神的狂信徒，在女神带领神造天使降临阿莱克西亚大陆之时，也一并带来了魔族，它们创造出雷暴之海，限制恶魔的发展，让恶魔只能在阿莱克西亚大陆内活动，而不甘被限制的魔王们，掀起了与魔族长达万年之久的战争。

当然，说是长达万年的战争，其实也只有最开始的时候激烈，之后都只是小打小闹。拿塔尔塔诺斯举例，从很久很久以前，塔尔塔诺斯便没有再对外面的世界充满向往，三个魔王的内耗就足够让他们头痛，更不用提还去操心雷暴之海以外的事。时至今日，也只有居住在大海里的魔王斯提克斯，对外面的世界抱有感兴趣。

从布兰德利等人没有丝毫变化的脸色看，亚多尼斯手下重臣应该都知道这件事。

依蒂丝表情变得精彩起来。

「这可真是……天大的惊喜。格罗瑞亚十六世的意思是，魔王斯提克斯现在正与我们不知道的势力战斗？」

「正是如此。」

「应该和神之国有关。」

在这个话题上纠缠太久，不知道今天何时才能结束商讨，伊丝插^入对话。

「能与恶魔争斗的，除了天使与神明以外，不可能有其他人，这些话可以留到以后再说，当务之急，是商讨对付巴巴弗率领的恶魔军。恶魔至今都没有进攻过来，也许是在等待时机，也可能是在暗地里进行一些我们不知道的活动，但不论如何，我们都得做好几手准备。届时不论它们拿出何等实力，我们都能做出相应应对。最近这段时间，我会把魔导炮全部交付给亚多尼斯，亚多尼斯也需要将原本安装在城垒上的魔力炮拆卸下来，替换成体积更小的魔导炮。」

「啊啊，伊丝主教说的没错，我们应该做好几手准备。这段时间，拜尔德斯你的任务最重，你要同时在海港布置两种魔法阵，一方面要保证可以击溃进入海港的恶魔，另一方面，要设置己方不会被战斗余波波及的防御结界。」

「这是臣应尽的义务。」

「还有卡尔，在神教教皇薇尔到来之前，我们要减缓破坏石碑的速度。我想直到石碑被破坏大半以前，恶魔都只会象征性的骚扰我们，如果破坏的太多，导致它们提前袭击，没有人去对付那只七头海德拉，我们就糟糕了。」

「是。」

「那么剩下的就只有每天观察恶魔动向，静待薇尔到来了。啊啊，忘记感谢伊丝主教，如果不是伊丝主教带来的地狱三头犬，我们到现在都不可能找到恶魔巢穴的位置。」

说到这里，亚多尼斯就像想起来了什么般，下巴放在交叉的十指上，换上饶有兴致的表情。

「记得伊丝主教说过，那些地狱三头犬只要条件合适，就可以诞生幼崽，我可以从伊丝主教这里购买一些幼崽，将它们培养长大么。」

「这个……」因为马上就要对付海德拉，自己还没有把地狱三头犬送回安德烈亚与伊芙琳身边，「虽然查理斯是我的宠物，但这些家伙并非普通猫狗那样智慧低下，它们能听懂一定程度的人言，能不能要走它们的幼崽，亚多尼斯应该去问地狱三头犬。另外我身为饲主，必须要提醒亚多尼斯，最好不要用『买』这种词，换成『玩』更合适。」

「呃，伊丝主教竟然同意了吗？」

「我可没同意，我只说了让亚多尼斯去征求地狱三头犬的意见。」

就算那些地狱三头犬很聪明，甚至懂得给自己和伊丝主教二人留出二人空间，但人怎么可能与狗交流，伊丝主教分明是在拒绝自己。

果然不行啊。

亚多尼斯悄悄叹了口气，尽管自己从一开始就没觉得，伊丝主教会把从出生下来就有准英雄领域的地狱三头犬卖给自己，但真正得到答案的时候，难免还是感到可惜。

「伊丝主教……」

当伊丝正准备说继续讨论下一个方案时，布兰德利突然用一种难为情的神色叫住伊丝。

「宰相大人有事吗？」

「……虽然不合时宜，但我有一件事情想替陛下问清楚，在薇尔冕下到来的时候，我们需要做哪些事情，才能讨得薇尔冕下欢心？陛下的婚事，至今都是我们这些老家伙的心病，可以的话，我们想趁此机会，让薇尔关注到陛下。」

「布、布兰德利！我没让你多嘴，对伊丝主教说这些，太无礼了！」

「可是陛下您至今都没有要行动的意思，我——臣看在眼里，急在心里。陛下您身为天资卓越之人，直接将内心想法向喜欢的人表达出来即可，哪里需要如此拐弯抹角。」

糟糕。

这番话显然不是说薇尔。

难道布兰德利看出自己喜欢伊丝主教了？

以布兰德利对自己的了解，这种可能性大的让人无法质疑，但自己还没有做好心理准备，尤其是同时面对伊丝与薇尔两个人，很明显的是，自己无法在二者中择其一，自己要有充足时间，将双方感情增进到一定程度后，才有把握得到两人谅解。

「啧。」

听到不自然的声音，亚多尼斯下意识抬起头，看向传来声音的地方——伊丝身边的同伴。除了天使拉克西丝与克洛莉斯外，其他人都对布兰德利的话做出了反应，依蒂丝挑起眉毛，玛丽与艾诺丝如同小孩子般微微张嘴，一脸期待，卡米拉不快地咋舌，蒂芙尼则轻轻鼓掌。

好在伊丝本人似乎没有察觉到布兰德利话中所指，先是愣了一瞬，然后苦笑着摇头。

「这个无需担心，姐姐不爱与人说话，宰相大人只需叮嘱下人，不要一直纠缠姐姐即可，姐姐属于比起语言，更注重行动的类型。」

「那伊丝主教您呢？不仅薇尔冕下，伊丝主教您也同样是我们帝国的贵宾，一直以来都没有举行过像样的欢迎仪式，我们应该趁薇尔冕下到来之际，拿出相应礼节款待才是。」

「我和姐姐一样，宰相大人无需用隆重礼仪招待，比起这个，还是把关注点放在拟定其他方案上吧。」

看来伊丝主教并没有注意到布兰德利所指的对象。

松了口气的同时，亚多尼斯又不禁感到略微的失落，自己其实也在期待着伊丝主教察觉到自己心意吧，只可惜自己太没用了。

「说、说的没错，继续拟定计划，布兰德利，你再说些与会议无关的话，我就要请你出去了。」

「……是，陛下。」

之后一整天，众人都在为各自提出的方案争执不休。

（16/30）

第七十四章 芙妮雅工坊

当整座威弗列德城暗流涌动之时，唯一没有紧张感的伊丝来到玛格丽特酒馆。

自亚多尼斯下令封禁港口后，许多威弗列德城居民都察觉到即将到来的战事，整座威弗列德城飘荡着山雨欲来的不安氛围，受此影响，玛格丽特的营收也降低许多，以往热闹非凡的大厅，如今只剩下寥寥数人，在干净明亮的环境烘托下，景象变得更加惨淡。

「人少了很多啊。」

环视一圈周围的伊丝低声喃喃，跟随在一旁的兽人职员立刻道。

「从上周开始，客人就慢慢减少，大家都在传言，威弗列德城会被恶魔攻下，再不逃命就来不及了之类的话……因为卖房子逃命的人太多，交易所的索兰亚小姐已经忙得抽不开身了。」

「你不走吗？明知道恶魔会攻打过来。」

「哈哈哈……」兽人女职员干笑，「能跑到哪里去，如果我是人类，肯定早就和那些人一样跑了，但我是兽人，就算跑到安全的城市，那里也不一定会收容我，贸易都市在诺塔帝国算是对兽人比较友好的地方，连在这里都只能靠伊丝小姐您收留，跑到别处，可能连卖身，都不一定有娼馆要我，那里可没有伊丝小姐您补贴给我们的香水。」

说到这里，兽人女职员话音一顿，怀念似的环视周围。

「虽然在这里工作的时日不多，但我已经喜欢上玛格丽特，把这里当成家了，被人类夸奖可爱，是我以前想都没想过的事。」

「这样吗……如果你信得过我，最好赶紧在赛拉那里借钱，然后去索兰亚小姐那里多买一些低价抛售的房子，那样等战争结束，你就不需要再为生计发愁了。」

兽人职员微微睁大眼睛，目光中透露出不可思议。

「伊丝小姐的意思是，诺塔帝国一定会胜利吗？」

「当然会胜利，我不都还没跑吗？」

「有伊丝主教和伊丝主教的姐姐在，我保证不会丢下威弗列德城不管。」

跟随伊丝一起的亚多尼斯拍了拍胸脯，最近这些天，亚多尼斯几乎每天都跟着伊丝出门。要说明的是，除开个人因素，亚多尼斯跟随伊丝，也都是为了正事，比如探查恶魔动向、检查魔导炮的实际使用情况等等，尽管这些事情不应该由她这个皇帝亲自出马，但亚多尼斯也还是以『身先士卒』为由，经常离开护卫卡尔的视线。

「有陛下的这句话，我们就放心了。」

嘴上这么说，神情间却没有太多信心，兽人女职员显然没有相信亚多尼斯。对此，亚多尼斯只是耸了耸肩。除了那些见识过魔导炮威力的帝国士兵，几乎所有人都对这场战争持悲观心态。前几日不知是谁，散播出恶魔中有好几只六头海德拉与七头海德拉的消息，以至于威弗列德城内人心惶惶，甚至编造出七头海德拉一口便能吞下整个威弗列德这种夸张发言，亚多尼斯已经见怪不怪。

散播这些消息的人里除了贵族残党与恶魔信奉者，大多数都是因自己女性身份而反对自己领导的人。自己可以把他们抓起来，但这并不能根绝其他人继续在暗地里散播消息，监牢里能容纳的人有限，最好的办法，还是通过战争让他们意识到，自己是能够击退恶魔，比历代国王都要优秀的存在。

让兽人女职员去做自己的事情后，伊丝与亚多尼斯二人径直走向眼镜小姐萝拉的实验工坊。

自众人坐在一起商议对抗恶魔的事情后，已经过去了一周时间，在这段时间内，伊丝将一共五十门魔导炮交付给亚多尼斯，拜尔德斯布置魔法阵的工作，也进入收尾阶段，接下来只等薇尔到来，恶魔发起总攻即可，算得上是决战前夜的平静。

至于找萝拉的理由，则是为了『烟花』，亚多尼斯在萝拉这里订购了三位数的『烟花』卷轴，萝拉能做多少，亚多尼斯就收购多少，今日是检查成品的日子，伊丝便与亚多尼斯一同来到玛格丽特。

「一共做出了三百三十一枚『烟花』卷轴，全部为最盛大、最华丽的款式，可惜目前只有我一人有能力制作这种华丽的『烟花』卷轴，从魔法咏唱者协会招募的帮工还没有熟悉制作方法，他们只能做普通款式的烟花。」

一如既往的顶着黑眼圈，头戴白色软帽的眼镜小姐将『烟花』卷轴样品抱到亚多尼斯面前。

由于卷轴是以个数计算金币，而亚多尼斯又有多少要多少，伊丝便带着萝拉去了一趟魔法咏唱者协会，让萝拉点名那些有才华却又不被人看好的魔法研究者，将他们雇佣下来，在萝拉传授下学习『烟花』卷轴制作技巧，进而增加产量。

值得一提的是，在两人进入魔法咏唱者协会之初，萝拉像往常一样，被协会里的其他魔法研究者嗤笑，认为萝拉只是一个废物魔法研究者，开发不出有用的魔法卷轴。可当伊丝说出，那天晚上威弗列德城内绽放的烟花，其实是由萝拉制作的卷轴改良而来后，嘲笑萝拉的魔法研究者们便露出了相当精彩的表情，尤其当他们从伊丝与协会职员对话中听到，萝拉将有属于她的魔法卷轴工坊，需要招募一些学徒后，忌妒与不屑，很快转变为像是谄媚却有放不下脸的神情。

而现在，整座玛格丽特的三楼，都属于萝拉的魔法卷轴工坊。出于保密需要，玛格丽特里除了赛拉，其他人一律不得在三楼停留。

「华丽款式和普通款式？」

亚多尼斯不解地挑起眉，她不记得有这种分类，只知道一枚『烟花』卷轴需要两枚金币。

戴着眼镜的萝拉认真点头。

「嗯，普通款式就是之前陛下您见到的烟花，更加华丽的款式是最新改良的、可以二次散开的烟花，当幻象第一次爆炸后，散落到周围的光点会在几秒后再次爆散开，幻象的覆盖范围更广，也更瑰丽。除了这种款式外，还有升空后可以形成金色瀑布的烟花，还有……」

见到萝拉没有要停下来的意思，亚多尼斯连忙打断发言。

「总之就是更好看对吧？」

「是的！价格也会更高，一张华丽的烟花卷轴需要五枚金币。」

其实成本只有不到1银币，之所以卖这么贵，主要是因为时间太紧。亚多尼斯虽然出价十枚宝石币，买下了烟花卷轴的制作方法，但由于没时间招募魔法研究者学习并制作卷轴，目前只能交给萝拉制作。

毫不犹豫地，亚多尼斯将样品卷轴收入囊中。

「好，我全部买了。直到战争开始，萝拉小姐制作多少卷轴，我就买多少。」

黑色短发中有着一丝银发的萝拉双眼瞬间亮起，神情里完全看不到最初认识时，那副缺乏生气，没有一点精神的模样。

「好的！这样芙妮雅工坊就接到大单了！」

「芙妮雅工坊？」

「啊，忘记告诉亚多尼斯，这是我最近开设的工坊，用了拉克西丝芙妮雅中的『芙妮雅』为名。」

『烟花』卷轴与魔导炮的出现，让自己想到了一些新的主意。既然找到可以将魔核化作电池的方法，那么许多东西便从不可能变为了可能。比如不需要注入魔力就能亮起的魔法灯、普通人也能使用的魔杖等等，甚至连风扇这种东西也一样可以制作。其中价值已经远远超出了玛格丽特酒以及其他产品，所以伊丝打算把玛格丽特酒馆和魔法卷轴工坊分开，作为同时受自己管理、彼此平行的行业。

于是就有了『芙妮雅工坊』这个名字，今后芙妮雅工坊将不止制作魔法卷轴，还会进行魔导道具与魔导武器的制作。只是自己脑袋里仅有雏形，将魔导道具实用化，还有一段路要走。目前工坊只能制作魔法卷轴，而自己也就任命萝拉为魔法卷轴工坊的管理者。直白的形容，在职位大小上，萝拉的等级与芙兰一样，就像芙兰可以支配玛格丽特的收入，芙妮雅工坊的收入，萝拉也可以先自行支配，然后再汇报给伊丝。

伊丝不禁苦笑。

「萝拉，为工坊赚取收入很重要，但也别忘了身体，看你的眼眶，你又有多久没睡觉了？」

「赛、赛拉小姐有监督我好好睡觉……只不过我的睡眠时间比普通人短那么一些。」被戳中软肋，萝拉不好意思地撇开目光，随后又很快抬起头强调，「不过，家主给予我机会，让我成为工坊的管理者，我连感谢都来不及，怎么敢擅自松懈下来，这是那些比我厉害许多倍的魔法研究者都未曾有过的待遇，如果我的老师知道我有了自己的工坊，肯定也会为我感到骄傲，这都要感谢家主您把我的幻象卷轴转化成有价值的东西，不然我现在已经回到村子里，随便找一个男人出嫁，过着碌碌无为的一生了。」

「说是这样说，我也不是不能理解你的兴奋，但还是得注意身体才好啊。」

异世界里，魔法卷轴工坊的数量相当少，通常情况下，魔法研究者制作的卷轴，都会借魔法咏唱者协会做平台售卖出去。这是因为，普通人几乎没有购买卷轴的需要，只有军队、冒险者以及常年奔波的大行商才会购买卷轴，而这便导致了魔法卷轴工坊的收入极不稳定，一旦没有人购买卷轴，魔法卷轴工坊便无法给制作卷轴的魔法研究者发放薪酬。

如此环境下，敢于开魔法卷轴工坊的人，几乎全部为家底殷实、人脉广阔的存在。在几乎所有魔法研究者眼中，进入魔法卷轴工坊工作，意味着只要不做错事，便可以过上一辈子不愁吃喝的优渥生活，加上魔法卷轴工坊通常学术氛围极为优秀，很容易找到志同道合，不会敝帚自珍的其他研究者，相互弥补对方的不足，因此所有魔法研究者都将其作为梦想之地，这比成为贵族家的讲师更体面，更有未来。

可惜魔法卷轴工坊数量极少，而且只招募有能者，所以大多数魔法研究者都只能像伊丝在魔法咏唱者协会里看到的那样，宣传自己的卷轴，希望自己的才华被贵族看中，成为贵族家中的门客。

这也正是那些魔法研究者羡慕萝拉的原因，不但有了稳定的收入来源，甚至还有了自己的魔法卷轴工坊，哪怕这个魔法卷轴工坊能存活多久还是个未知数，也足够让人眼红。

「不能赚到钱的话，芙妮雅工坊就没有存在的必要，我身为工坊的管理者，得像赛拉小姐那样，为家主起作用才行。现在工坊只能靠『烟花』卷轴维持收入，不加紧时间拿到朝其他方向发展的家底，以后只会被别的工坊击垮。」

说话时，萝拉的神情格外严肃，让人联想到面临生死抉择的人。

用不着这么认真吧……

而且居然已经想到朝其他方向发展了。正常来说，通过『烟花』魔法尝到甜头以后，应该会选择大力发展更多品种的烟花，永远吊在这一根藤上才对。

有压力固然是好事，但萝拉施加给她本人的压力有些大过头了。只看娇小外表，比自己还矮一截的萝拉还不超过16岁。

下意识的，伊丝伸出手，抚摸萝拉脑袋，不过手伸到一半，便因为身边亚多尼斯发出的奇怪声音停下——那是一种难以形容的声音，就好像受了委屈的小狗躺在地上打滚，发出呜呜的悲鸣一样。

「亚多尼斯，你……」

「诶？啊，没、没什么，」亚多尼斯连忙别过头，伸手摸了摸鼻子，「我只是鼻子有些不舒服。」

「是吗。」

没有将亚多尼斯的反应放在心上，伊丝收回抚摸萝拉的手，自己下意识把萝拉当成玛丽一样的小孩子了，从谈吐判断，萝拉应该比自己大。

「有了学徒以后，萝拉就不需要再亲力亲为，今后我还有其他设想需要萝拉来实现，萝拉要注意活的更久一点才行。工坊的任何需要，萝拉都可以事后再向我汇报，亚多尼斯购买『烟花』制作方法的那十枚宝石币，萝拉可以随工坊需要使用，不止用来买魔法素材，必要时还可以雇佣人手，嗯……」

这么说来，自己也许应该把魔法道具铸造大师艾维斯也拉拢到工坊？记得离开赫尔斯王国时，艾维斯为了感谢自己带给他魔导武器的概念，做出了一番拜自己为师的惊人举止。如果把自己创造出真正的魔导武器的消息告诉艾维斯，艾维斯一定会连夜赶来工坊吧，这也算是帮助艾维斯抵近心愿——窥见魔法武器的极限，将魔法道具铸造师变为比魔法咏唱者更耀眼的存在。

想到这里，伊丝提议道。

「对了，之后我会请一位魔法道具的铸造大师来工坊，到时候萝拉可以向他学习魔法术式与魔力回路的知识。」

「魔法道具的铸造大师？难道是赫尔斯王国的艾维斯大师？」亚多尼斯不假思索地接上话，姣好脸庞充斥惊愕，「伊丝主教怎么做到让那位任性至极的大师呼之即来！？」

「任性至极？」

自己印象里，艾维斯只是一位对魔法道具极为固执的求道者。

「当然！当初我为了向艾维斯大师请教知识，开出了可以让他研究帝国恩赐的条件，结果他居然以路途遥远，会耽误他研究魔法武器为由，拒绝了我，这都不能算任性，还有什么可以叫任性？帝国恩赐可是帝国过去最大的依仗。」

「这样啊……」

倒是很符合艾维斯大师的个性，帝国恩赐虽然珍贵，但毕竟属于傀儡一类的东西，严格意义上不能算魔法道具。

「那等艾维斯大师愿意到工坊以后，我就把艾维斯大师介绍给亚多尼斯，让亚多尼斯请教吧。」

「咦？可以吗？」

「当然可以，亚多尼斯也是铸造师，能与境界更高的人交流，是一种幸福的事情，我身为亚多尼斯的挚友，连这都不允许，就太过分了。」

「挚友……」

可是我一点也不想成为挚友。

胸口有种憋闷感，能够与艾维斯交流而带来的喜悦一扫而空，亚多尼斯低垂下头。

「谢谢伊丝主教。」

察觉到亚多尼斯的感情变化，伊丝先是疑惑地歪头，然后又很快恢复。

「不用谢啦。那么萝拉，我和亚多尼斯就先回去了，有任何事都可以请赛拉托人叫我，卷轴之后会有专人来取。」

「好的，家主。」

挥了挥手与萝拉告别，伊丝与亚多尼斯离开玛格丽特。

（17/30）

第七十六章 准备

｢啧，恰好挑在薇尔还没到的时间发动袭击，这群恶魔摸透了我们的行动计划么。｣

察觉到骤变的海面后，伊丝与亚多尼斯不再步行，转而以『飞行』魔法赶往港口，从港口上空向大海眺望，目光所及之处，尽数被乌云覆盖成墨色，深蓝色的海水与漆黑天际连成一线，再加上呼啸在耳边的烈风与骤降的温度，仅仅只是一眼，就有种胸口被重石压住一样窒息感，仿佛空气都变得粘稠。

伸出手握了握空无一物的身前，伊丝微微皱起眉。

｢……空气中的水元素正在驱赶其他元素，亚多尼斯，快回你该去的地方，下面的士兵需要你指挥，如果唯一能操控威弗列德之塔的你无法动弹，威弗列德就危险了。｣

｢嗯。｣亚多尼斯点点头，正准备飞向下方海港的时候，又突然回过头来，｢那伊丝主教呢？｣

｢我要回去通知卡米拉和拉克西丝她们，让她们做好准备。｣

亚多尼斯脸色变了变。

｢做好准备是指？难道伊丝主教要让家眷来帮我们吗？这太危险了！薇尔还没有到威弗列德，万一七头海德拉带领其他海德拉袭击海港，皇姐她们一旦有所闪失，我无法向伊丝主教你交代！｣

伊丝苦笑着回答。

｢拉克西丝她们早就做好和恶魔战斗的准备，身为神造天使，歼灭恶魔就是她们的使命，在这种时候以危险为由阻止她们登场，不是强人所难吗？况且拉克西丝她们的战斗力比亚多尼斯想象中的只强不弱。｣

｢可是海德拉怎么办？｣

｢我身为薇尔的妹妹，有在姐姐到来之前替她完成任务的义务，虽然做不到像姐姐那样战胜七头海德拉，但它们阻拦在海港之外，并不成问题。｣

自己需要一个不在场的时机。即使以自己的魔法，也不可能创造出一个与自己拥有同等战力、同时还拥有自我意识的分身。虽说可以躲在暗处使用幻象魔法模拟出薇尔的模样，本人再配合幻象的动作使用魔法，以此模拟出薇尔的存在，但那样又存在许多局限，比如攻击方式几乎只有使用广域歼灭魔法一种，很难用幻象模拟出近战攻击，此外，如果使用幻象魔法，自己辛苦练习的『对海德拉专用剑技』就失去了作用，一想到前几日在院子里的练习付诸东流，伊丝便完全没了用幻象模拟薇尔的念头。

五官拧在一起，亚多尼斯脸上写满焦急。

｢不行！伊丝主教只有英雄领域的实力，七头海德拉是连拜尔德斯和卡尔一起上都无法战胜的敌人，伊丝主教去了只会是送死！｣

虽然是预料之中的回答，但真正听到时，还是感到有些头大，伊丝叹了口气。

｢如果我不去阻拦海德拉，还有谁能阻拦它们？再说我还有地狱三头犬帮忙，它们这几天一直赖在我这里白吃白喝，也该让它们做点正事了。｣

由于亚多尼斯还是一副皱着眉不愿意放自己走的表情，伊丝只好用了个狡猾到不容辩解的说法。

｢再说我后面不是站着亚多尼斯你吗，一旦我发现不敌海德拉，会立刻逃回港口，到时候你再用威弗列德之塔轰杀追赶我的海德拉，这算是诱敌深入的计策，总比让海德拉用远程魔法犁过海港强。｣

｢我——｣

亚多尼斯话音未落，身边便突然出现一个体格壮硕的黑色身影，在察觉到这个黑色身影闪现到身旁的瞬间，亚多尼斯全身浮现如坠冰窖寒意，仿佛心脏被人捏住了一般，一股死亡的恐惧笼罩在亚多尼斯心头，亚多尼斯甚至有种周围时间变慢的错觉，眼前的一切开始发白，威弗列德之塔的警告令皮肤一阵刺痛。

然而，这份惊惧下一刻便如潮水般退去，歪斜的视野恢复正常，眼前再也没有黑色的影子，不知道发生了什么的亚多尼斯下意识结巴着问。

｢怎、怎么了？｣

｢只是一个无聊的偷袭者，恶魔知道亚多尼斯你的身份，它们盯上你了，亚多尼斯该去安全的地方。｣

说着，伊丝催促似的推搡亚多尼斯。刚才袭击亚多尼斯的，是一只擅长暗杀的大恶魔，有着将身体颜色与环境颜色融为一体的能力，可惜它能骗过自己的肉眼，却逃不过全知地图的侦查，自己早就发现这只缓缓靠近亚多尼斯的恶魔，在亚多尼斯还没有反应过来时，以必杀之刃砍掉了大恶魔脑袋。

如果拉克西丝看见自己的动作，一定会对自己大加赞赏吧，刚才那一剑干净利落不说，动作幅度也恰到好处，刚好斩断大恶魔的脖颈而不伤及亚多尼斯，声音小到微不可查，甚至脖颈处本应喷洒出的血液，也因为光剑的高热凝结，以至于亚多尼斯根本没能发现恶魔被自己所杀。这几日的挥剑训练，取得了丰硕成果，不枉自己让女仆去市场购买异世界特产的等身韭菜。

值得一提的是，『韭菜』只是伊丝调侃的称呼，这种植物本名为『长生蔗』，是一种外形与甘蔗相似，却有只要魔力供给充足，就能砍掉一茬，几分钟内又能再长一茬的特性，这几天，伊丝一直将长生蔗当成假想海德拉练习挥剑。值得一提的是，长生蔗在异世界算是有害生物，长生蔗的生长会消耗大量土壤中的魔力与其他养分，加上只要魔力供应充足，就很难死亡的特点，但凡种植过长生蔗的土地，数年内都无法再种植其他作物，和迷诱果十分相似。

｢唔……｣感性难以认同，理性却告诉亚多尼斯，伊丝说的是方案最佳选择，卡尔与拜尔德斯要留在港口内应对大恶魔中的顶尖实力者，唯一能肩负拖延时间任务的，只剩下伊丝，她艰难地点了点头，｢……拜托伊丝主教了，伊丝主教务必注意安全，一旦发现不敌，立刻撤回海港，伊丝主教的安全比威弗列德城更重要，我宁可放弃威弗列德之塔，也不愿意看到伊丝主教受伤。｣

｢我知道了。｣

微笑着点点头，目送亚多尼斯安全的回到港口集结士兵后，伊丝如同驱散灰尘般摆了摆手，直奔可妮莉娅之馆而去。

全知地图显示，大恶魔与海德拉并非同时行动，也许是恶魔方避免高阶海德拉发狂后攻击自己人，等级超过五十级的海德拉明显落后于恶魔一截，而这也就给自己创造了机会。数量如此之多的恶魔，不让伙伴们参与其中升级，实在太可惜，自己可以先留在港口监督战况，等确认没问题后，再切换到薇尔的身份解决海德拉，这样一来，还能伪装成薇尔恰好赶到的情况。

第七十九章 成长的伙伴

「呃……」

前一刻还充斥人类呼喊声的战场，当帝国恩赐化为碎石跌进大海时，霎时间变的寂静无声。

人们无法相信自己的眼睛。

帝国恩赐是帝国强大的象征，自神代以来便存在的神兵，天生就有极高的魔法抗性，冲锋之下的一击甚至能摧毁城墙，如今恶魔只是朝帝国恩赐做凌空抓握的动作，帝国恩赐便如同刚出生的雏鸟那样被轻易摧毁，假如要论噩梦的话，现在这幅画面一定能算作最顶级的噩梦吧，在场所有诺塔帝国士兵都如此认为，几乎下意识的，他们手中的力量开始减弱，喉结滚动着，吞咽饱含恐惧的口水。

仿佛受不了这股诡异的安静氛围，一位距离大恶魔最近的角鹰骑士深吸了口气，指挥角鹰，朝释放『即死诅咒』的大恶魔发起俯冲，如同离弦箭矢的急速甚至比冲撞雷鸟时还要更快几分，他的举动很快吸引了所有人类与恶魔的注意，就好像看着冲上演讲台，刺杀上位者的叛军般，所有人的内心都上升到嗓子眼——只不过人们支持的是这位刺杀者——似乎只要这位角鹰骑士击杀了大恶魔，人类就又有了获胜机会，这是寄存了人类希望的一击。

伴随角鹰发出的高鸣，双方距离眨眼间只剩不足十公尺，随后，电光火石之间，巨大骑士枪与大恶魔碰撞在一起。

空中爆开一团血雾，就像雷鸟被角鹰骑士撕裂时那样，无数羽毛四散纷飞，只不过这一次死亡的对象成为了角鹰骑士。

只有极少部分人看清楚刚才那一瞬发生了什么，在绝大多数帝国士兵眼中，那一瞬间只有起因与结尾，中间的过程就像时间跳跃了那样，突然消失不见。

「发……发生了什么……」

「为什么恶魔没有被杀死啊……」

回答人类士兵的，只有兴奋起来的恶魔。那些能够从头顶掠杀它们的人类的死，意味着恶魔拥有了压倒性优势，就像推倒了多米诺骨牌那样，原本快被压回大海的恶魔军先是一愣，随后脸上一个接一个的浮现狂喜，士气以惊人速度恢复，与新加入的大恶魔之子以及三头海德拉一同，尖叫着朝海滩发起第二波冲锋。

诺塔帝国士兵组成的防线顿时以摧枯拉朽之势溃败，普通的大恶魔之子力量虽不如大恶魔，但也有着20级以上的实力，三头海德拉更是有准英雄领域水准，即使帝国士兵身为常备军，堪堪六七级的等级也完全无法与它们匹敌。

如果说之前的下级恶魔与魔物，帝国军还能凭借武器、人数以及阵型来弥补差距，那么现在一切技巧性的东西就都被绝对实力完败，哪怕士兵组成盾墙，再从盾牌与盾牌之间伸出枪雨，海德拉也仅仅只需一个甩尾就能横扫，海滩上响起接二连三的长枪断裂声，人类的惨叫更是不绝于耳。

「采、采取第二方案！」

站在炮塔旁的人类指挥者大声呼喊，位于炮塔上方的拉克西丝皱起眉。

所谓第二方案，是指引爆提前设置在海滩上的魔法阵。就如同拜尔德斯在口袋装港口内设置的准禁咒级毁灭性魔法阵一样，既然预料到了恶魔有从海滩登陆的可能，帝国就自然不会疏忽在海滩上布置魔法陷阱。

只不过，现在使用它们为时尚早，来犯的恶魔仅仅只是大恶魔之子与三头海德拉，尽管三头海德拉对人类士兵来说太超规格，但大海里的海德拉与岸上的海德拉，二者根本不是同一个物种。就像人类难以在海上战斗那样，海德拉上岸后同样也面临难以移动的窘境，它们蛇颈龙般没有四足的肥大下肢，注定它们无法在岸上保持战斗力。

至于大恶魔之子就更不用提，真正强大的大恶魔之子都被集中到正面战场的海港处，海滩上的这些大恶魔之子仅仅只有20级左右实力，只需让后方那些还没有出力的部队上，就足以应对如今的境况。

唯一值得注意的，只有天空那只以『即死诅咒』灭杀帝国恩赐的大恶魔。

光凭借经验以及大恶魔翅膀上的青色纹路，拉克西丝便足以分辨这只大恶魔的实力——英雄领域者，并且还是等级在55级以上的英雄领域。

虽然棘手，但不足为惧。

没有跳下炮塔，拉克西丝直接命令下方的指挥者。

「现在用第二方案还为时过早，用第三套方案。」

「如果没有那只大恶魔，我一定会选择第三方案，可天使大人，我们没有人可以处理那只大恶魔！」

「现在有人了。」

语言仿佛具有言灵的力量，拉克西丝话音落下的片刻，指挥者看向大恶魔的目光瞬间变了变。

那个稳固的、似乎无人能敌的大恶魔，被一个白色身影硬生生从天空拖入大海，就像神罚的箭矢自天空坠落，准确无误的将其钉在海底般，海面瞬间掀起巨大海浪，犹如陨石撞击大地一样的震动为呐喊声震天的战场再添一分激烈。

克洛莉斯。

第四位阶神造天使，特丽诺20499型，对恶魔专用战斗天使。

早在大恶魔到来之前，克洛莉斯便飞行至一千公尺的高空，借助太阳的光辉隐藏身形。而看到大恶魔之后，便立即在重力与自身力量的双重作用下，以足以击穿第四位阶防御魔法的下坠攻击，将恶魔狠狠砸进大海。

值得注意的是，这并不代表结束。

就像丢弃无用的破沙袋般，砸进大海的大恶魔再度被克洛莉斯从大海抛至百公尺的高空，随后，大恶魔身上浮现一道如同锁定光标般的金色魔法阵，过去不足两秒，一道足有水桶粗细的金色光炮自大地射出，笔直追上已有下坠趋势的大恶魔。

『凄煌之光』

以圣火净化一切邪恶之物的、只有神造天使才能使用的第四位阶攻击性魔法。

没有丝毫反应的机会，大恶魔胸口被光炮贯穿。

这并不出自克洛莉斯，而是来自第五位阶战斗天使，特丽诺20500型，艾诺丝的魔法。

就战斗习性而言，使用长镰的克洛莉斯更擅长近战肉搏，而以枪杖为武器的艾诺丝则是均衡属性，枪杖既能够当做长枪使用，也可以充当法杖。

一直等候在战场边缘的卡米拉看向身边的艾诺丝。

「解决了吗？」

似乎在做判断，仰头看着天空的艾诺丝微微皱眉，大概是战斗天使的战斗本能被激起，与平时畏畏缩缩的样子不同，艾诺丝一进入战斗后便异常冷静。

「确实准确打中它了，只是在我印象里，英雄领域的大恶魔应该没这么容易对付。嗯……不必太担心，从这只大恶魔迟钝的反应看，它应该没有和我们神造天使战斗过的经验，克洛莉斯一个人就可以解决。」

「没问题吗？克洛莉斯只有43级，你刚才说这只大恶魔至少有55级，而且他还有看不见的攻击，刚才那只角鹰就是被无形之手撕碎。」

依蒂丝不那么放心地皱眉。

「放心吧，克洛莉斯身为第一位阶的姐姐们创造的、专门用来对付恶魔的特化天使，就算这只大恶魔到了超越英雄领域，克洛莉斯也有一战之力。」

「卡米拉小姐，军队开始撤退了，已经用第三套方案了哦。」

「嗯，我知道了，再等等。」

所谓第三套方案，是指以冒险者为主体，军队为辅助型角色战斗的策略。在呈编制的、同条件下的战斗中，冒险者不论如何也无法战胜帝国常备军，但如果把敌人换成魔物，冒险者的表现就将比军队好很多。

诺塔帝国士兵平时多以人类与血族等类人生物为假想敌，他们面对的敌人也大都是类人生物。冒险者则恰好与此相反，威弗列德城的冒险者终日以魔物为敌人，对付魔物的经验，比帝国军丰富的多，更不用提这些冒险者并非不会彼此协同的散漫队伍。对这些生活在沿海的冒险者而言，他们中多数人成为冒险者的目的只有一个，那就是尽可能多的猎杀海德拉，为死去的亲人与朋友复仇。

值得一提的是，这些冒险者能有出场机会，完全得感谢伊丝，见识过冒险者交替与海德拉战斗，彼此分工明确的行动后，伊丝便向亚多尼斯提出了这第三套方案，一旦出现海德拉涌上海岸的情况，就立刻改为以冒险者为主，帝国士兵为辅的作战策略。

站在卡米拉的视角，后方炮塔处骤然涌出了装备五颜六色，武器也各不相同的冒险者，乍一眼仿佛一群没有秩序的乌合之众，不过当这群人从帝国士兵手中接过防线后，节节败退的战线却陡然停住脚步，冒险者以每五队找上一只三头海德拉，每两队应对一只大恶魔的策略，硬生生缠住恶魔的前进步伐，得到复仇机会的他们无一不涨红着脸，以高涨到极点的战意，向海德拉与大恶魔发起攻击。

「伙计们给我上！这畜生上岸了就是靶子！」

「没想到我也有等到这畜生上岸的一天。」

「把我妻子的命还回来！」

「给老子死啊啊啊啊啊！」

正如冒险者所说的那样，上岸后的海拉在冒险者围攻下失去大海里的机动性，即使可以通过扫尾与摇晃头部，驱赶靠近的冒险者，冒险者也能像牛皮糖般，在扫尾时后撤，一旦尾巴停住不动，就立刻涌上前挥动斧头与大剑，狠狠在鳞片上刮出一连串火花。

似乎终于忍受不了遍布全身的刺痛，一只三头海德拉张开三个头颅，口中凝聚起魔法。

「这畜生要用魔法了！」

「快撤退！」

「不要硬碰硬，等它用完了魔法再揍它！」

「等、等等！它嘴里的魔法消失了！」

「是天使小姐，天使小姐在帮我们！」

撤退的冒险者口中发出惊呼，一同对举起枪杖，以『魔法破坏』破坏海德拉口中魔法的艾诺斯投来感谢目光，随后再次以嗅到花香的蜂群般的势头，向僵直中的海德拉蜂拥而去。

「卡米拉小姐，我们可以出动了吗？」

「嗯，我们去对付那只最麻烦的四头海德拉。艾诺丝，你留在这里，你的『魔法破坏』可以在关键时刻破坏海德拉和大恶魔之子的魔法，」卡米拉瞥了一眼天空上正在缠斗的克洛莉斯与大恶魔，「另外如果发现克洛莉斯不敌天上那只大恶魔，就立刻前去支援。」

「我知道了。」

「等候多时了。」

得到卡米拉许可，包括卡米拉自己在内，玛丽、依蒂丝与蕾菲娜一同跑向最为棘手，同时也是对冒险者造成杀伤最大的四头海德拉面前。

她们之所以没有一开始就进入战场，是因为帝国军的战斗自成一体，外人贸然插入，反而会相互妨碍，现在换成冒险者为主体，自然不需要再担心相互妨碍。

「这畜生的皮太硬了！」

「我们把它拖住，等其他人解决了三头以后，大家再一起合力干掉这只四头畜——快跑！是甩尾！」

话音显然慢了一拍，当冒险者反应过来的时候，海德拉的尾巴已经到达他面前，只不过，就在他咬紧牙齿，将武器挡在身前，做好被海德拉尾巴粉身碎骨的心理准备时，想象中遍布全身的剧痛却没有如期而至。

与之相对的，是一阵震耳欲聋的金属碰撞声。

「『聚光之伞』！」

铛！

「喂喂……一个小孩子挡住了海德拉的甩尾？怎么可能！？」

「我刚才好像看见天使大人的守护了。」

「我、我也看见了，一对金色的翅膀包住了那个小女孩！」

虽然不理解冒险者为什么说出这种迷之形容，但这并不妨碍玛丽进一步发动盾牌上新附加的魔法『击退』。

就像一个不存在的手掌重重拍在了海德拉尾巴上，即使玛丽手中的盾牌与海德拉尾巴紧贴在一起，海德拉足有两层楼高的尾巴依旧向后退了好几公尺——听起来不算多，可算上海德拉尾巴的重量，就足以知道这份击退到底蕴藏着何等力量。

「还没有结束哦！」

正如玛丽所说的那样，一切都还没结束，她双手将插入地面的盾塔横向举起，紧接着，在冒险者瞠目结舌的目光里，对四头海德拉的其中一个脑袋掷去。

急速旋转的盾牌犹如飞轮，在玛丽身上的神键引导下，盾牌横向划出圆弧，卷携让人头皮发麻的呼啸风声，狠狠砸在海德拉全身最为坚硬的头骨处。

如果换成其他低一级的魔物，此刻脑袋已经砸的粉碎，但四头海德拉终究是跨越了五十级门槛的魔物，灌注了玛丽一半魔力的全力攻击，只是将四头海德拉最左边的脑袋砸得左摇右晃，如同喝醉到失去意识了那样双眼翻白，只能靠另外三个头支撑，才能勉强直起脖颈。

有趣的是，对玛丽来说不太满意的效果，在冒险者眼中却有如神力。

「居然一下把海德拉砸晕了……」

「这是何等的力量！」

「我觉得这女孩可以一拳打死我。」

「喂喂，还没完，看天上那个血族！」

顺着冒险者所指，怀抱冈格尼尔的依蒂丝正好上升到最高处，如同要越过什么东西般，身体后仰，以头朝下的姿势，携带冈格尼尔一同下坠。

前一秒还觉得十分缓慢的攻击，仅仅只是眨眼间，就只能在身后见到一道红色魔法光。

『狂暴化』

『星落』

下落点正好瞄准被玛丽砸晕过去的海德拉头颅。

然而，冒险者能注意到的东西，拥有多头的海德拉也同样能注意到。察觉依蒂丝的攻击，四头海德拉还有余力的一个头张开长满利刃般牙齿的嘴，做出将依蒂丝吞入腹中的动作。只是它的计划并没能得逞，下方的卡米拉以第三位阶魔法『奔流』灌入海德拉喉咙，接着，早已等候多时的蕾菲娜跳跃至空中，从头颅侧面，以附加了『重击』与装备效果『空间刃·小』的尖刺拳套，硬生生将海德拉头颅打偏位置。

也就在下一秒，从天而降的依蒂丝卷携着无与伦比的穿透力，瞬间没入被蕾菲娜打偏头颅的脖颈，在那之后仅仅一瞬，从脖颈另一边穿出的依蒂丝再度没入最初作为目标的海德拉头颅，哪怕面对玛丽的一击都没能粉碎的头颅，在依蒂丝『星落』与『狂暴化』的双重作用下，如同木板般被轻易贯破。

乍一看就像将两个头用木棍串在了一起，当然，冈格尼尔并没有那么长，只是因为两个头颅正好呈彼此平行的角度，所以看起来就像被串在了一起。

如果伊丝目睹这一幕，一定会觉得，此前在庭院里练习的剑术实在太过幼稚，像依蒂丝这样，一击将所有海德拉串起来的枪术，才是更上一层的绝景。

「那个血族是谁？居然一击破坏了两个脑袋！」

「血族又有新的实力者了吗？」

「我记得她们是伊丝主教家的家眷。」

「连家眷都有如此实力，主人到底该有多强……」

「别愣着了，全员，不要给海德拉用治愈魔法恢复头颅的机会，只要把所有头都破坏掉，这家伙就死定了！」

「陆地是我们的主场，不要丢了脸面！」

「哦哦哦哦哦哦！！！！！」

虽然全身沾着各种颜色的血液，如同地狱里跑出来的恶魔，但冒险者们却没有丝毫疲惫与怯战，反而以更加高昂的战意，如同蚂蚁般，撕咬着海德拉。

（21/30）

第八十章 战斗天使的实力与『破冰』

与此同时，另一边。

｢你到底是谁派来的天使！｣

右手捂住左半肩膀，大恶魔神情狰狞，歇斯底里地大喊。如今他手捂住的地方已然空空如也，即使他使用负向生命的治愈魔法，恢复速度也缓慢到让人绝望。要知道，正常情况下，他的手臂可以在转瞬间恢复，就像刚才胸口被艾诺丝的『凄煌之光』轰击后，眨眼间就愈合了一样。现在治愈魔法无法生效，令他无法再像往常那样有余裕的战斗。

如同游戏中有着一百条生命的玩家，突然被告知机会只有一次。

造成这一切的原因，是克洛莉斯手中的金色长镰。

与第五位阶天使专门负责维护神之国内的秩序不同，身为第四位阶的战斗天使，克洛莉斯在神之国的任务为专门对外讨伐对神之国不利、对神明不敬的冒犯之徒，而其中恶魔又是最不敬者，因此几乎所有第四位阶天使，都拥有对恶魔的特化战斗机能。

拿克洛莉斯手中的金色长镰举例，对付普通人，金色长镰就仅仅只是十分坚硬的长柄武器，而换成恶魔，一旦接触到这柄金色长镰，轻则烧伤，重则因燃烧灵魂而死，这也是大恶魔左手难以恢复的原因——左手的存在已经被抹消，比喻起来就是，恶魔的身体已经不记得有左手存在过，原本就不存在于身体上的东西，自然没办法长出来。

面无表情地，双手握着金色长镰的克洛莉斯回答。

｢伊丝·恩雅的天使，在第三位阶天使，拉克西丝芙妮雅引导下，决心为救世主而战之存在，特丽诺20499型，克洛莉斯，以上。｣

｢你听不懂我的意思吗？还是说天使都是像你这样愚蠢的家伙？｣

｢侮辱审判军天使成员，当处于死刑，以上。｣

话音落下的片刻，克洛莉斯用力拍打翅膀，双方距离瞬间拉近，长镰发起由上至下的斩击。

明明是朴实无华的动作，大恶魔却有种无处可逃的感觉，仿佛四周空气都成为了天使的爪牙，拼命挤压着大恶魔，让它无法回避。

如果这一击命中，身体肯定会被一分为二吧，大恶魔有这样的预感，即使恢复能力强如自己，也难逃死亡的命运，更不用提那把金色镰刀还有封禁治愈效果的能力。

那么应对就只有一种了。

｢这是你逼我的！｣

双手置于空无一物的腰间，做出仿佛拔刀术的动作，大恶魔手中凭空浮现一柄由蓝色魔法光组成的东洋刀，接着以比克洛莉斯更快一步的速度上挑武器，阻拦能够将他一分为二的长镰。

接着。

咔嚓。

双方武器仅仅只在空中僵持了不足一秒，恶魔手中的剑刃便被长镰轻易斩断，留有余力的长镰刃部扣入恶魔左肩，以斜向下的势头向下滑落。

可惜的是，由于一往无前的前进势头被蓝色光刃阻拦，留在长镰上的力量已经不足以将恶魔斩断，加上恶魔第一时间做出后仰身体的回避动作，长镰只能在恶魔胸口留下一道浅浅伤痕，浓郁的金色光芒如同烧红的铁棒般，在皮肤上制造一连串烧焦的呲呲声。

｢混蛋。｣

神圣力量在身体里乱窜的不快令恶魔低声咒骂，只是愤怒也就到此为止，与拥有封禁治愈能力的对手为敌，决不能陷入持久战，否则疲惫与伤口的累积，会逐渐令他陷入绝对劣势，到最后就连逃跑都做不到。因此，他必须要在尽可能短的时间内一决胜负，刚才刻意制造不够坚韧的『魔刃』让长镰斩断，就是为了拉近与神造天使的距离，通过受伤，让天使大意。

真正的后手在于肉眼无法看见的无形之手。

这种无形之手并非伊丝所用的高阶魔法『无形之手』，而是一种接近念力的东西，仅仅依靠意念便能移动物体，虽然没有像伊丝那样能够轻易举起魔力飞艇与鲸鱼的力量，但优点是不需要双手操控，可以当成第三只手，在出其不意间攻击敌人。

几乎所有大恶魔都会使用如此技能，这名大恶魔更是其中的佼佼者——它可以借用意念之手使用魔法。

克洛莉斯肉眼无法看到的身后，意念之手的手心浮现黑色魔法阵。

『即死诅咒』

并非剥夺生命，而是像克洛莉斯斩断灵魂的长镰一样，『即死诅咒』也是直接作用于灵魂的魔法，即使尤弥尔教会教皇习得的圣术『复活术』，也无法复活被『即死诅咒』咒杀的生命，其留下的尸体甚至无法被不死者化。只要对方没有及时躲闪，等级差又没有超过一级，『即死诅咒』便能够成立。

对付这只天使足矣。

大恶魔似乎已经能看到，面前这只天使双眼失去神采，变为一具尸体的样子。

但是。

身下突然传来一阵空荡感，就好像冷风吹过身体，诡异的冰冷自下半身侵袭而来，大恶魔下意识想移动双腿，可明明大脑发出了指令，身体却不听使唤。

在那之后，仅仅一个呼吸的时间，强烈到仿佛每一根神经都被炙烤的灼痛遍布全身，就好像有人在撕扯着他的肉体般，剧痛令他忍不住张大嘴巴瞪圆双眼，然而因为疼痛超出他曾经体验过的任何一种痛楚，以至于他无法发出太大声音，就像喉咙被人掐住了一般，声音沙哑且短促，冷汗布满狰狞脸庞。

他的双腿被斩断了。

『即死诅咒』并没有起效。

意识到『即死诅咒』失效，大恶魔一边大口喘息，一边拼命拍打翅膀，与克洛莉斯拉开距离，丑陋的脸上布满惊恐。

｢你做了什么！『即死诅咒』呢！？｣

没有回答的义务，克洛莉斯追上大恶魔，微微侧身，以整个身体为轴，带动右腿重重抽在大恶魔胸口，后者随之被砸进大海。

倘若伊丝在这里，一定会告诉大恶魔『即死诅咒』无效的原因。三位神造天使都有着『诅咒抵抗』buff，区别只是第三位阶与第五位阶的拉克西丝与艾诺丝为『诅咒抵抗lv1』，而克洛莉斯的状态为『诅咒抵抗lv3』而已。想要成功诅咒克洛莉斯，除非等级比克洛莉斯高出三十级。

如果这只大恶魔有过与神造天使交手的经验，或者这只大恶魔的战斗经验再丰富一些，懂得不要把希望寄托在一击上，结局便不会如此，显然他一项也不满足，在从出生下来就只负责战斗的第四位阶战斗天使面前，他只有被蹂躏的资格。

｢海滩那边……｣

大恶魔一时半会不会恢复，悬停在高空，轻轻拍打洁白羽翼的克洛莉斯拨起粉色刘海，扭头看海滩处。虽然冒险者与卡米拉一行的加入维持住了战线，但双方终究不是同一水平线上的对手，哪怕有艾诺丝这样超规格的战斗天使，也陷入了以一敌多的缠斗。

经过初次接触后的阵脚大乱，恶魔意识到了艾诺丝与卡米拉一行的威胁，刻意将受海德拉与艾诺丝隔开，让大量低级恶魔配合大恶魔之子，将艾诺丝与卡米拉一行团团围住。

如此情况下，哪怕有身为战斗天使，等级31级的艾诺丝在，也只能偶尔腾出手帮助冒险者一行，一旦有发动广域歼灭魔法的迹象，大恶魔之子便会以不要命的姿态，拼命对艾诺丝发起自杀式攻击，迫使艾诺丝停止咏唱。

｢需要帮助，以上。｣

做出如此判断，克洛莉斯转过身，朝艾诺丝方向移动，然而也就在此时，原本还算平静的海面——假如布满恶魔也能算平静的话——突然出现异变，就像海底塌陷了一样，浅海出现一片巨大的灰色旋涡，周围海水连带着朝海滩冲锋的恶魔一起，以不可逆的势头被旋涡吞噬，由于旋涡的覆盖范围太广，甚至在恶魔军队中制造出一片什么也没有的空白之地。

仔细观察的话就能发现，旋涡的面积正逐渐增加，如同生长出触须的海胆，伸长触角，吞吃一切触碰到的东西。

目睹旋涡出现，面朝大海的帝国军与冒险者逐渐放慢手中动作，而身后频频传来的呼救声，也让恶魔军回过头，当它们察觉愈发膨胀的旋涡后，不约而同的，双方逐渐停下战斗，就连那些正在激烈交战的人，都随着周围环境变化，放弃死斗，渐渐拉开距离，一脸茫然地眺望宛若巨兽的大海。

｢拉克西丝芙妮雅。｣从海面飞回拉克西丝身边，克洛莉斯稳稳站在炮塔上，｢让人类撤退，以上。｣

｢前面发生了什么？｣

｢推测，大恶魔开始吞噬同伴恢复实力，气息与袭击宅邸的黑色奇美拉相似。｣

拉克西丝思索着低下头。

｢孵化之刃么，那明明是人类用来召唤恶魔的道具，为什么恶魔自己也能使用？不，现在不是纠结这些问题的时候，连一名手无寸铁的人类使用孵化之刃都可以变成三十级的恶魔，更不用提本身就已经到英雄领域的恶魔。｣神情严肃地、拉克西丝转向下方帝国指挥者，｢让士兵撤退，用第二方案。还有，把魔核拿上来，我要启用魔导炮。｣

｢好、好的！｣

即使不用拉克西丝催促，指挥者也知道该使用第二方案，出现在这里的旋涡绝非自然现象，既然不是人类方的杰作，那么就只会是恶魔在作祟。

｢吹撤退号角，魔法咏唱者，把你们保留的魔力全部用上！｣

WUUUUUUU——

有节奏的号角声响起，听到信号的帝国军带着冒险者一同撤退。正常情况下，此时恶魔应该会乘胜追击，给予帝国军惨重伤亡，但旋涡将恶魔分割成前后两部分，与后方队伍失去联络，加之旋涡吞噬同类的残酷景象，以至于留在海滩上的恶魔不知道该如何是好，眼睁睁看着帝国军与冒险者撤退，仅仅数息时间，如同潮落般，沙滩顿时只剩杂乱脚印与茫然无措的恶魔。

半分钟过去，人们终于得知旋涡下隐藏的东西。

一团巨大的黑色黏体。

起初只是一些粘液，它们如同拥有了生命那样，违反物理规则的从海底向空中汇聚，随后，这些凝聚在一起的粘液形成一种全新的恶魔——高度超过十层楼，有着人型恶魔上半身与马匹下半身的半马半恶魔怪物，包括本应是眼白的地方在内，全身只有黑色。

羊头恶魔？

在永冻封印里见过羊头恶魔的拉克西丝微微皱眉，现在这只恶魔与永冻封印里的那只羊头恶魔十分相似，只不过那只羊头恶魔更加强大，面前这只大型恶魔虽然让人胸闷，但还没到令自己心惊肉跳的地步。

｢那……那是什么……｣

帝国士兵脸上浮现畏惧，尤其在见到半人马恶魔开始大肆抓起海滩上的恶魔同类，以构成身体的黑色粘液将同伴溶解吞噬后，脸上的恐惧便更甚几分，心中很自然的升起无法战胜、不可能阻拦的念头，下意识朝后挪动脚步，膝盖与手臂跟着打颤。

｢从没听说过这种魔物啊！｣

｢它在吞噬同类！它在吞噬同类！！｣

｢身体越来越大了，魔法咏唱者呢？魔法咏唱者怎么还不用魔法阻止它！｣

｢咿呃！不要过来！｣

无视士兵惊恐地呼喊，克洛莉斯脸色不那么好看。

｢它很强，即使我和艾诺丝一起上，也很难杀死它。拉克西丝，我们要立刻解决这只恶魔，否则等它把海滩上的恶魔全部吞噬，我们就连阻拦它都不可能做到，以上。｣

｢唔。｣

既然恶魔手里有这种恐怖道具，为什么不一开始就使用？如果放在海港的正面战场上，一开始就能决定胜负了吧？拉克西丝脑海中浮现接二连三的疑问，只是时间不允许她思考下去。

｢克洛莉斯，如果恶魔的体力削减到一定程度，你可以和艾诺丝一起解决它么。｣

克洛莉斯沉默片刻，看向拉克西丝双手佩戴的手环。

｢……需要主人制造的魔法道具。｣

｢我知道了。｣

虽然不舍得，但这只是出借而非赠予，拉克西丝取下双手手环，将其交给克洛莉斯。

下一刻，帝国布置在海滩上的魔法陷阱被激活。

大地突然塌陷，正在捕食同伴的半人马恶魔也因此深陷凹坑，只不过，预先为海德拉准备的陷坑显然小了一号，即使落入陷阱，半人马也依旧有半个身体暴露在坑外，随后，从第一位阶魔法再到第三位阶魔法，几乎每种元素的代表性魔法都自陷坑内爆发。

即使四头海德拉也会深受重创的高强度魔法攻击，换成半人马恶魔，却仅仅只是身体变小一号，魔法陷阱连让其发出愤怒的吼叫都没能做到，唯一的成果，只有把本应被半人马恶魔吞噬的低级恶魔坑杀，让半人马失去可以吞噬的食物。

｢不行，即使陷阱也不能阻止它，去叫卡尔将军！不、拜尔德斯大人也好，快叫一个人来阻止这家伙，绝不能让它进城市！｣

｢拉克西丝！用姐姐大人的魔导炮，要是让这家伙从陷坑里出来，就不容易打中了！｣

远远赶来的卡米拉向拉克西丝大声呼喊，后者点点头。

｢我知道。人类，叫你的人把炮口左转，这是最后的机会。｣

｢都到这时候了，天使大人，您就不要再把希望寄托在魔导炮上了！对了，天使大人有飞行能力，就请您去港口通知拜尔德斯大人吧，我们这群人会拼死拖延时间！｣

｢闭嘴。｣尽管身材矮小，但蒂芙尼还是踮起脚，从后方用神杖敲了敲指挥者脑袋，｢听我的。｣

｢还愣着做什么，想违抗长公主的命令吗？｣先一步抵达，礼裙与脸上沾着大量血液的依蒂丝皱起眉，手中冈格尼尔重重杵在地面，｢违抗军令者，就地正法！｣

在双重威胁下，指挥者迟疑了片刻，随后像是自暴自弃了那样，命令围在炮塔下方的士兵。

｢啊啊啊，给我推！直到天使大人说停为止，把你们吃奶的力气都给我用上！｣

｢｢是！｣｣

咬紧牙关，所有围在炮塔下方的士兵一齐推动转轮，缓慢而稳定地将长度超过十五公尺的炮管，对准刚从陷坑内爬出、神情充斥恐怖憎恶的半人马。

紧紧盯着魔力计量表的拉克西丝深吸了口气，在大恶魔出现的时候，拉克西丝就已经将大量魔核丢进魔力炉，现在魔力计量表显示，魔导炮随时都能发动『破冰』。

没有迟疑，拉克西丝拍下冰青色魔法水晶。

咔咔咔咔——

就好像在人们看不见的地方有大量液体凝结成冰一样，空气突然浮现一连串｢咔嚓声｣，随后，魔导炮炮身浮现一连串刻有玄奥符文与复杂光路的白色魔法阵，这些魔法阵各自以不同速度环绕炮管旋转。当它们出现的一刻，周围温度骤然下降，人们感到如坠冰窖般的寒意，甚至连血管中的血液都仿佛要凝固了一样，牙齿开始颤抖，眉毛也浮现冰霜。紧接着，天空之上，半人马恶魔的正上方浮现一个偌大魔法阵，伴随魔导炮·Ⅱ型炮管表面由后至前快速凝结出的白色冰层，天空上缓缓旋转的、让人喘不过气来的魔法阵也终于展现出本来面貌。

数不尽的、令人头皮发麻的冰刃。

数量就好像将一座冰山细细削成水桶粗细的冰刃那样，无数锐利剑刃出现在魔法阵表面，先是仿佛在吊人胃口般的停滞了片刻，然后如出膛炮弹般，一齐朝下方半人马恶魔攒射。

字面意义上的、足以将山头削平的威力。

由于速度太快，数量也多到难以估量，在人们眼中，与其说这是一场冰雨，不如说是将一座冰山往半人马身上压去，飞起的巨量尘埃，让人看不清里面究竟变成了何种画面，但可以肯定，没有人愿意去承受这场灾难，或者说，没有人能够承受这场灾难。

如同在呼应海滩处的魔法，就在人们吞咽口水的下一秒，威弗列德城的港口也爆发出声势浩大的魔力波动，即便站在海滩，也能看见笼罩港口上空的金色魔法阵。

准禁咒级。

第六位阶光属性魔法。

战争似乎要分出胜负了。

（22/30）

第八十一章 妖精剑舞

察觉到身后发生的变化，高空飞行的伊丝停下身形，回头看向后方。在港口上空约八十公尺的位置，庞大的金色准禁咒级魔法阵正缓缓旋转。而在预先计划中，这意味着战争已经发展到最高潮的时刻，即使超越英雄领域的恶魔，也将在准禁咒级魔法的轰击下身受重创甚至死亡。

现在港口内已经布满恶魔烧焦的尸体了吧，伊丝不用看也能猜想到画面，港口内那些密密麻麻的光点，如今只剩零星几个，就连周遭地形，也因为准禁咒级魔法的轰击发生较大变化，最明显的是一座没有覆盖防御魔法的山头凭空消失，平滑的海岸就像被天狗啃食了一样，突然多出一个向陆地凹陷的缺口。

虽然就结果论，帝国取得了相当好的成绩，但是对战后恢复而言，肯定是一桩大麻烦。堡垒以及靠近城市的地方有魔法结界防御，可港口水域内却没有这样的东西，如今水下应该被准禁咒级魔法轰击的破破烂烂。倘若港口内因此出现大量礁石，易使远洋船触底的话，港口一名便名存实亡。

不，该庆幸的是，准禁咒级魔法还不会引起大陆架抬高这种毁灭性灾难，倘若出现那种状况，光海啸就足够摧毁威弗列德城。

｢卡米拉她们那边……没有问题，只有蒂娜了吗。｣

代表蒂娜的光点已经不在可妮莉娅之馆，而是位于威弗列德城北部的森林内，而那里，存在着一个令人不安的东西——高度超过一千公尺，呈竖瞳状的黑洞，由于有幻象结界覆盖，普通人很难见到这处黑洞，自己因为常驻的『看破』状态，才能瞥见这个连接阿莱克西亚大陆与魔王塔尔塔诺斯城堡的地方。

蒂娜要么是去看望被封冻在结界内的部下，要么是为了尝试解开结界吧，伊丝神情顿住片刻，随后摇了摇头，这段时间内经常发生这种事。蒂娜在夜深人静的时候，不给任何人打招呼便离开可妮莉娅之馆，独自前往结界，然后又在天黑之前——有时候仅仅只出去一小会儿——绕开护卫视线，悄悄回到宅邸，这件事被克洛莉斯尽收眼底，自己也同样从全知地图有所了解。

起初只是一星期或者隔好几天去一次，最近几天，已经发展到每天晚上都会出门一趟。

伊丝曾悄悄跟随过蒂娜，结果发现，后者进入魔王结界后，只是呆呆地站在果冻般的红色结界前，仰望滔天的火焰与神色凌厉的赫蒂一行，既不开口说话，也没有表现出更多感情，愤怒、悔恨、悲伤之类的情绪一概没有，就连呼吸都平稳到让人不可思议。

如果非要说值得一提的地方，就只有受斯提克斯指派，守护在结界外的恶魔，它们被蒂娜一个不留地屠杀殆尽，不过这单纯是因为斯提克斯手下的恶魔自讨没趣，阻止蒂娜进入结界，所以才被蒂娜抹杀。

话虽如此，蒂娜白天的时候还是和以前一样没有任何变化，依旧是那个喜欢装老成，但却对可爱事物没有免疫力的魔王，对晚上的事只字未提。

想到这里，伊丝沉沉地叹了口气，之后应该会遇见比现在更棘手的事情吧，只是自己不能阻止蒂娜继续下去，蒂娜必须要解开结界，救出对她忠心耿耿的部下，如果自己阻止蒂娜，蒂娜的人生将残缺不全，即使今后过上像正常人类女孩一样的幸福生活，在夜深人静时，也一定会回想起那些被她抛弃的部下，进而对过去的选择感到悔恨。

｢呼唔，要是能和我商量一下也好啊，我姑且有抱着监护人的态度关照。｣

有种女儿长大后，不再把心事对自己说的感觉，只是自己现在没有欣慰，只有遗憾。

自顾自地摇了摇头，就像要给自己加油打气般，伊丝双手拍了拍脸颊。

｢现在不是说这些的时候，得把精力放在对付海德拉上才行。｣

说着，伊丝打了个响指，让以『隐匿』魔法藏起来的八只查理斯现身。就像自己对亚多尼斯说的那样，为了对付海德拉，自己会把查理斯叫上，不过亚多尼斯可能把自己叫上查理斯，想象成了多叫一些帮手，而自己的本来目的，是为了让查理斯饱餐一顿。

｢汪！｣

又发出小狗一样的叫声了。

从刚才起就围着自己转个不停。

查理斯应该也发现藏在脚下，或者说海面以下的东西了。

不再拖延时间，伊丝降低飞行高度的同时，拿出光剑必杀之刃，低头看向空无一物的脚下。

｢怎么？要一直这样躲在海里不出来吗？事先声明，我没有放你一马的想法，从你帮助斯提克斯伤害蒂娜的时候，你就失去了被宽恕的机会，再不出现，我就要逼你现身了。｣

周围依旧保持诡异的安静，天空也仍然一副阴沉沉的、被乌云覆盖的模样。

｢不愿意出来么，那么。｣

将必杀之刃交换到左手，伊丝右手高举。

如同在呼应伊丝的动作，天空展露出阳光，伊丝正上方的乌云就像瓦解消融的雪堆般，以极快速度消散。

也就在这时，躲藏在海面下的东西终于从海里冒出脑袋，与之一同的，还有成百上千一眼望不到尽头，足以令大陆上任何一个生物感到心惊肉跳的海德拉，这些海德拉里，实力最差的也有五头。

｢你是谁？｣

语气中有着一丝警惕，但更多的是不屑与轻蔑。一只有着人类身体，双腿却被章鱼触手替代，头部与鲶鱼无异的恶魔出现在海面，而其落脚点，则是七头海德拉的头顶，全知地图显示，这就是名为巴巴弗的恶魔。

即便一向尊重他人的伊丝，也不禁为巴巴弗怪异的模样皱眉，这家伙绝对是自己见过的最丑陋的恶魔。

｢伊丝·恩雅，你也可以叫我薇尔，不过知道这个秘密以后，你就不可能再活着离开了。｣

有股大反派的味道，但偶尔这样一次也不赖。

｢我见过许多不自量力的人类，你是其中最狂妄的一个，把你刚才破坏第六位阶魔法『水元素之心』的方法告诉我，我可以留给你一具全尸。｣

｢第六位阶魔法？｣

所谓『水元素之心』，应该是指笼罩大半个海域的乌云，可如果连这都能算作第六位阶魔法，恶魔也实在太滑稽了一些，一瞬间，伊丝不禁有种恶魔在开玩笑的想法，精致如人偶的脸庞浮现笑容。

｢你说的第六位阶魔法难道是这些乌云吗？对不起，我只是用风魔法把乌云吹散了而已。｣

｢风？不可能，这里的水元素浓郁到不可能再被其他元素盖过。｣把伊丝的话当成取笑，巴巴弗的鲶鱼头部表情变了变——老实说，伊丝几乎分辨不出巴巴弗的表情变化，只能从脸庞两边的鱼须判断，巴巴弗应该在生气，｢人类果然是不吃到苦头就无法认清自己实力的下等种，为你的狂妄自大后悔吧，我会把你的牙齿一个个敲碎，砍断四肢，换成鱼鳍和鱼尾，让你变成大海的一部分。｣

｢啊啦，这可不能当做没听到，同样的话放在我这边，我想想……把你变成人类未免太便宜你了，说到底，我不是像你这样喜好非人实验的疯子，还是送你下地狱好了，就当做我吃亏了。｣

｢人类……｣

一而再再而三的挑衅，让长期身居高位的巴巴弗额头跳了跳，只是与其他恶魔不同，巴巴弗不仅有着极强实力，还有着相当高的魔法造诣，学习令他懂得克制，没有发疯般朝伊丝冲过去。

巴巴弗脸色阴沉。

｢我要让你对生在这个世上感到悔恨。查理斯，给我把它咬碎！｣

｢嗯？｣

听到查理斯的名字，伊丝歪了歪头，以为巴巴弗用精神魔法控制了查理斯，心头下意识一跳，但随后出现的画面，却令伊丝忍不住将笑意表达在脸上，海德拉中也有一只名为查理斯的存在，巴巴弗是在命令一只六头海德拉。

｢噗哈哈哈哈，查理斯，原来如此，差点以为你在我没有察觉的时候控制了我家的查理斯，真是太高看你了。既然如此，就来比试一下，谁才有资格使用查理斯这个名字吧！查理斯！｣

伊丝话音落下的瞬间，早已竖起耳朵，等候命令的八只查理斯如同离弦箭矢般冲出，仅有一公尺大小的身躯迎风暴涨，瞬间化为八只身躯堪比半人马恶魔的存在，即使六头海德拉，在地狱三头犬面前也显得矮了一截。

地狱三头犬能够变大，是伊丝从蒂娜口中得知的信息。

从一开始伊丝就觉得，地狱三头犬仅有一公尺大小的身体，就算实力恐怖，也和史诗里描绘的庞然大物相差太多，可由于最开始在地下迷宫里，地狱三头犬把自己当敌人时也没有变大身体，伊丝便没有深究，认为又是人类夸大其词。

直到几天前，蒂娜发现这几只地狱三头犬总是小不点的样子，感到奇怪，才向伊丝发问。也就是那时候，伊丝才终于意识到，地狱三头犬为什么总是保持小号体型——地狱三头犬知道小一些的体型更能博取宠爱，可以多从自己与伙伴手中获得食物，所以从来不变大，避免破坏它们在自己心目中的可爱形象。

至于为什么迷宫里没有变大，很可能是它们饥饿到极点，没办法变大。

虽然早就有所察觉，但伊丝还是忍不住感叹，地狱三头犬具有人类一样的智慧。

｢地狱三头犬？人类为什么能指挥上级恶魔？｣

见到地狱三头犬放大的身姿，巴巴弗的声音终于出现一丝起伏。

｢蒂娜·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯的监护者，也是答应回应蒂娜请求的人，另外我要提醒你，再不关注你那可爱的宠物，查理斯的名字就要被我家的宠物抢走了。｣

一只六头海德拉对付八只地狱三头犬。

通常情况下，海德拉能凭借多头的协同战斗，在与其他魔物的战斗中取得优势。海德拉的头除了咬合与撞击外，还能使用多种魔法。近身战斗中，敌人如果不能一瞬解决海德拉的所有头颅，那么海德拉剩下的头颅便会在攻击者一击力竭后的空当反击，进而杀死敌人，即使没能杀死，海德拉也能通过治愈魔法，恢复被破坏的头颅，将敌人拖入拉锯战。与一只海德拉战斗，相当于同时和好几位懂得协同的敌人作战，这便是海德拉与其他魔物相比最棘手的地方，然而，这只六头海德拉遭遇了滑铁卢。

并非六头对八头，而是六头对二十四头，地狱三头犬的多头虽然不像海德拉那样有着长长脖颈，能够灵活转动，但地狱三头犬有着另一个优势，它们的身体比海德拉坚韧，牙齿也更加锋锐，身为拥有智慧的魔物，它们所能使用的魔法比海德拉更多更强，如果把海德拉的魔法能力记为1，那么地狱三头犬的魔法能力便至少为4。

战斗陷入一边倒的状况。

由于空间不足，仅仅只有一部分地狱三头犬在与六头海德拉战斗，剩下的地狱三头犬——除了不爱海鲜的二世外，实力最弱的六世、七世与九世只能着急地围绕战斗圈打转，没办法参与到战斗里。

当然，并不是它们不想战斗，而是它们挤不进战斗圈，地狱三头犬们都记得海鲜的美味，好不容易有一只富含魔力、肉质鲜美的六头海德拉摆在面前，它们自然不愿意把海德拉与其他犬分享，实力强大的自然便把实力弱小的挤出去。

至于战斗过程，只能用虐杀形容。

伊丝甚至要感叹，查理斯不愧是自己养的狗，近朱者赤，非常懂得不能杀鸡取卵的道理。

没有将六头海德拉的六个脑袋一同咬断，而是有规律的每次留下一半头颅，被打后甚至故意发出受伤的声音，给六头海德拉制造打得难解难分的错觉，接着等剩下的一半头颅治好另外一半后，再把施放治愈魔法的那一半头吃掉，狡猾到极点。

没有眼睁睁看着手下被屠戮，巴巴弗举起法杖，语气中充斥愤怒与不屑。

｢身为上级恶魔，竟然受人类驱使，这是恶魔的耻辱，我要替塔尔塔诺斯修正你们！｣

就好像吹响了冲锋的号角，一瞬间，站在巴巴弗身后的成百上千只海德拉一齐冲向地狱三头犬，同时，巴巴弗自己也挥动法杖，朝查理斯们放出『空间斩』。

｢嚯，我还以为你会让其他海德拉帮忙，结果却要自己出手吗？不知你有没有听过打狗也要看主人的说法，既然你决定出手，那我也就不客气了。｣

不如说，自己早已等待多时了。

｢查理斯，去海里！｣

｢呜汪！｣

虽然依依不舍，但却没有拖泥带水，所有查理斯放弃使用『飞行』，一齐跌入海中，紧接着，伊丝手中只有半人高的必杀之刃瞬间拉长到一百公尺。一副相当奇幻的画面——一位少女举起超过她体长数倍的蓝色光刃，以仿佛操练过数次的熟稔姿势，横向挥舞光剑。

无数海德拉的头颅与身体分离。

断面异常光滑。

就好像收割麦子的镰刀，没有一个海德拉能阻拦这把仿佛要将世界一分为二的恐怖光剑，其锋芒甚至令大海塌陷，恐怖的魔力就连远在海港处的准禁咒级魔法，都开始出现不稳定晃动。

但这仅仅只是开始。

即使长达百公尺的长剑，也没有一次性收割完成百上千的海德拉，光剑的惯性带动伊丝整个人旋转一周，随后再度扫过海德拉群。

又是一片头颅落海。

如果从上空俯瞰，现在的伊丝就如同旋转裙裾，让大海为之泛起水花的水中妖精。

只不过这片水花并非白色，而是夹杂着点点海德拉血液的怪异色彩。

经过霎时间的愣神后，查理斯意识到这里已经不需要它们，再也顾不上与海德拉厮杀，自己给自己施加上『避水加护』，开始在海水中拼命滑动四肢，捡拾最为肥美的头颅。

而有了这第二剑，先前发愣的海德拉也终于察觉到伊丝的恐怖，一些较为聪明的海德拉选择游到海中，朝四周逃窜，然而这并没有任何效果，对伊丝而言，在阻力较大的海水中挥剑，与在空中挥剑没有任何区别，427级的力量值令她不惧一切力量性挑战。

妖精落入水中。

不再横挥，而是找到海德拉最为密集的一条线，进入大海的伊丝斜向挥动必杀之刃。

海水爆发出一阵被高温蒸发的气泡，与之一同的，又是一批海德拉留下残肢断臂。

就好像冲入羊群的狮子。

仅仅三次挥剑，秩序井然的海拉便完全失控，此刻不论它们究竟有多少个头，脑子里唯一想法都只有逃跑。

尽可能离那把剑远一些，离那些地狱三头犬远一些。

然而事与愿违，身后的光刃就如同死神一般，或者说，就如同过去它们戏弄至死的人类一般，形影不离地追随在它们身后。

假如这里是动画，为了体现反差，已经奏响《欢乐颂》了吧，伊丝可以这样肯定，自己就如同那个拿着枪在迷宫中追逐羊羔的恶人，只不过，自己现在杀死的是真正该死的邪恶魔物。

没有白白在院子里练习割草剑法。

倘若这里有冒险者看见伊丝如今挥剑的样子，一定会激动与感动并存地双膝跪下，将其当做神明的剑舞，是人类献给神明的最佳杰作，其舞姿比任何一种舞蹈都优美，让人无法遏制的全身颤抖——这种颤抖并非源于恐惧，而是赞美，是歌颂，是女神对人类的恩宠。

｢住手！你做了什么！都给我回来！不要害怕她，一起用魔法攻击！｣

｢已经晚了。｣

正如伊丝说的那样，整片大海已经被海德拉血液染成粘稠的深蓝色，仅仅只是几次挥剑，所有海德拉便全部化为刀下亡魂。

至于巴巴弗引以为傲的七头海德拉，早已在第一波收割中丧命，坚韧的鳞片甚至没能阻碍必杀之刃零点零一秒。

不再有海德拉活着。

和最开始伊丝来到这片海域时一样，整片海域陷入诡异的安静，唯一不同的，只有巴巴弗的心情。

那是无以复加的恐惧，是如同见到索命镰刀羊羔。

（23/30）

第八十二章 堕化神使

｢呼。｣

将日轮之剑恢复至正常大小，伊丝轻呼了口气，太长时间没有做过像样的运动，突然像刚才那样追逐海德拉，稍微有些运动过量，当然，这只是玩笑，实际上自己体力的消耗速度，远远比不上等级加成下的恢复速度。

伊丝看向距离自己约二十公尺的巴巴弗。

｢现在，我们可以好好说话了。我对你把我创造的烈炎眼虫抓起来一事相当不满，虽然时间过得太久，我差不多忘了这几个小家伙的存在，但它们毕竟是我派出去的眼线，擅自被人抓走，再怎么宽容的人，也会不高兴——｣

早在与亚多尼斯一起潜入恶魔巢穴的时候，自己就注意到，巴巴弗身边有自己的烈炎眼虫，只是因为想知道巴巴弗究竟要做什么，所以自己没有去找巴巴弗的麻烦。

｢那……那是日轮之剑？｣没有回答伊丝的问题，巴巴弗目光始终放在伊丝手中的光刃上，｢受众神祝福的日轮之剑为什么会在你手里，它应该出现在雷暴之海以外的众神之地，难道人类已经取得和众神沟通的能力？不，这不可能。｣

明明日轮之剑不是什么了不起的东西，巴巴弗的语气与神色，却比目睹自己杀死海德拉时更加动摇，伊丝不禁感到好奇，最初杀死的那只大恶魔，也说过这把光剑叫做日轮之剑，而且还称呼自己为『得到众神援助的幸运儿』，简单推测，应该是异世界里有一把与自己手中武器一模一样的剑，而这把剑和堕天使阿撒兹勒的武器，破灭之剑莱瓦汀一样，是一把相当出名的武器。

伊丝感到好奇的时候，巴巴弗依旧自顾自地念叨着。

｢对，就是这样，一定是日轮之剑的缘故，阿莱克西亚大陆的土著不可能拥有战胜我的力量，他们获得了尤弥尔女神帮助，才能像刚才那样屠戮海德拉，啊啊，没错，一定是这样。既然是在那把剑的辅助下才拥有强力，那么只要把剑破坏掉，胜利就属于我了。｣

｢你好像误解了什么，我只是觉得这把剑趁手，在旁人眼里也不会太出格，才把它当成武器，｣在伊丝解释的时候，巴巴弗径自朝天空张开双臂，低声颂唱着什么，伊丝摇了摇头，｢……听不进去吗，这样也好。｣

自己之所以留巴巴弗一命，除了想问它把自己召唤的烈炎眼虫抓过去做什么以外，还有制造薇尔登场机会的考虑，要是巴巴弗就这么认输，『伊丝·恩雅』独自战胜七头海德拉，如此就变得太出格了，事到如今再被帝国知道，自己有能够战胜七头海德拉的实力，就显得自己性格恶劣过头，在他们眼中，大概会把自己看成明明有实力处理海德拉，却不愿意在合作里出全力的家伙。

如此想着的伊丝不禁苦笑，一边悄悄以空间魔法将沉入海里的海德拉头颅冻结，一边静静悬浮在空中，等待巴巴弗的召唤魔法结束。

很快，伊丝见到了令她意料之外的东西。

一个接一个冒出，密密麻麻的、覆盖了整片海域的水母。

哪怕伊丝觉得刚才成百上千的海德拉已经足够密集，在这些占据了全部视野的水母面前，也显得稀疏。粗略判断，水母队伍的长度应该超过五公里，这种感觉犹如把人类缩小到蚂蚁大小，然后再站在蚁群中眺望一样，光数量就令人头皮发麻。

并且这些水母的实力正在飞速成长。

最初只有拳头大小，只是不到几个呼吸的时间，便成长到水桶粗细，而这个势头没有丝毫减弱的意思，如果给它们足够时间，变成超越英雄领域也不是什么难事，伊丝有如此预感，当这些水母出现在大海中的瞬间，空气中浓郁的水元素便像是疯了般朝它们汇聚，巴巴弗之所以用『水元素之心』排斥空气里的其他元素，肯定是为了给这些水母提供养分。

但是，比起另一个地方，恐怖的成长性以及棘手的数量，都成为了衬托，伊丝在意的是名为『堕化神使』的水母的外形。

与自己放出的烈炎眼虫几乎一致。

｢难怪要抓走烈炎眼虫，原来是为了仿制吗，但仅仅只是仿制，不是一点攻击性也没有么。｣

『Ragnarøk』里，玩家每超过一百级，才能多施放一只烈炎眼虫，只是这并不意味着，烈炎眼虫的等级有一百级，烈炎眼虫的等级会随周围环境变化而变化，比如现在大海的环境，只要周围水元素足够，说面前这些水母可以超过百级，伊丝也相信——前提是得把烈炎眼虫的名字换成海洋眼虫。

｢如何，人类！这是在斯提克斯大人引导下获得的神明的使徒！女神派遣神使监视我等，却没想到我等能将神明的使徒化为己用，这将是我超越过去任何一位魔法研究者，抵达神之领域的开始，这些堕化的神使，就是迎接伟大贤者的礼赞！狂妄自大的人类，在恶魔巴巴弗脚下颤抖吧！｣

这是喜剧演员吗？

比起反驳，伊丝更为这只恶魔感到可怜。

同时也理解了，为什么这些水母叫做『堕化神使』。

巴巴弗肯定把烈炎眼虫当成神明派出的使者，所以才会有『女神派遣神使监视我等』的说法。

简直滑稽过头了。

假如巴巴弗知道烈炎眼虫是由自己施放，它口中的女神，其实是自己的话，不知道会做出怎样的表情，讥笑、荒诞、迟疑、不可思议、无法接受，在如此正式的场合下，拿来作为底牌的东西居然仅仅是敌人手下的眼线，即使周围没有观众，也会羞愧到自杀吧，想想就觉得受够了。

｢它们的成长性比任何一种魔物，不，就连魔王的潜力都不可能超越它们，只要有大海做依靠，它们便无人能敌！｣孤芳自赏了许久，神情激动的巴巴弗才终于发现伊丝无动于衷，甚至在用一种同情的目光看着它，巴巴弗很自然的感到恼怒，｢被神使的力量吓傻了吗？｣

｢哈啊，好好，好可怕好可怕。｣

伊丝先是叹了口气，然后随口附和。

还以为巴巴弗会拿出厉害的底牌，至少也是那种声势浩大，让人一眼一看就觉得可怖的东西，结果巴巴弗却告诉自己，底牌只是没有攻击性的眼虫，这让自己还怎么演下去。

倘若被水母追着逃回港口，港口里的士兵肯定会笑话自己，连一团水母都打不过吧，脑袋开始隐隐作痛，自己从未想过，对手过于不堪也是一种烦恼。

｢呜呜——！｣

正当伊丝扶住额头时，下方突然传来地狱三头犬的呜咽声，下意识低下头，发现实力最弱的查理斯九世被水母关在体内，另外的七只查理斯虽然想施救，但由于害怕自己也被关进去，只能使用远程魔法轰击，然而，因为堕化神使已经超过七十级的等级，火焰轰击上去，除了带来一团白雾外，仅仅只能让堕化神使的身体变小一号，然后下一秒，堕化神使又会吸收大量水元素，变得比之前更强壮。

在水元素充沛的地方，破坏速度跟不上堕化神使的恢复速度也很正常，如今查理斯大都停留在英雄领域，很难在大海里杀死堕化神使。

｢啊……｣

脑海里窜过一道闪光，伊丝愣在原地。

如今堕化神使的样子，让自己想起很久之前，自以为解决了的一个问题。

第一只烈炎眼虫的消失，安东尼奥城人尽皆知的火焰巨人，以及被蒸干的安东尼奥湖。

表情微妙起来。

｢原来是这样……｣

自己一直把烈炎眼虫的消失，理解成烈焰眼虫得不到火元素补给，又正好穿过赫敏雪山上最寒冷的地方，现在回想起来，事情的发展应该是烈炎眼虫穿过赫敏雪山内部的熔岩，不受控制的吸收了大量火元素，变得异常庞大，接着因为身体变重，难以漂浮，只能一路贴地奔向安东尼奥城，这才有了人们口中火焰巨人的传说。再然后，缺乏智慧的烈炎眼虫一头冲进安东尼奥湖，与安东尼奥湖同归于尽，这才导致自己感受到烈炎眼虫的消失。

一切线索完美接上。

啧。

事后还是把剩下的两只烈炎眼虫处理掉吧，与刚来异世界时的自己不同，现在它们已经没有存在的必要了。

｢烈炎眼虫毫无威胁，只是我的经验论吗……换在现实世界，烈炎眼虫的威力强大到让人觉得是怪物啊。｣

就连地狱三头犬都拿堕化神使没办法，更不用提港口里的帝国军。即使就这样跑回去，也没有人会嘲笑自己，烈炎眼虫的弱小，只存在于『Ragnarøk』。

｢这样就不用担心了。｣

姑且装成不敌的样子。

以『无形之手』救出被困住的查理斯九世，然后抓起全部的查理斯，伊丝径直飞向港口，当然，中途没有忘记在脸和身上涂抹红色颜料。

◇

｢伊丝主教那边怎么样了……｣

站在港口堡垒的最高处，亚多尼斯忧心忡忡的看着远处海面，她虽然能瞥见伊丝与海德拉交战的地方，但人类的视力却导致她无法看清那里到底发生了什么，甚至连敌人有多少都无从判断。

从战斗开始到现在，亚多尼斯只注意到那块区域的大海颜色变得更深，同时还闪过了像是闪电的东西，然而距离实在太远，除了这样的信息以外，再也没有别的东西。

亚多尼斯不是没想过，通过威弗列德之塔支援伊丝，可是在看不见目标的情况下使用广域歼灭魔法，一定会把伊丝也覆盖在内。亚多尼斯只能祈祷伊丝早些回来，有威弗列德之塔在，即使对手是七十级的海德拉，她也能支撑片刻，这比英雄领域的伊丝去拖延时间可靠的多。

｢陛下，这里太危险了，还请您早些回到堡垒里。｣

铠甲上遍布伤痕，神情间却有着难掩喜悦的卡尔走上前，劝告亚多尼斯。

亚多尼斯皱起眉，瞥了眼下方已然没有最初气势的恶魔，经过魔法陷阱洗礼，如今没有恶魔再敢贸然冲进港口，诱敌深入的一击，灭杀了至少六千名恶魔与海德拉，如今还在港口外的恶魔，只剩不到三千。

｢拜尔德斯的准禁咒级魔法陷阱已经消灭了大半恶魔，剩下的恶魔只要有魔导炮在，就无法对我们造成威胁，卡尔，如果你还有余力，现在立刻去帮助伊丝主教，伊丝主教在拖住七头海德拉脚步，没有人的负担比伊丝主教更重。｣

｢是！臣现在就——｣

｢喂喂……那边是什么！｣

｢水母？可是怎么会有这么大的水母！｣

夹杂了点点恐惧的声音吸引了亚多尼斯注意，她下意识看向远方，只是自己移开视线的功夫，近海处便突然多了一道高出海面数公尺的『海浪』。然而仔细看就能发现，这并非海浪，而是大量足有小山高的水母。这些水母就像完全由海水组成般，全身几近透明，密密麻麻一眼望不到尽头。恐怖的高度令亚多尼斯有种胸口被巨石压住的憋闷感。

魔物？还是魔法？

不论哪种，都让人绝望。

要是让这些水母登陆，它们的破坏力不会弱于飓风造成的海啸，更不用提这些水母很可能是恶魔的召唤物，具有吞噬人类的特性，如果就这样让它们进入城市，整座威弗列德城，甚至威弗列德之后的腹地，都会被恶魔肆虐一遍。

大火能够烧毁城市，海啸与洪水也同样能摧毁城市。

｢那是什么……｣

回答卡尔低声喃喃的，是急速飞回来的伊丝。

与其说是飞回来，不如说是遭到某种东西重击，倒飞而出。

取而代之的，则是飞行在亚多尼斯与卡尔头顶，一只长着鲶鱼头部与章鱼脚的怪异恶魔，显然，对方并没有把注意力放在亚多尼斯与卡尔身上，只是一边讥笑，一边看向伊丝落入的丛林。

｢怎么了，人类，刚才的锐气去哪里了？让我误以为是得到神明恩宠的救世主，结果却是个失去日轮之剑就弱不禁风的蝼蚁。｣

｢恶魔！｣

没有丝毫犹豫，卡尔提起长剑直奔空中的巴巴弗而去，后者听到卡尔的怒吼，先是皱了皱眉，接着像是被苍蝇爬到身上一样，不耐地咋舌，凌空点了点法杖。

长剑上凝聚着无比力量的卡尔就像撞上了一堵无形墙壁，以比飞出时更快的速度倒飞回去，伴随岩石破碎的巨大轰鸣，整个人没入山丘内，飞散的砂石遮蔽视野，令人无法看清卡尔的状况。

而由于卡尔的偷袭，恶魔巴巴弗也终于察觉到，它已经在追逐中来到威弗列德城港口。脸上的嚣张逐渐收起，居高临下地扫视港口，目光在化为焦土、漂浮着大量恶魔与海德拉尸体的港口内部停留片刻，然后缓缓转动到下方的亚多尼斯身上。

冷漠的视线如同魔法，被盯上的第一眼，亚多尼斯就感到如坠冰窖的寒意袭来，全身血液仿佛凝固了一般，身体无法控制的颤抖。

比卡尔更强。

绝对的实力者。

打量亚多尼斯片刻，巴巴弗丑陋的嘴巴朝两旁裂开，即使亚多尼斯无法解读鱼类的表情，也能感受到，这只恶魔正在笑。

｢终于有机会见面了，背叛我们的人类君王。｣

（24/30）

第八十三章 薇尔

「你……」

『你就是恶魔的首领吗？』，亚多尼斯原本想这么说，但话到一半便哽在喉咙，并非想到了其他更好的措辞，而是在自己打算说下去的时候，恶魔看着自己的目光陡然充斥杀意，皮肤骤然绷紧，心脏也猛地一缩，就好像只要再多说一个字，恶魔就会动用暴力令自己闭嘴般，生理上的不适令自己发不出任何声音。

对亚多尼斯的反应感到满意，巴巴弗微笑着点头。

「看来你比刚才那个人类识趣，如果所有人类都像你这样听话，我也不必生气至此。假如你没有想用威弗列德之塔改变地脉流向，背叛我们之间的契约，我肯定很乐意继续留你在这个位置，包括以恶魔术法替你在挑选的皇后之间诞生后代，或者直接将你转变为男性，只要你还乖乖听话，我可以为你提供这些小小的帮助，可惜你做了个错误的选择，现在，你将为自己做出的选择付出代价。记住我的名字，吾名巴巴弗，魔王斯提克斯手下第九堕天使。」

说到这里，巴巴弗的视线从亚多尼斯身上移开，转而眺望整个海港，而也因此，亚多尼斯身上的压力骤然减轻，后者得以有机会拖延时间，她深吸了口气，朝天空中的巴巴弗大喊。

「最先背叛契约的人是你们！」

「嗯？」

正准备咏唱魔法的巴巴弗转过头，鲶鱼般的脑袋歪了歪，仿佛在感到疑惑。

顶着让肩膀发抖的寒意，亚多尼斯继续解释。

「先皇与你们缔结契约时，你们没有说明自己是恶魔，我们明知你们欺骗了我们，还愿意为你们提供数十年的支持，已经做到仁至义尽，如今收回地脉魔力，只不过是拿回自己应得的东西，何来违背契约一说？」

说完以后，亚多尼斯便心生悔意。

这番话绝对会触怒名为巴巴弗的丑陋恶魔，说到底，和恶魔根本就没有什么信义可谈，巴巴弗仅凭目光就能让自己不受控制的全身发抖，自己在它手中，不过是挥挥手就能碾死的蚂蚁，站在保住性命的立场，自己应该一言不发。

只是人类并非绝对理性的生物，亚多尼斯可以肯定，如果现在不做点什么，事后自己一定会后悔。

眼角浮现拜尔德斯的身影——大概是在准备魔法，亚多尼斯没敢将眼珠转向拜尔德斯的方向，拜尔德斯所站的位置位于恶魔巴巴弗的视线死角，自己贸然转动眼珠，会让巴巴弗注意到拜尔德斯。魔法咏唱者固然掌握了毁灭性的破坏力，但反应速度与身体的坚韧程度，相比战士却无比脆弱。亚多尼斯很快在脑海里构想出自己吸引巴巴弗注意力，拜尔德斯悄然从暗处一击杀死巴巴弗的战术，像是在认真思考，巴巴弗如同鹰爪般的漆黑五指抚了抚鱼须。

「人类的君王，我该说你愚钝，还是天真。你认为你们的先皇，格罗瑞亚十五世，在与我们商讨交易的时候，没有意识到我们恶魔的身份吗？在那种情况下，既有无比实力，又愿意帮助他，还提出建立教会的要求，除了恶魔以外，不会再有其他人，他只不过是为了保住国王的身份，又害怕被后人唾骂，才编造出我们欺骗了他的说法。」

「即便如此，你们也从未挑明过自己的恶魔身份不是吗？」

「只需彼此心知肚明即可，挑明之后，反而会难办——话说的有些多了，就允许你成为见证者吧，好好看着自己国家被堕化神使肆虐的模样，为伟大贤者的诞生，献上歇斯底里的哭喊！」

「拜尔德斯！」

「是，陛下！」

回应亚多尼斯的呼喊，准备好魔法的拜尔德斯挥出法杖。曾经用来抓捕琳的魔法，此刻再度现身，金色光芒构成的一道道锁链凭空浮现，这些金色锁链就如同获得了生命那样，伴随哗啦的金属碰撞声，从四面八方朝中间的巴巴弗追去，只是它们的任务不是把巴巴弗锁住，而是像投掷出的标枪一样，试图借用尖锐的头部，将巴巴弗贯穿。

「哦？」

只来得及发出轻咦，金色锁链便已经抵达巴巴弗面前，然而这些金色锁链的遭遇和卡尔一样，在距离巴巴弗仅有不足一公尺的位置突然停下，如同撞到了一堵无形的墙壁上一样，以比来时更快的速度飞回，没有一道锁链能够突破无形防御。

打量着金色锁链，巴巴弗轻轻点头。

「第六位阶光属性魔法『光枷锁』，选择的魔法不错，可惜施法者太弱，如果换成七十级的魔法咏唱者，现在已经突破我的防御魔法了吧，给了你这么久的准备时间，结果却只有如此可怜的水平，人类的魔法技术过去这么多年，还是没有丝毫长进，」巴巴弗轻蔑地冷笑，「不过也理所当然，如果在我监督下，人类出现足以威胁到我们的魔法，无疑是我的失职。那么，现在该我还手了。」

如同面前只是挥挥手就能解决的虫子，巴巴弗不屑于使用法杖，仅仅以右手指向正飞速咏唱魔法的拜尔德斯，就像在宣告死亡那样，语气低沉而短促。

「『暗噬』。」

没有任何声势的魔法。

既没有绚丽的魔法光，也没有骇人的轰鸣，随着巴巴弗声音发生变化的，只有一阵突然的微风，而也就是这阵微风，让人嗅到了死亡气息，仿佛只要稍微触碰到这阵无形之风，灵魂就会立刻枯萎一样，大脑向亚多尼斯发出急促的警告，必须尽快离开这里，千万不要沾上这股与死亡划等号的东西。

这种感觉就好像半夜站在荒山野岭，见到风吹过枝丫时会很自然的联想到鬼魅与幽魂一类的恐怖生物一样，如果不是意志力在长期的锻炼下足够坚定，亚多尼斯此刻已经拔腿逃跑。

倘若这里有亡灵系魔法的使用者就一定能发现，巴巴弗创造的风并非没有颜色，而是一团灰黑的、由大量灵魂体组成的创造物。

「可恶。」

虽然看不到，但不妨碍亚多尼斯察觉到这份危险，此刻威弗列德之塔对危险的提醒，已经超越了以往任何时候。

拜尔德斯碰到它就完蛋了。

必须阻止它。

手段只有一个——动用威弗列德之塔。

「巴巴弗！」

以呼喊吸引巴巴弗注意，同时调集威弗列德之塔，以最快手段轰击漂浮在空中的巴巴弗。

瞬间，以远在数公里外的威弗列德之塔为中心，空气中荡过一层海浪般的魔力波动，还没等人反应过来，威弗列德之塔顶端便汇聚出一团艳丽而危险的红芒，笔直朝巴巴弗奔去。

直径超过两公尺的红色魔法光正中巴巴弗，这一次，魔法光没有像卡尔与拜尔德斯一样，被无形墙壁弹回，而是笔直穿过巴巴弗，狠狠砸在空无一物的大海里。

轰——！

就好像巨人举起山峦砸向大海，巨大的白色浪花卷携着巨响一起，同时占据了人们的视觉与听觉，其声势犹如拜尔德斯的准禁咒级魔法，即使远在海滩上的卡米拉一行，也能看到如此一幕。

视野不再有巴巴弗的影子。

成功了吗？

那一击的威力足以和自己刚来威弗列德城时，用来轰杀城外叛军的攻击媲美，以肉身承受，转瞬间化为齑粉也在情理之中。亚多尼斯伸长脖子，眺望威弗列德之塔魔法轰击的终点，确认没有巴巴弗的影子后，长吁了口气。

「接下来要解决那些水母吗……还好这家伙大意了，拜尔德斯，远处的那些水母——」

「这就是阿莱克西亚之塔的威力吗，不愧是神明的造物，即使人类这样的劣等种，也能使用足以威胁我的攻击。」

恐怖的声音再度浮现，然而还没等亚多尼斯反应过来，声音的主人便已经来到亚多尼斯面前。

丑陋脸颊急速放大，与海底淤泥的腐臭味一起，混合成令人作呕的东西。

「去见你的先皇吧。」

糟糕。

不对，应该说结束了。

即使亚多尼斯这个等级的人，也可以猜到结局。

自己无法在短时间内连续催动两次威弗列德之塔，卡尔和拜尔德斯也都距离自己极远，面前这只恶魔恐怕只需捏住自己脖子，就足够干掉自己。

实力实在太悬殊了。

『城垒指环』的壁障连一秒都没能支撑，便在巴巴弗的抓握动作里破碎，脖颈处出现刺痛，全身也冒起一层鸡皮疙瘩，大脑下意识想到逃跑，可身体却像不听使唤那样，直愣愣地站在原地，这并不是害怕一类的情绪作祟，而是身体的速度跟不上大脑的反应，一切都只发生在电光火石之间。

直到最后也没有等到薇尔赶来吗？

不论薇尔还是伊丝主教，直到最后，自己都没有把内心的感情说出口。

实在太窝囊了。

眼前闪过走马灯般，如同羊皮纸一样泛黄的画面。

但这只维持了一瞬。

下一刻，朝自己伸手的巴巴弗就像从未出现过那样，突然消失在视野里。

如梦初醒的亚多尼斯顿时全身一震，下意识看向周围，随后，眼前的一幕令她睁大双眼，红宝石般的眼眸中充斥不可思议。

现在的巴巴弗如同彼时的卡尔，甚至比卡尔更快，就好像被一辆满载沙土的重型卡车正面撞击般倒飞而出，而代替巴巴弗出现在自己眼前的，则是单手抱着伊丝，有着银色猫耳与红色翅膀，衣着暴露却显得神圣，有如天使般降临的少女。

神教教皇薇尔。

仅仅在她出现的一瞬，天地就成为以她为中心的世界，哪怕亚多尼斯不具有肉眼看见元素的能力，也能从气流的微弱变化，感知到薇尔的强大。

熟悉的冷漠脸庞与不易亲近的气质。

简直让人怀疑这是一场梦。

自己居然再次见到了薇尔。

亚多尼斯悄悄掐了掐指腹，疼痛令她面部表情变了变——这里是现实，不是梦境，随后，她内心中涌现出无与伦比的喜悦，下意识张了张嘴，但话到嘴边却又不知道该怎么说才合适，薇尔出现的时候，正好是自己吃瘪的时刻，在薇尔眼里，自己应该相当狼狈吧，亚多尼斯渐渐闭上嘴，但她一想到这是好不容易的交流机会，便又鼓起勇气，冒着被薇尔投以鄙夷视线的危险，轻声呼唤。

「薇尔……」

薇尔转过视线。

那双湛蓝的眼眸中看不到丝毫感**彩，简直就好像在面对陌生人，不，对薇尔而言，自己不但是陌生人，而且还是差点杀死了神教勇者的敌人，不用讨厌的目光看自己，自己就该庆幸。

自卑令亚多尼斯的视线从薇尔脸上移开，看向薇尔手中抱着的伊丝，后者此刻就像失去意识的人偶，双眼紧闭，四肢下垂，裙角与脸上还有鲜红血迹。

受伤了。

该死。

血液与愤怒瞬间涌上大脑，亚多尼斯顾不了那么多，立即上前一步，神情关切地问。

「伊丝主教怎么了？」

「只是魔力透支，晕过去了而已，『魔力赋予』。」

手掌放在伊丝头顶，伴随淡淡的蓝色魔力浮现，原本躺在薇尔怀中的伊丝渐渐睁开双眼，见到薇尔后，表情变得惊讶，张开嘴，似乎要说什么，但薇尔只是将食指点在伊丝嘴唇上，轻轻摇头。

「接下来交给我，你可以一个人回宅邸吧？」

没有说话，伊丝只是点头，随后被薇尔放下，对亚多尼斯投以肯定神色后，独自飞向可妮莉娅之馆。

倘若亚多尼斯冷静一些，一定能发现，伊丝在整个过程中一点声音都没有发出，但薇尔的出现以及伊丝的受伤，使得她不再像以往那样冷静，甚至连说话都变得不利索，只能目送着伊丝离开，然后将目光放在薇尔身上。

「亚多尼斯·伊莱·格罗瑞亚，如果不想死的话，就离战场远一点。」

「可是那只恶魔很强……」

「当它对伊丝发起攻击的时候，它的死就已经注定了，离我远点。」

「呃。」

虽然是命令式的口吻，但亚多尼斯却出奇的没有任何反感，连忙按要求后退几步。

对亚多尼斯的反应轻轻点头，薇尔——准确的说是伊丝，以『瞬间移动』出现在重新站稳的巴巴弗面前。

自己将巴巴弗踹离亚多尼斯的一脚没有任何留手，即使换成山脉，也会被踹出大洞，但踢在巴巴弗身上时，却有种一拳打进棉花里的感觉，如果巴巴弗不是灵体，就应该是具有人类外形的软体动物。

用来出气正好合适。

虽然自己没有在追逐战中受伤，就连被打飞，都是自己主动装出来的成果，但巴巴弗那些轻蔑之词，实在让人无法当做没听见。

软体动物应该能揍很久吧。

这样想着的伊丝左手抓住巴巴弗衣襟，右手握拳，直奔巴巴弗脑袋而去。

「你是——」

噗。

话音还没落下，右拳便轻易打穿巴巴弗鲶鱼般的头颅。

手感真是有够恶心的。

还是改用剑更合适。

日轮之剑太过瞩目，伊丝索性使用魔刃，握拳的手化为手刀，竖向切开巴巴弗身体。

一击即走。

地面只留下被切成两半的巴巴弗与一滩蓝色血液。

「唔，果然不会死么。」

和想象中一样，巴巴弗并没有因此而死，而是像蚯蚓一样，化为两半的尸体蠕动着，各自重新形成一个新的巴巴弗，全知地图显示，这两个巴巴弗都是实体，实力也只略有下降，损失的部分可以忽略不计。

比海德拉更能增殖。

「「你是谁！」」

两个身体做出一模一样的发言。

应该是受同一个精神掌控吧，伊丝如此断定。

伊丝的默然让巴巴弗再次惊恐大喊。

「「人类中怎么会有你这样的强者！纯银发色……你难道是神人——」」

（25/30）

第八十四章 极夜降临

声音不再有最初的镇定，而是异常惊恐。当伊丝以剑舞斩杀海德拉的时候，巴巴弗多少还能捕捉到伊丝挥剑的轨迹，而刚才那一连串动作，巴巴弗甚至连反应都没有反应过来，这种速度，巴巴弗只在魔王斯提克斯与其他擅长近战的堕天使身上体验过。

「银发……你是想说神人族么，有趣，但神人族并没有猫耳和狐尾，非要说的话，称呼我灾厄的化身更合适。」

神人族是『Ragnarøk』中的隐藏种族，就如同精灵有着尖尖耳朵一样，神人族的特征就是银发，在来到这个世界后，除了伊芙琳以外，伊丝从未见过另一个头发中有银色的人——非要说的话，制作烟花卷轴的眼镜小姐卡萝头发里也有一丝银色，只是伊丝没有确认过，那是不是染发后的结果。

「你知道神人族！」仿佛听到不可思议的事情，巴巴弗双眼瞪圆，声音再高一分，「你果然是雷暴之海外的人！」

「我对你说的东西不感兴趣，刚才你似乎嘲笑了我那亲爱的妹妹，作为姐姐，我有义务替她找回颜面。给你两种选择，第一，自裁，第二，被魔法轰成碎渣，选择吧。」

在听到有选项的时候，巴巴弗神色间出现一丝期待，但发觉两个选项的结局一样后，神情立即凶厉起来，两个巴巴弗一同举起法杖，做出要拼死一搏的姿态。

「别太狂妄了！即使是纯银发色的王族，也没有羞辱我的权利！」

「嚯。」

看来异世界也有纯银发色就是神人族王族的设定。

没有给予巴巴弗多嘴的机会，伊丝再次以『瞬间移动』来到其中一只巴巴弗面前，然而，就像是一脚踏入陷阱般，周围空气骤然变成灰黑色，无数长着扭曲五官的灵魂体，嘶吼着朝伊丝纠缠而去。

提前猜到自己会靠近么。

是那个叫『噬魂』的魔法。

亚多尼斯与巴巴弗战斗的时候，自己正在不远处的丛林中进行变装。使用第三形态觉醒出现在人们眼前很简单，但如果『伊丝』消失以后，薇尔正好出现，时机难免巧合过头，让人怀疑，所以得制造恰当的出场方式，让伊丝与薇尔同时登场。之前自己手中抱着的『伊丝』是幻象魔法模拟的结果，自己之所以没有立刻从丛林里出来，也是为了完善幻象，让幻象更加完美。

当然，亚多尼斯与巴巴弗的战斗自己一直有注意，一旦亚多尼斯那边出现危险，即使幻象不那么完美，自己也会出去帮忙，幸运的是，那种事情并没有发生。

「又是亡灵魔法么。明明只是普通的上级恶魔，却自称堕天使，也不怕被同伴听到后嘲笑。」

巴巴弗的状态栏里没有堕天使都有的『失乐园的禁忌』效果，自己可以清楚地看见巴巴弗的等级，一只74级的上级恶魔。

虽然觉得就算什么也不做，这些丑陋的亡灵也不可能伤害到自己，但生理上的不适，让伊丝没有放任亡灵不管，而是选择送它们上天堂。

『红莲之翼』

以伊丝为中心，空中骤然爆发出璀璨火光，就好像将油桶点着了般，让大地为之震颤的轰鸣贯入耳膜，而在这道强烈火光下，先前的亡灵一个接一个消失。

大概是终于得到解脱，这些亡灵的惨叫听起来并不凄惨，反而有种舒缓地叹气的感觉。他们或许是海德拉口中的亡魂，意识到这一点，原本没有想着做好事的伊丝微微皱眉，只有死前抱有强烈执念——包括怨恨、憎恶等等——死后才会不死者化，假如生前遭到过海德拉的残忍折磨，化为不死者也完全在情理之中。

让人不快。

啧了啧舌，伊丝一步跨出被火焰染成橙红色的空气，来到瞪大双眼，满脸惊恐的巴巴弗面前。

「你——！」

不允许巴巴弗多说一个字，伊丝轻易用魔刃将打算拼死抵抗的巴巴弗一分为二，同时为了防止巴巴弗再生，以霜冻魔法将巴巴弗尸体碎块冻结，瞬间，巴巴弗的HP飞速下降。

果然这样就没办法再生了。

这样想着的伊丝将目光放到剩下的另一只巴巴弗身上，然而出乎意料的是，明明作出了拼死一搏的动作，另一只巴巴弗站着的地方，如今已经空空如也，全知地图显示，剩下的巴巴弗正躲藏在堕化神使群中。

不论自己攻击哪一只巴巴弗，剩下的巴巴弗都会选择逃跑吗？

「猫捉老鼠么。」

以第三形态下的最快速度，伊丝眨眼间飞行到堕化神使群上空。

「从这个角度看过去还真是壮观。」

最初堕化神使的队伍只有不到五公里，而现在吸收了足够的水元素以后，队伍的长度已经是原来的两倍，每一只堕化神使，都有至少八十公尺高。

确实如巴巴弗说的那样，目前已知的任何一个国家都无法与这种力量抗衡，即使堕化神使不会主动攻击人，单纯的移动也堪比海啸。

「怎么样！这才是我的真正实力，我早就怀疑尤弥尔女神会干预我等，特意等到堕化神使研究出来，才发起保卫我等驻地的战争，如今现实验证了我的猜想，神明果然派神人族干预我等，可惜晚了，有堕化神使在，即使你是魔法天赋顶尖的神人族王族，也绝不可能战胜堕化神使！」

视线被大量堕化神使扭曲，仅凭肉眼，很难看见巴巴弗的位置。

「啊，对不起，我忘记了，你是一名战士，刚才那份速度，不是魔法咏唱者会有的行动，面对数以万计的堕化神使，战士的力量没有任何作用，为选择成为战士后悔吧！」

「后悔？既然你断定我无法解决你所谓的堕化神使，又为什么要悄悄用召唤物偷袭我？」

「呃！？」

手中凝聚起魔刃，伊丝随手斩向空无一物的身前，明明肉眼看过去什么也没有，但伴随魔刃挥过，空气中却突然迸射出绿色血液，紧接着，一只有着蝴蝶翅膀，长有复眼的恶魔应声切裂，笔直坠向地面。

这并非让自身与环境融为一体的特殊生物，而是利用遮掩认知的幻术偷袭。

「连上级幻象都无效！」

「斯提克斯的手下都是这种吵闹性格么。」

伊丝皱了皱眉，但没有立刻冲进堕化神使中。

自己想到了一种可能。

既然堕化神使的原型为烈炎眼虫，那么自己能否通过控制烈炎眼虫的方法，来操控这些堕化神使？队伍长度超过十公里的堕化神使，即使自己，也不得不使用二十阶以上的魔法，万一让地形发生永久性改变，给居民生活来带影响的话，自己会过意不去。

屏息凝神，伊丝张开身后龙翼，朝看似缓慢，实际行动速度却快到可怕的堕化神使伸出手。

『停下来』

没有反应。

感应不到与堕化神使的连接。

仔细想想也理所当然，如果自己可以操控堕化神使，那也就意味着巴巴弗可以用同样的方法控制烈炎眼虫，事实是，巴巴弗并不能对自己的烈炎眼虫做什么。

「呼。」

轻呼了口气。

「如何？神人族的王族，被己方神使击败的无力感，再不叫出你的护卫，之后连后悔都来不及。」

护卫？

因为把自己看成神人族的王族，所以擅自以为自己有护卫跟随吗？难怪没有让堕化神使全速前进，原来是在忌惮这个。

伊丝摇了摇头。

「对付你还不需要护卫。那么，该进入正题了，可以的话，你可以多使用一些魔法，制造些我们打的难解难分的假象么？」

在亚多尼斯与卡尔一行人眼中，薇尔是七十级的实力者，可以的话，自己想有一些表演性质的东西，用来体现『薇尔的胜利也不那么容易』。

「呵呵，害怕自己输得太难看，在阿莱克西亚大陆人眼中丢脸么，如果你没有触怒我，我很乐意像主人宽容宠物那样给你机会，但现在，你已经没有乞求的余地，我要当着所有人的面，让你们这些设下囚笼，限制我等自由的外来者颜面扫地！」

看来不止魔族，就连神人族也参与了设下雷暴之海。

这两个水火不容的种族能够合作，就像堕天使与神造天使合作一样稀奇。

伊丝叹了口气。

「拒绝了么，既然如此，就只能稍微出格一些了，下面那些士兵也应该注意到我——薇尔了。」

说话的时刻，堕化神使已经来到距离自己不足百公尺的位置，只需再给它们半分钟，海岸就会被淹没。

「刚才你说战士拿堕化神使没有办法，只是因为你知道的太少，实力提升到一定程度后，战士也能够轻易解决成千上万的敌人。既然伊丝用日轮之剑解决了所有海德拉，那么我也效仿一下好了。」

似乎想到了海德拉被伊丝斩杀的恐怖画面，巴巴弗神情一滞，旋即又为自己的惊慌恼羞成怒。

「堕化神使不是海德拉，同样的方法不可能起效两次，日轮之剑无法伤害堕化神使！」

「不，我没有用日轮之剑的意思，我想说的是这个。」

如同展示般，伊丝手中浮现散发宝石光泽的蓝色魔刃，随后仅仅过去一秒，原本只有不到一公尺的魔刃，瞬间伸长到超过一千公尺。

「『炎之剑』。」

仿佛被点着了般，蓝色魔刃表面顷刻燃烧起红色烈炎，如同传说中烧毁世界的破灭之枝般，仿佛要将天地划开的巨大魔剑，被伊丝双手挥动，从左向右横扫。

即使山峦也无法阻挡，甚至如同豆腐般，凡是碰到千公尺长魔刃的山体，立即化为两截，而那些以水构成，无法斩断的堕化神使，则在魔刃表面的烈焰下，爆发出巨量水蒸发后的白雾。

就好像整片大海沸腾了一样。

即使远在港口处的士兵，也能明显感受到温度的急速上升。

二十阶魔法，『炎之剑』。

听起来朴实无华的名字，效果也同样简洁，为武器附加足以融化世界树结晶的火焰。超过八十公尺的堕化神使，哪怕只是稍微擦碰到『炎之剑』，都会像雪遇见了太阳般消融瓦解。仅仅一次横扫，伊丝便制造出一片没有任何生物存活的死之领域。

「那……那是谁？」

强忍着恐惧，一名堡垒里的士兵低声喃喃。

即使明知伊丝屠杀的是敌人，这些远在港口堡垒里的士兵也忍不住浑身发颤，他们早已停下对恶魔的攻击，将全部注意力都放在最为恐怖的伊丝身上，假如伊丝距离他们再近一些，那将山峦削平的一剑，就会把他们也化为尸体吧——不，在那种恐怖的高温下，应该不会留下尸体这种东西。

「喂，快来个人告诉我，那个人是谁啊！」

「神啊，她还在继续！」

「她不是敌人吧？一定不要是敌人啊。」

「你们还记得吗？战争前陛下说过，我们和神教达成同盟，神教教皇会来支援我们。这会不会是神教的……」

「该死，北部防线的人不是和神教开战过吗，她解决了恶魔以后，肯定会来找我们报仇！」

「站住，你想被绞死吗，战时逃跑是死罪！」

远在一公里外的伊丝当然听不到堡垒里士兵的谈话，为了增加效率，她已经冲进堕化神使中央，将魔刃从一千公尺增长到三千公尺，每一次转身与挥劈，都会带来上万堕化神使的蒸发，至于巴巴弗，早已在第一次的斩击中完全消失。

将堕化神使灭杀到只剩一半时，伊丝瞥了眼全知地图，眼睛微微睁大。

「啊啦，趁我不注意的时候又使用了分身吗？」

地图显示，八个代表巴巴弗的光点正朝不同方向逃窜。

应该是在和自己说话的时候，悄悄将身体分成好几份，用来以防万一吧。

真是狡猾。

不过也就到此为止了。

将炎之剑交换到左手，伊丝右手伸向天空，做出仿佛要把苍穹抓握在手中的动作。

「第二十一阶魔法，『极夜降临』。」

太阳突然失去色彩，世界就好像被一层黑色幕布蒙住了般，毫无预兆的化为极夜，紧接着，脚下，又好像是天空之上，传来一连串水凝结成冰的声音，自伊丝为起点，朝大海方向延伸出十公里距离，就好像一阵死亡之风拂过海面，前一刻还波涛汹涌的海洋，下一刻便冻结成坚冰，所有的堕化神使全部化为青绿色冰雕，甚至海底生存的魔物，也在这一刻尽数宣告终结，空中开始流动只有极北之地才能看见的五彩极光，世界陷入死一般的寂静。

「这份力量……你是……」

话还没有说完，巴巴弗的声音便被冻结在喉咙，此刻，所有巴巴弗的分身全部化为坚冰的一部分，倘若看向伊丝的全知地图就能发现，充斥着密密麻麻光点的海洋，现在呈现出极为干净的模样。

「啊！」

似乎想到了什么，伊丝突然一副『糟糕了』的神色。

自己光想到不能改变附近地形，忘记给海洋生物留一条活路了。不过好好思考一下，即使算自己没有用『极夜降临』，那些海鱼也早已在炎之剑的高温下煮熟，『极夜降临』只是做的稍微彻底了一点点。

而且魔物被自己清扫干净，冒险者和渔民应该会感谢自己才对。

自我宽慰的想法让伊丝微微挺胸。

然后又「啪」的一声双手拍向脸颊。

——事后还是用魔法把坚冰融化，再从别处抓一些海鱼投放到这里好了。

心中默默对渔民们道歉，伊丝，准确的说是薇尔，面无表情的飞回港口。

（26/30）

第八十六章 祭典

时间来到与薇尔告别的第三天，今天是庆祝帝国驱逐恶魔，举国上下欢腾的日子——说是举国上下，实际上也只有威弗列德城一处地方在庆祝，异世界的信息传递方式，还停留在依靠马匹的时代，两天时间，连让周边村庄知晓情况都不够，更不用说传到王都。只是亚多尼斯醉翁之意不在酒，压根没想过要让全国都知道自己在举办庆典，所以她也没把只有威弗列德城在庆祝放在心上

当然，这不代表如此活动仅仅只这举办一次，作为能够载入史册的大捷，亚多尼斯打算回到王都后就将祭典推广到全国，每年的今天，人们都会想起参与了这场战争的英雄们。

现在，身着盛装的亚多尼斯正面对镜子左右扭动身体，检查着装是否有不妥的地方，似乎觉得这样还够不保险，亚多尼斯索性转过身，询问随侍女仆。

｢安娜塔西雅，这身衣服怎么样？｣

｢非常适合您，陛下，如果不知道您身份的人看见，一定会将您当做梦中情人，即使月亮在您面前，也会自惭形秽。｣

｢是吗，那我就放心了，刚开始见到这身衣服的时候，我还担心穿上去会不会奇怪，现在看来，是我想多了，没想到神造天使不仅战斗力超群，就连制作衣服也很在行，让人嫉妒啊。｣

亚多尼斯现在穿着的服饰并非偏西式的礼裙，而是颇具和风的和服，金色长发高高盘起，下着也换成了木屐与白色短袜，和服的颜色，则采用了帝国皇室的传统色——以深蓝色为底，金色为花纹的搭配，比起平时不拘小节、落落大方的气质，现在的亚多尼斯更显娴静，如同动画里的大和抚子，让人无法将她与统一了帝国的皇帝联想在一起。

最后对着镜子检查了一遍，亚多尼斯放心地点点头。

｢回头应该感谢拉克西丝芙妮雅为我准备这么漂亮的衣服，那么，现在出去找伊丝她们吧。｣

｢好的。｣

话音刚落，门口便响起敲门声。由于整个宅邸里除了园艺师和几名护卫外没有男人，而园艺师和护卫又不会上二层楼，所以在非睡觉的时候，亚多尼斯通常不会关门——这么做是因为她的房间正好在伊丝的房间与楼梯之间，如此一来，只要伊丝出门，亚多尼斯便能立刻察觉，当然，亚多尼斯从没有把这点小心思说出口。

出现在门口的人是伊丝与卡米拉一行。

包括伊丝在内，所有人都换上了和亚多尼斯一模一样的和风服装，银发、白发与灰发的伊丝、依蒂丝以及蒂娜和服颜色统一为黑色，发型也同样扎成偏向一侧的侧马尾，金发的卡米拉以及紫色头发的蕾菲娜，则换上粉色系与稍微偏淡紫色的和服，蒂芙尼与玛丽则各自穿着红白配色的巫女服，区别只有玛丽的巫女服下摆偏长，而蒂芙尼的巫女服只到大腿，轻飘飘的红色裙摆和白色过膝袜搭配在一起，有股微妙的色气。剩下的神造天使三人则脱下女仆装，换成神造天使的正装，在神造天使眼中，天使正装也是一种和风服饰。

亚多尼斯的目光先是扫过卡米拉一行，最后停留在并肩站着的伊丝与依蒂丝身上，两人本就相似的外貌，加上服装以及侧马尾的发型特一模一样，让亚多尼斯有种眼前一亮的感觉，嘴型瞬间变成惊叹的『o』状。

｢哦哦……伊丝主教和洛伊丝薇尔小姐穿上这身衣服以后，变得更漂亮了。｣

伊丝微笑着摆了摆手。

｢按先后顺序，我觉得亚多尼斯应该先夸奖卡米拉，那可是帝国的长公主，辈分上比你还大了一分。怎么样，这身衣服穿的还习惯吗？原本没想准备这么多，但我把祭典的事情告诉拉克西丝以后，拉克西丝马上就和艾诺丝一起把和服做出来了。｣

按照拉克西丝的说法，没有和服的祭典根本不能叫做祭典，于是当伊丝把祭典的事情告诉拉克西丝后，拉克西丝就立即抓住同样有着缝纫技能的艾诺丝一起，凭借天使不需要睡觉的天赋，抢在今晚到来之前，将众人的和服制作出来。

听起来很辛苦，但伊丝有看过拉克西丝制作和服的过程。借助一种叫做『裁缝妖精』的东西，拉克西丝只需绘制出服装的图纸，『裁缝妖精』便能使用准备好的衣料缝纫出来。而所谓『裁缝妖精』，其实只是一群进化出简单智慧的元素光团，它们和人类的关系就像马匹和人类，『裁缝妖精』帮助人类制作衣物，而人类则给『裁缝妖精』提供食物与安稳的居所。

伊丝的话让亚多尼斯一愣，然后不好意思地看向卡米拉，她的心思全然放在伊丝身上，忘记了应有的礼数。

｢皇姐和蕾菲娜小姐的衣服也很合适，穿上以后变得更漂亮了。｣

由于玛丽也一副期待的表情，亚多尼斯继续苦笑着补充。

｢小玛丽和蒂芙尼也一样可爱。｣

｢谢谢亚多尼斯小姐夸奖，亚多尼斯小姐今天也很漂亮哦。｣

｢嗯，漂亮。｣

玛丽与蒂芙尼分别以高兴与满意的表情回答亚多尼斯，蕾菲娜也同样露出微笑，只有被当成顺带的卡米拉不那么高兴，不过卡米拉并没有表现出来。

无奈地摇头，伊丝目光绕过亚多尼斯，看向窗户外的天色——现在是傍晚六点，即使季夏时节，天色也已渐暗，正是开始祭典的好时间。

｢亚多尼斯准备好了吗？时间不早了，现在就出发吧。｣

自自己来到异世界后，还是第一次参加祭典这样的活动，异世界里虽然有成人礼、日耀节以及建国纪念日这三个节日，可由于每个国家的建国纪念日与成人礼时间各不相同，自己又一直在旅行途中，因此从没有碰到过正好举办节日的时候。

虽说自己有着不愿意去拥挤地方的性格，但灯火通明的祭典是例外。

没有迟疑，亚多尼斯点点头。

◇

抵达挂满了橙色灯笼的街上时，太阳正好落入大海，只不过本应寂静的夜晚，却因为走到街上的住民以及人们的欢笑声，变得无比热闹。

｢街上有很多兽人先生和小姐呢。｣

不习惯巫女服与木屐，玛丽只好一小步一小步地前进，左右看着街边。正如玛丽说的那样，街上随处可见兽人，而换在众人刚来威弗列德城的时候，兽人数量绝不会这么多。

｢因为之前的战争，威弗列德城的住民大量出逃，兽人就算跑去别的城市也不会被接纳，所以干脆留在城里，如今恶魔被赶走，那些排挤兽人的人类还没来得及赶回来，有了活动空间的兽人，自然乐意参与庆祝活动。｣

停顿了片刻，亚多尼斯姣好的脸庞浮现微笑，继续解释。

｢顺带一提，今天我下了血本，让布兰德利开放粮仓，中央广场上的所有食物和酒全部免费供应，现在那里应该挤得人山人海了吧。｣

与三名天使一起走在队伍最末尾的蕾菲娜问道。

｢不会太破费了吗？威弗列德城至少有二十万人。｣

｢是很破费啦，不过这是必要的，这场战争战胜了恶魔不说，又洗刷了先皇的污点，还提高了我在帝国的话语权，别忘了，之前可是有很多人不满我的女性身份，把我和过去差点导致龙王国灭国的龙皇女相提并论，现在，那群人该乖乖闭嘴了。不好好庆祝一下，根本说不过去不是吗？｣

由于看到玛丽用崇拜似的目光抬起头看着亚多尼斯，升起竞争心理的伊丝连忙补充。

｢不止亚多尼斯有免费发放食物，玛格丽特也有哦。｣

自己特别让宅邸里的侍女与护卫去玛格丽特帮忙，现在玛格丽特的前门与后街应该挤满了人才是。

伊丝的话，让穿着红白巫女服的玛丽将崇敬目光转移到伊丝身上，异色瞳中摇曳着期待似的光辉。

｢玛格丽特也有吗？主人大人，我现在可以去玛格丽特帮忙吗？｣

｢可以哟，但是记得不能把衣服弄脏了，这是拉克西丝用心制作的成果。｣

虽然其中也有自己的影子。想到既然是和风服饰，玛丽小巧的样子应该很适合巫女服，有着天真可爱的感觉，于是自己便让拉克西丝将玛丽的款式设计成巫女服模样，值得一提的是，拉克西丝奇迹般的知道巫女服是什么模样，神之国里甚至很流行这种衣服。

｢好的～｣

｢吾主，我请求和玛丽一起去玛格丽特。帮助有困难的人类，是天使的职责。｣

拉克西丝应该是想照看玛丽吧，伊丝并没有戳穿拉克西丝。

｢嗯，允许了，也带上克洛莉斯和艾诺丝一起。｣

｢是。｣

克洛莉斯和艾诺丝自苏醒以后还没怎么和外面的人接触，自己不在可妮莉娅之馆的时候，馆内的一切事物都要由这两人负责，让她们多了解一些这个时代的知识，并没有坏处。

伊丝接着看向面无表情的蒂芙尼。

｢蒂芙尼不和玛丽一起吗？｣

没有用语言回答，而是直白地朝伊丝伸出手，蒂芙尼做出要零花钱的动作，此外，蒂芙尼仿佛在暗示些什么，以只有伊丝能看到的角度，悄悄向卡米拉与依蒂丝二人努了努嘴。

『想要我不妨碍你们调情，就得给钱。』

不用问伊丝也知道，蒂芙尼肯定是在表达这个意思，虽然觉得完全是蒂芙尼想得太多，自己没想过借祭典的氛围与卡米拉做些什么，但就像亚多尼斯说的，今天是难得的祭典，破例一次，多给蒂芙尼一些零花钱也无妨，伊丝将手伸进衣襟，透过仓库拿出一枚金币。

｢这样该满意了吧。｣

本以为蒂芙尼拿了金币就该离开，但蒂芙尼却摇了摇头，伸出三个指头，面无表情地强调。

｢三人份。｣

三人份？

伊丝不解地眨眼。

如果说两人份，自己还能理解成，蒂芙尼留下了卡米拉和佩佩两个人的空间，但三人份的话，就有些莫名其妙。

看出伊丝的不解，蒂芙尼解释。

｢卡米拉、佩佩、亚多尼斯。｣

｢亚多尼斯是什么鬼啦。｣为蒂芙尼的奇怪言论莞尔，觉得一枚金币确实有些少的伊丝，又悄悄给蒂芙尼塞了第二枚金币，接着双手搭在蒂芙尼小巧的肩膀上，让其转过身去，催促似的推着蒂芙尼，｢再不追上玛丽，就要跟不上啦。｣

然而蒂芙尼依旧不满地皱眉，即使因为肩膀被伊丝抓住，无法转过身，头也要执拗的扭回来，顺带还伸出一只手牵起蒂娜，如同展示般，将蒂娜拉到伊丝面前。

｢第四个。｣

｢……｣

这只史莱姆被金钱蒙蔽了双眼，已经完全腐化了。

亚多尼斯勉强可以算大姐姐，蒂娜可是外表只有八岁的幼^女，自己怎么可能对幼^女感兴趣，这根本算不上筹码。

伊丝以一副家长的模样双手环抱在胸前。

｢不行，再多我就要收回所有的金币了。｣

｢嘁，小气。｣

｢是蒂芙尼太贪心了。｣

｢这样可以吗？｣

出乎意料的，亚多尼斯把她手指上戴着的宝石戒指取下，放到蒂芙尼眼前，蒂芙尼淡绿色的双眸一瞬间变成闪闪发光的金色——那大概是史莱姆的『模仿』技能作祟——毫不犹豫地伸手接过宝石戒指。

｢喂，亚多尼斯，别随便给小孩子这么贵重的东西啊，能佩戴在君王身上的饰品，肯定不是小数目。｣

｢啊哈哈，拉克西丝芙妮雅的这件衣服没有口袋，所以我出门时没有带钱，蒂芙尼在这场战争里帮助了我们，我作为帝国皇帝，给予帮助了帝国的人嘉奖，十分很正常。｣

｢嗯，正常。｣

｢啧。｣

伊丝轻敲了一下蒂芙尼脑袋，亚多尼斯则一脸心疼的模样，为了说服伊丝，轻捞起和服袖口，露出手指上佩戴的其他戒指——算上刚刚取下的那个，亚多尼斯十根手指上一共戴了七枚戒指。

｢除了城垒指环以外，其他只是我制作的，用来防身的道具，不是什么特别贵重的饰品，伊丝主教不用放在心上。｣

｢……不是特别贵重，也可以算贵重了啊。｣伊丝一时语塞，意识到亚多尼斯没有收回的打算后，轻叹了口气，｢好吧，不过我可不会替蒂芙尼偿还人情哦。｣

仔细想想，戴七枚戒指也不是太夸张，亚多尼斯虽然有三十级，但本人并不会攻击与防御魔法，更不懂得战斗技巧，多备一些防身的魔法道具，也在情理之中。

像是要给伊丝台阶，亚多尼斯轻轻推了推蒂芙尼后背。

｢蒂芙尼快去买自己喜欢的东西吧。｣

｢嗯，｣面无表情的样子变得充满干劲，蒂芙尼对亚多尼斯竖起拇指，｢加油。｣

……也许自己得雇人测试一下，如果给蒂芙尼足够的钱，她会不会悄悄把玛丽背出去卖掉，又或者是偷卡米拉或者佩佩的内衣，交给有恋物癖的变态。

没能猜到伊丝心中所想，蒂芙尼牵起蒂娜。

｢蒂娜，带走了。｣

｢蒂、蒂芙尼，妾身要留在这里观察人类。｣

｢交给我。｣

一边说着，蒂芙尼一边晃了晃手中金币，样子好像在说，只要有钱就能观察人类。

｢哈啊，带走蒂娜倒是没问题啦，但不要随便乱跑，万一遇见残余的恶魔信奉者就糟糕了，这里似乎还有拐卖女孩的奴隶犯。｣

｢嗯，成熟。｣

相当骄傲地拍了拍胸口，蒂芙尼几乎没费什么功夫便拉着蒂娜离开伊丝。而由于幼^女组与天使组的离开，出来时相当壮观的队伍，现在只剩下伊丝、卡米拉、佩佩、蕾菲娜以及亚多尼斯，察觉到这种微妙的氛围，心思细腻，落在队伍最后的蕾菲娜不禁偷偷苦笑。

（28/30）

第八十七章 坠入爱河的君王

似乎不喜欢这种突然安静下来的氛围，穿着黑色浴衣，将白发扎成侧马尾的依蒂丝仿佛在打量般扯了扯袖口。

「从刚才起我就想说，为什么我和蒂娜的衣服和伊丝你一样，如果只有我和你的相似，还可以解释成我们样貌相近，穿同样的衣服能让人眼前一亮，但蒂娜并非如此。」

「呃，这个嘛……」

伊丝心虚地将目光瞥向一旁。

自己让拉克西丝如此设计并非没有理由，只是理由不好意思说出口，而且就算说出来，佩佩也不可能听懂。自己之所以让佩佩和蒂娜绑成侧马尾，换上黑色浴衣，是为了还原一个动画角色，因为自己的银发、佩佩的白发还有蒂娜的灰发，都和那个动画角色的头发相近，所以才想到把衣服也做成一模一样的款式，就效果来看，相当不错。

如果把那个动画角色其实是妹系角色的事实说出口，佩佩大概会不高兴，伊丝苦笑着捏造了一个理由。

「银发还有白发配上黑色浴衣，很好看不是吗？」

「唔，确实别有一番风味，只是这种束手束脚的打扮，如果突发遭遇战，会成为累赘，只能在和平的地方穿。话说回来，这种衣服原来叫浴衣么。」

「可以这么说啦。」浴衣和和服只是日常装和正装的区别，后者穿起来比前者复杂一些，继续引导队伍向前走，伊丝一边看着左右两边的店铺一边说，「而且说到束手束脚的打扮，我觉得佩佩平时穿的礼裙也没有比这个方便多少。」

「啊，街上的人变多了。」

伴随蕾菲娜的话音落下，众人拐过一处街角后，映入眼睛的橙黄色光线变得更加明亮，人声也更嘈杂，就好像突然从安静室内走进闹市一样，让人有种脑袋胀痛的感觉。

「这里就是中央广场了。」

「果然挤满了人啊，不过比想象中的有秩序。」

正如亚多尼斯说的那样，威弗列德城的中央广场正在派发食物。在来到这里之前，伊丝以为因为免费食物的存在，中央广场会变成人们排队领取面包的赈济景象，但事实并非如此，人们在广场上席地而坐，最中间则燃烧着熊熊篝火，盛装麦酒的酒桶随意摆放着，人们一边取用摆放在身边的食物，一边大声谈笑，而在这些席地而坐的普通居民身边，还有大量端着菜肴、手持酒瓶的职员，他们是亚多尼斯从全城各酒馆雇来的侍者。

值得一提的是，来回走动的人除了侍者，还有一些着装暴露，身上散发浓烈香气的女性与长相偏女性化的男性，他们似乎是附近酒馆里提供特殊服务的职业者，因为祭典导致没有客人，所以索性到广场营业，不过好在广场上有负责秩序的卫兵，禁止人们在公共场合做些不雅的事情，酒足饭饱的客人被他们挑逗后，会两人一起悄悄走到附近光线阴暗的小巷，因此祭典的氛围也并未被破坏。

让伊丝意外的是，明明有免费食物，广场上的小贩数量却很多，生意甚至相当火爆，除了售卖各类烤制食物的摊点，一些商贩还别出心裁的制作了以驱逐恶魔为主题的薇尔画像、雕塑以及外形与『炎之剑』相似的糖画，在祭典氛围炒作下，这些成了十分紧俏的商品。

果然不论哪个世界的商人，都十分懂得把握商机。

仿佛读懂了伊丝心中的赞叹，亚多尼斯微笑着解释。

「既然都叫做祭典，自然不能和平时的赈济混为一谈，所以我特地命令下面的人，要拿出庆祝日耀节一样的氛围。再过不久，表演团的人就该上场了。」

「表演团？那是什么？」

伊丝不解地眨眼。

「就像吟游诗人一样，还原驱逐恶魔那天的景象，只不过吟游诗人是用文字表达，而表演团通过复数人的表演还原。」

「不会有薇尔吧……」

如果有薇尔的话，自己还是尽早离开这里比较好，看着别人饰演自己，有股说不出来的尴尬，而且伊丝总觉得，表演一类的东西会为了调动观众情绪，刻意夸大角色遇见的困难以及角色的勇气，如果那个饰演薇尔的人，当着自己面说些义正言辞的发言，又或者演技浮夸的话，自己会想找个地缝钻进去。

「当然得有薇尔，不如说薇尔才是主角，如果没有薇尔，这次祭典不就没有意义了嘛。这两天里，比起我这个君王，住民都在谈论力挽狂澜，只身赶走了恶魔的薇尔，看那边那些摆摊的小贩，只要卖和薇尔有关的东西，全都被挤得水泄不通。」

「比起遥不可及的国王，还是英雄史诗更让人心驰神往呢，听起来就很浪漫。」

「难怪从刚才起，就总是看见身后插了翅膀的人，是在模仿姐——咳哼，是在模仿薇尔的龙翼么。」

差点将『姐姐大人』说漏嘴，跟在蕾菲娜后面补充的卡米拉轻咳一声改口，打量起广场上的人们。除了在身后插上翅膀的人，这里还有许多戴着猫耳头饰或者狐狸尾巴的人类。起初没有细看的时候，卡米拉以为他们是兽人，经过亚多尼斯点明才发现，他们是只在模仿薇尔，其中不乏一些薇尔的狂热粉丝，他们不分男女，不仅备有全套的猫耳、狐尾、龙翼以及银发双马尾，就连礼裙和佩剑（尽管薇尔使用的是魔刃）都一模一样，而这群人无一不板着脸，游离于人群之外，一副不好招惹的样子，即使侍者将食物送到他们面前，他们也都只用摇头和点头回应——那大概是在模仿薇尔的行动方式。

同样注意到了这件事的伊丝表情微妙起来。

「呃……我们去别的地方看看吧。」

「姐姐大人，我可以在这里多呆一会儿吗？」仿佛在搜索什么东西，卡米拉微微踮起脚，看向四周店铺，「我想看看他们在哪儿买的装扮。」

「卡米拉不会也想买吧……」

卡米拉认真点头。

「嗯，那种样子很漂亮，我对之后的表演也很感兴趣。」

「咕唔。」虽然想阻止卡米拉，但那样会显得自己很冷酷，伊丝吞咽了口唾沫后，右手无奈地捂着脸，「好吧，我放在卡米拉那里的金币，卡米拉可以随便花。」

「谢谢姐姐大人。」

「害羞了？」

依蒂丝以手肘悄悄碰了碰伊丝腰间，精致的五官再搭配不怀好意的神色，一改平时的冷淡印象。

「正常来说都会这样吧……？」

不知不觉间成为了他人眼中偶像级别的存在，如果知道会有今天，对付堕化神使时，自己说什么也要先表现的凄惨一些。

「啊啦，我倒是觉得没有值得害羞的，普通来说，不应该高兴或者偷笑吗？身为正主，看到其他人用拙劣演技扮演自己，这种时候就应该站到他们面前，强调你就是本人才对，肯定能收获他们崇拜的视线，好好发展，让他们成为信徒也不无可能。」

「那是佩佩的恶趣味啊，而且说到底，就算换成佩佩来，佩佩也肯定不会像刚才说的那样做。」

换成伊芙琳倒是有可能。

「我只是觉得普通人的信仰有没有都无所谓，不代表必要时刻不会那样。话说回来，那天你使用的魔法是禁咒级吧？不会对你的身体造成损伤吗？我倒不是阻止你把蒂娜变成眷属，但如果代价是承受不可逆伤害的话，我就要重新考量了。」

「放心，这不是好好站在这里吗？我可是很强的。」

以怀疑目光瞥了眼伊丝，依蒂丝伸出右拳，在伊丝胸前轻锤了一下。

「哼，就当做是这样，」悄悄话结束，依蒂丝切换到正常音量，「我也对那些饰品感兴趣，可以的话，还想听听这些普通人到底怎么看待薇尔。」

「如果洛伊丝薇尔小姐装扮成薇尔的样子，一定会以假乱真。」

「我也觉得会变成那样，稍微试试，没有问题吧？」

虽然眼睛看着亚多尼斯，但伊丝能感到佩佩是在对自己说话。亚多尼斯苦笑着点头。

「当然没问题。」

「蕾菲娜，过来帮我提东西。」

「是，主人。」

卡米拉、依蒂丝与蕾菲娜三人前往小摊后，队伍里顿时只剩下伊丝与亚多尼斯两人，安静持续了一瞬后，亚多尼斯突然意识到一件事情。

变成单独相处了。

虽然这是自己内心期待的事情——伊丝叫上全部家眷一起出来，完全出乎了自己意料——但真正变成单独相处的环境时，自己却情不自禁的紧张。

表情下意识绷紧，神色也跟着变得不自然，亚多尼斯看到伊丝完全没有要说话的意思，吞咽了唾沫，鼓起勇气，僵硬笑道。

「只……只有我们两个人了呢。」

「嗯，虽然觉得卡米拉和佩佩肯定不会走丢，但难得的祭典，没有一起看到结束，会变成遗憾啊，我们就在广场附近看看吧。」

比起不好意思，还是和伙伴们一起最重要。

「好、好的！」

亚多尼斯连忙回应，接着以一种绅士的、小心翼翼的动作，示意伊丝往前方走。

不出意外，这是自己最后的机会了吧。

虽然自己不是明天就离开威弗列德城，回到王都正式公开自己克丽丝朵的身份，但也不会逗留太久，假如不能借祭典的氛围，向伊丝主教表明心意，今后再想见到伊丝主教，就会变得极其困难。伊丝的旅行并未结束，她不会像薇尔一样，一直待在克洛伊公国，此去经年，不知再见面时会是什么时候，哪怕被拒绝了也好，自己也一定要将感情表达出来。

想到这里，亚多尼斯刻意表露出轻松神色，笑着抛出话题。

「突然想起对布兰德利说祭典事宜的时候，布兰德利问我应该给祭典取什么名字，我一时想不到好的名字，所以打算把决定权交给伊丝主教，伊丝主教有好的想法吗？」

「诶？交给我吗？我也不会取名字哦？」

「只要是伊丝主教取的名字就没问题，说来惭愧，我原本想把命名权交给薇尔，薇尔身为这次战争中出力最大的人——啊，我不是说伊丝主教没有出力。」

「我理解亚多尼斯想表达的意思。」

「啊啊，那就好。」亚多尼斯松了口气，继续说，「可惜还没等我把事情告诉薇尔，薇尔就匆匆离开威弗列德，我想，伊丝主教不仅是提出应该把今日作为节日的人，而且还身为薇尔的妹妹，肯定有权利为节日命名，那样即使后人问起来，只要说给节日命名的人是伊丝主教，便不会有人对此不满。」

「唔姆，这样的话，可以是可以，但我不保证一定好听哦？」

「没关系，只要是伊丝主教命名的就好。」

亚多尼斯的话让伊丝苦笑。

「这样会给我压力啊……」食指抵在下巴处，伊丝认真思考了一会儿，抬起头来，「那就圣瓦伦提尔节？」

更漂亮了。

比起伊丝的发言，更让亚多尼斯在意的，是伊丝抬头以那双澄澈蓝眸看着自己的面孔，明明大脑正在催促自己，赶紧对伊丝的话做出回应，可身体却像失去控制了那样，仅仅只是看着伊丝抬起来的脸，没有张嘴的想法。

在身材高挑的自己面前，伊丝主教就像是孩子，黑色的异国服饰与绑在一侧的侧马尾，出尘的气质令其与周围鼎沸人声格格不入，似乎稍微触碰一下就会碎掉般，有股激起人保护欲的魅力。

正是这么一个比自己矮了整整一个头的少女，让自己的目光无法再看向别处。

就好像大海里的精灵，又仿佛月色映照下的天使。

「怎么了？一副看呆了样子，看我看入迷了吗？」

「嗯。」

对面伊丝俏皮地询问，亚多尼斯认真点头，不似玩笑的表情令前者一滞，接着嫌弃似的与亚多尼斯拉开距离。

「呜哇，变态，不仅喜欢薇尔，还把主意打到她妹妹身上。」

「呃……」

这次换成亚多尼斯一滞。

伊丝说的没错，自己确实把主意打到了她妹妹身上，但也正是这种想法，令自己备受煎熬，不知道该用何种感情面对伊丝。

稍微思量了一会儿后，亚多尼斯收回之前故作轻松的微笑，变成十分认真的神色。

「伊丝主教，我马上就要离开威弗列德城了。」

「是吗……」

「一个月时间过去，亚多尼斯其实叫克丽丝朵的消息，应该已经传到王都，也许王都现在正吵得沸沸扬扬，我身为皇帝，不回去处理，整个帝国会变得一团糟。」

「嗯，确实，亚多尼斯没办法像普通人一样，过随性的生活。」察觉到氛围变化，伊丝收回刚才的轻佻，仿佛在说『没办法』一样摇头，「可惜因为这场战争，我到现在都没能给亚多尼斯提出好的建议，等亚多尼斯处理好了身份事宜，去克洛伊公国的时候，肯定很难得到姐姐接见，抱歉，明明答应了要帮助亚多尼斯。」

「没关系。」

亚多尼斯连忙道。

比起没有从伊丝主教那里掌握薇尔的喜好，自己得到了更重要的东西。

喜欢伊丝的心。

话到嘴边，亚多尼斯又强行憋住，现在还不是将淤积感情表达出来的时机，同样的错误，自己不会犯第二次。

「等亚多尼斯离开威弗列德以后，我也再过一段时间就会离开了吧，虽然我能预感到过程不会那么平静——啊，亚多尼斯不需要在意为什么，总之，我的下一站会是妖精之乡。」

「妖精之乡吗……如果伊丝主教是男人，我一定会阻止伊丝主教，不过伊丝主教的队伍里只有女性，精灵们应该会用相当的礼数招待伊丝主教，对了，事先为伊丝主教写一封信，用来证明伊丝主教受到帝国保护好了。」

「可以吗？如果遇见麻烦，我可是会报上亚多尼斯的名字，说些『我是帝国皇帝，格罗瑞亚十七世的友人，如果你们对我不敬，我就让亚多尼斯来教训你们』这样的话哦？」

亚多尼斯轻拍了拍胸部。

「没问题，不如说请务必这样强调。这次战争虽然仰仗了薇尔，但帝国也不是只会吃白面包的弱子，妖精之乡不敢不给帝国颜面。」

「欸。」

仅仅一个简短的语气词，对话便陷入沉默。

只不过，这次的沉默不再尴尬，而是默契的、此时无声胜有声的安静。

要分别了。

哪怕伊丝与亚多尼斯对这份分别抱有的感情不同，表现却完全一致。

在讨论离别的时候，人们的感情总是沉重的。

欢笑声与叫卖声，灯火的摇曳与朦胧的月色，微微泛起凉意的海滨都市与漂浮着几片薄云的初夏夜晚，不论喧嚣还是美景，亦或者卷携美好意象的物品，都无法让离别变得轻松。

亚多尼斯悄悄攥紧双手，但微微发颤的双手却像是失去了力气那样，根本不允许她攥紧，紧张与淡淡的愁绪，成为了她心中唯二的感情。

过去自己总是在意失败以后该怎么办，又该如何对伊丝主教说明，自己喜欢她的同时也喜欢薇尔，但现在，这些包袱全都被她抛至九霄云外，她只知道，如果不在这里说出口，今后就再难表明心意。

皮肤冒起一层细密汗珠，身体也跟着发软，亚多尼斯感觉自己的心脏仿佛下一刻就要跳出胸腔，却又因为离别，变得缓慢无比。直到两人间的沉默仿佛过去了一万年，亚多尼斯才终于敢把目光从地面转移到伊丝身上。

不能再拖下去了。

不论什么结果，自己都会接受。

就好像赌局上输光了家底的人，将最后一点财产梭哈到桌上一样，亚多尼斯鼓起仅存的勇气，轻声说道。

「……伊丝主教，我——」

「烟花，开了呢。」

仿佛在回应伊丝的话，远远地，一枚樱色的烟花自海面升起，先是缓缓上升到高空，接着骤然绽放璀璨光辉，随后不足两秒，烟花爆炸的声音传到众人耳中，所有人的目光都被烟花吸引过去。

亚多尼斯也同样如此。

这是自己为了今日对伊丝主教表明心意，特意让亚特伍德与卡尔摆在爱神神殿附近的烟花。

原本是打算在烟花升起的时候，对伊丝主教表明心意，结果自己还是早了一步，亚多尼斯打算继续说完刚才的话，但随着接二连三升起的烟火以及爆发出赞叹声音的人群，伊丝突然扭过头，以没有丝毫杂质的喜悦看向亚多尼斯。

「来年也一起看烟火吧。」

「来年？」

亚多尼斯顿住片刻。

「嗯，来年，还是在威弗列德城，还是圣瓦伦提尔节。」

「来年啊……」

那时候自己有见到伊丝主教的机会吗？

答案一定是有吧。

伊丝此刻的目光已经告诉了自己，她没有在开玩笑，而是相当认真的建议。

也就是说，自己不是只有一次机会吗？

也许自己不该在这种时候提会让伊丝主教难为情的事，要是那份喜悦与期待，因为自己而消失的话，自己会因此难过。

牙齿轻咬嘴唇，亚多尼斯沉默下去。

只是，明明自己还有机会，伊丝主教也就在自己身边，眼前还有盛大的烟火与拥护自己的子民，为什么会有东西顺着眼角与脸颊流淌？

亚多尼斯无法说明这种感情，唯一能表达心中思绪的，只有哽咽与明明在笑却止不住的眼泪。

-------------------

第十卷 毕

第二章 第四形态的猜想与不知善恶的女神

「说起来这么长时间过去，替我找水手和船只的狐狸大姐姐，到现在都还没找我。」

为了收集情报、找人招募水手与租船，自己去过一次威弗列德城的冒险者公会，找到一位愿意提供情报的狐狸大姐姐，当时按照狐狸大姐姐的建议，给了她整整一袋金币，让狐狸大姐姐帮忙招募水手，顺带租下一条能够出海的远洋船，狐狸大姐姐说不出一个月就能找到，但现在已经快一个半月过去，却没有任何音信。

应该被骗了吧。

虽然不愿意相信这个事实——不是说打击太大，而是承认自己被骗的话会显得自己很蠢，但事实已经发生，只能临时做些补救措施。

伊丝忍不住叹了口气。

「哈啊，异世界的民风一点都不淳朴啊，还以为情报贩注重信用，不会违背承诺，那时候不该把所有的钱都交给狐狸大姐姐，稍微给一些定金性质的东西就好了。」

重新恢复写东西的坐姿，伊丝左手撑着头，右手铅笔轻点桌面，摆出思考事情的模样。

消灭了恶魔巴巴弗后，自己偶尔会进入一种奇怪的状态——并非动物**期一类的东西，而是指做事情的效率会变得相当高，就好像自己突然聪明了许多一样。如果把进入奇怪状态后的效率比喻为『睡眠充足后的效率』，那么以前自己处理事务时，就是一整天甚至好几天都没睡觉的效率，值得注意的是，这里的聪明并不单只体现在智慧上，就连与人说话时的遣词，都变得讨人喜，伊丝可以肯定，这并非自己突然变得智慧。

简直像自己给自己施加了一种buff。

如此变化让伊丝产生了一种联想，这也许是第四形态觉醒的征兆也说不定。

自己一直搞不懂为什么可以使用第二形态觉醒与第三形态觉醒，自己的所有技能都源于『Ragnarøk』，唯独第二形态觉醒与第三形态觉醒，是自己来到异世界后才拥有的技能。而这两个技能，既非自己学习后的结果，也不是自己得到了某种特殊的魔法水晶，过去自己曾想过，会不会是自己触发了某种东西，暗中得到了神明的恩赐，可就目前的种种线索，异世界里的神明，可能只是等级远超普通人的生物，并不像宗教中的上帝一样，有着全知全能、无处不在的奇迹之力，如此一来，便很难把这两个技能归结到神的头上。

倘若把自己偶尔会进入的奇怪状态——姑且称为冥想状态，当做第四形态觉醒的迹象，那么自己为什么会获得第二形态觉醒与第三形态觉醒，便稍微有了一些线索。

或许与恶魔有关。

获得第二形态觉醒时，自己在尼鲁教区，以『圣光列阵』消灭了大量低级恶魔，获得第三形态觉醒时，自己杀死了获得赫敏之塔加成的堕天使亚列，现在的冥想状态，则出现在自己消灭上级恶魔巴巴弗以及其他普通恶魔之后，这样想下去，很难不认为，各个形态的觉醒与消灭恶魔不存在关联。

当然，这种推测并不准确，不确定因素太多，除非自己真的通过大量屠戮恶魔获得第四形态觉醒，否则换成『因为呼吸了足量空气，所以就获得了新技能』也说得过去。

「获得新技能吗……」

伊丝低声喃喃。

从自己进入异世界至今，经验值的增长也不过0.01%，可以断言，自己不可能再升到428级，虽然技能多到数不清，但终究是继承于『Ragnarøk』，无法再有精进，提升实力的唯一手段，只有练习战斗技巧，突然说自己可以获得新技能，并且还很可能不弱于第三形态觉醒，说伊丝不心动——

还有待商榷。

如果自己不是427级，而是100级，肯定现在就提起日轮之剑去找恶魔，但自己偏偏就是427级，即使不使用第三形态觉醒，恶魔也无法在自己手中走出一回合，这种情况下，多一项技能便变得可有可无，比起狂热的追求实力，在已经达到绝对的现在，伊丝更愿意将时间拿来享受生活。

况且恶魔也有好坏之分，自己不会为了实力，去做些种族灭绝的事情，除非对方找上门，伤害自己的同伴或身边的无辜者，否则就没有理会的必要。

「第三形态觉醒是猫耳、狐尾和龙翼的组合，第四形态觉醒又会是什么样子啊。」

总不会再多一些动物特征了吧。

伊丝忍不住苦笑。

「嘛，先不说有没有第四形态觉醒这个说法，首先就算有，获得的门槛也肯定高的不可思议，第二形态觉醒只消灭一小部分恶魔就能到手，第三形态觉醒就变成灭杀堕天使才可以获得，现在不止消灭了等级比亚列更高的上级恶魔，还顺带了一大群海德拉和其他恶魔，结果连门槛都没有摸到，可能只有消灭了魔王和他的随从，才可能得到第四形态觉醒了吧。」

实在没有刻意追求的必要。

摇了摇头，伊丝将写在纸上的东西划掉，通过消灭恶魔获得第四形态觉醒这种事，自己还是对伙伴们保密比较好，蒂娜现在就在身边，万一让蒂娜看见，对自己产生恐惧就糟糕了。

「最后是巴巴弗的警告啊。」

与巴巴弗战斗时，巴巴弗认出了纯银发色是神人族王族的象征，这便证实了『Ragnarøk』中的隐藏种族，在异世界也同样存在。同时，巴巴弗还对有着一头银发的自己充满恶意，称自己限制了他们的自由，而这与『神明给阿莱克西亚大陆上的人设下囚笼』一致，换言之，神人族也参与了创造雷暴之海的计划，甚至可能和『Ragnarøk』设定中，与他们水火不容的魔族产生合作。

总结一下目前得到的情报，神造天使、魔族以及神人族，都是尤弥尔女神方的人，而塔尔塔诺斯与斯提克斯，则与尤弥尔女神相对，是被囚禁在阿莱克西亚大陆范围内的住民，神明设下雷暴之海与别的某种东西，防止阿莱克西亚大陆的人跑到外面，而斯提克斯则想拼命冲出神明设下的囚笼，见到外面的世界。

结合蒂娜的说法，人类信仰的尤弥尔女神，其实是不允许阿莱克西亚大陆与外界交流的邪恶存在，斯提克斯反而成为了追求自由的勇者。倘若没有别的线索，伊丝可能会就这样怀疑，究竟该不该把尤弥尔女神称为善良的神，可这样一来，乌拉诺斯为什么会从外面的世界跑到囚笼里的世界，便颇为耐人寻味起来。不仅蒂娜，就连尘世巨龙都说天空之主乌拉诺斯是从外面来的魔王。

况且就伊丝从尤弥尔教会里看到的教义——抛开那些为了方便控制教徒后加上去的教义不谈，最初的教义，内容都相当开明，比如不禁止同性之间的恋情，允许教徒与世俗存在结婚，必须帮助弱小、救助伤者等等，怎么看都不像邪恶教会的教义。

这里面应该还有许多自己不曾知晓的隐情。

啪嗒。

思考还没结束，书房木门便被人从外粗暴打开，看清进入房间的人是谁后，伊丝意外地睁大蓝色眼睛。

「蒂娜？怎么了？」

衣服和头发已经被生活魔法烘干，蒂娜快步走进房间，双手「啪」的一声拍在桌上，橙红色双眸直视伊丝，一字一顿地说。

「我要解除『永冻封印』。」

第三章 塔尔塔诺斯的标记

两个娇小人影正穿梭在仿佛没有尽头的森林内。

对常人而言寸步难行的密林，两人却如履平地，倘若仔细观察的话就能发现，她们面前所有的枝丫，都像是获得了智慧般，在两人靠近时，主动从两人身边绕开，就如同君王莅临一样，身为臣子的植物主动向两人顶礼膜拜。

这两个人分别是伊丝与蒂娜，而让植物退散的原因，则是蒂娜身为魔王的加护，作为继承了塔尔塔诺斯之名，拥有阿莱克西亚大陆原初魔王传承的存在，所有阿莱克西亚大陆出生的生物，都很难对蒂娜升起对抗之心，除非是像人类那样，进化出了相当智慧的生物，否则通常生物都不会想着攻击蒂娜，甚至会在一定程度上听从蒂娜的命令。

「现在会不会太早了点？」

走在蒂娜身边的伊丝面露担忧，尽管周围植物为自己让路的奇幻景象令人惊叹，可比起蒂娜的决定，它们便显得不那么有吸引力。

脚步慢下去，蒂娜沉默片刻，摇了摇头。

「一个半月过去，妾身体内的传承已经消化完全，赫蒂和珊多拉她们在封印里待了太久太久，妾身一刻也不想再等下去。」

「但永冻封印里不止有你的下属，还有羊头恶魔西普，永冻封印的效果只是停止时间，没有对羊头恶魔造成伤害，一旦永冻封印解除，最终蒂娜还是要面对羊头恶魔。」

「不还有伊丝你吗？」刚才的沉重就好像不存在一般，蒂娜突然抬起头，以一种自夸般的得意语气笑着说，「你答应了妾身的契约，待妾身解除永冻封印后，伊丝负责对付羊头恶魔，这可是我们事先做好的约定，嘛，事后妾身会自愿成为伊丝的眷属就是了，我听那只天使，拉克西丝说，伊丝身上有救世主的职责，那样的话，以后迟早要去对付斯提克斯，这正好和妾身的诉求相符，这笔账妾身不会就这样当做没发生过。」

「不……我是救世主这件事只是拉克西丝的一厢情愿，我已经和拉克西丝强调过多次，我不是救世主，而且我也没有和蒂娜定下契约，我帮助蒂娜，只是因为我想帮助蒂娜，而非蒂娜会给我何种回报。」

说到这里，伊丝停下脚步，抬起头眺望近在咫尺的魔王城，原本遮挡视线的密林被甩到身后，摆在面前的，只有一个高度超过上千公尺，如同猫眼般的竖瞳状黑洞。

连接阿莱克西亚大陆与塔尔塔诺斯城堡的『门』。

「说偏了，我的意思是，即使蒂娜决定解除『永冻封印』，也应该等到完全熟悉了自身实力再说，达到对应等级，不代表具有与等级相匹配的战斗力，蒂娜只用了一个半月时间，就从连佩佩都打不过的等级，提升到现在的135级，中间的等级跨度太大，蒂娜根本不能把自己看成真正的135级与人战斗。」

「伊丝居然能看出妾身有135级？」橙红色的眼眸闪过吃惊，蒂娜可爱的脸庞写满惊讶，「以妾身135级的实力，任何一种探查魔法都无法窥探到妾身的等级才对，伊丝你到底有多少底牌……」

蒂娜再次顾左右而言他，令伊丝皱起眉头。

「这些事情先不论，蒂娜真的明白我的意思了吗？我虽然可以完胜那只羊头恶魔，但不保证一定能杀死它，到时候兵分两路，我对付羊头恶魔，蒂娜去魔王城城堡寻找魔王城中枢，一旦蒂娜在城堡里遭遇斯提克斯手下的堕天使，后果——」

「没有想象中的后果，在把实力与传承作为燃料，化为『永冻封印』之前，妾身就已经有超越百级的实力，如今只不过是失而复得，而且当妾身解除了永冻封印以后，永冻封印代表的百级实力就会回归到妾身身上。以妾身现在的135级再加上过去的百级，就算实战技巧还停留在百级水准，堕天使也不可能是我的对手。」

说话时，蒂娜并没有看着伊丝的眼睛，而是抬起橙红色眼眸，仰望仿佛连接天地的『门』。

「刚才那只拉米娅让妾身想起了赫蒂，如果赫蒂在这里，也肯定会像那只拉米娅一样，告诫妾身回到不会淋雨的地方。明明还有等着自己的人，却一昧沉浸在别人创造的美好里，妾身是个不负责任的魔王不是吗？妾身一刻钟也不想等下去，这是妾身身为魔王的使命。」

眼神中没有丝毫迷茫，而是坚定的、不容她人践踏的决意。

她已经做好准备了。

现在阻止蒂娜，反而像个恶人。

伊丝不禁苦笑。

解除『永冻封印』是迟早的事，蒂娜终究会面临这一天，就算蒂娜听从自己劝告，多留一些时间适应等级的增长，最终结局也不会发生太大变化。

那么就没有劝告的必要了。

如同看着女儿长大了的长辈，伊丝无奈地叹息。

「好吧，既然蒂娜已经想到这里，我就不再多嘴，只是我们出门前没有和卡米拉她们打招呼，不想让她们担心的话，最好速战速决。现在是上午，我想想……得在傍晚之前结束吧。」

「当然，妾身也不想让宅邸里那些兽人担心我消失太长时间，虽然他们的地位和有着高贵身份的妾身有天壤之别，但妾身不得不承认，人类世界比恶魔世界有趣得多。」

这算是终于没有把其他人当成玩具了吗？

「说起来，妾身一直忘记了一件事。」

正当伊丝莞尔时，蒂娜扭过头看向伊丝，不知为何，今天的蒂娜并没有穿喜欢的保守洋装，而是两人初次见面时，符合恶魔美学的暴露着装，仅仅只在内衣外套一件黑色披风，从胸前到小腹再到大腿侧面，大量娇嫩皮肤若隐若现，以至于伊丝有种不知道该把目光放哪里好的感觉。

「什么事？」

并没有注意到自己的打扮让伊丝变得窘迫，蒂娜食指与拇指捏着下巴，做出思考状。

「妾身知道合作的事情，但赫蒂和珊多拉她们并不知情，如果不立下像样的说明解释，珊多拉先不说，永冻封印解除后，赫蒂和其他堕天使可能会把突然出现在眼前的伊丝当成敌人，以防万一，最好还是提前做准备，让妾身想想……啧，出来时没有带纸和笔真是个错误，伊丝带了纸和笔吗？」

「带倒是有带，但我身上可没有桌子这种东西，而且我也不觉得如果赫蒂她们真的把我当成敌人，随便一张纸片就可以说服她们。」

「也对，是妾身疏忽了，那些脑袋里一根筋的家伙就算认出妾身的亲笔信，也肯定会胡乱猜测，妾身在通过亲笔信向她们求救，」说到这里，蒂娜向伊丝摊开右手手心，即使伊丝创造的身体只有十五岁左右，对比蒂娜娇小的手来说，也依旧大了一圈，蒂娜朝伊丝努了努下巴，「把手放到这里，还有，把你身上魔法无效的状态解除掉。」

「解除？为什么。」

蒂娜曾试图用魔王特有的魔法与自己订立强制契约，虽然契约内容蒂娜已经提前告知自己，如果自己帮蒂娜杀掉羊头恶魔，蒂娜就会成为自己的眷属。但还是和自己说的一样，自己帮助蒂娜，并非为了想拥有蒂娜这个眷属，自己从没有限制他人自由的想法，卡米拉如此、玛丽如此，现在的蒂娜也是如此。

如果自己解除了能够抵抗强制契约的魔法抵抗状态，被蒂娜钻了空子，趁机与自己重新缔结契约的话，那就糟糕了，哪怕客观的说，自己得到了一个免费打手，甚至还是一个未来可期的美少女，自己也不会为之高兴，自己有自己的原则。

比伊丝稍矮一些的蒂娜一副看傻瓜的表情。

「做好标记啊，这样赫蒂她们看到伊丝的时候，只要伊丝把妾身做好的标记展示出来，她们就会明白，伊丝已经得到妾身的认可。」

「没有骗我？不会说着做好标记，然后趁我不注意，突然把上次缔结失败的契约重新缔结一遍？」

「哈啊？」蒂娜挑起眉，年幼的脸蛋表情异常夸张，即使蒂娜没有说出口，伊丝也能感觉到，蒂娜正觉得自己是个不折不扣的自恋狂，「妾身是哪里来的自虐狂，不仅主动把自己脱光了送到别人门前，还找借口让别人打开门放自己进去，妾身是笨蛋吗？看来伊丝一直被美少女包围，对自己没有清楚的认识。」

「呃……」

即使以伊丝的脸皮厚度，也噌的一下脸红。

站在蒂娜的角度思考，蒂娜只是想给自己做个标记，以免赫蒂她们把自己当成敌人，结果自己却突然说些不要重复原来的强制契约的话，但凡是个脑袋正常的人，都会觉得自己自恋过头。

啊啊，好想死。

虽然出发点是避免不必要的麻烦，但说出口以后果然还是太丢人了。

简直比看着威弗列德城内那些模仿薇尔，在自己面前晃来晃去的人还羞耻。

「好了，你要让妾身等到什么时候。」

蒂娜再度前探了探手心，示意伊丝把手放上去。

「……我知道了。」

再犹豫的话，就要加重自恋狂的印象了。

解除抵抗魔法的状态，伊丝将手搭在蒂娜手心。

「那么……」

仅仅只用赫尔斯王国语说了两个字，后面的话便全部变为恶魔语，蒂娜咏唱了足足三分钟，才终于停下颂唱，事实也正如蒂娜说的那样，她没有缔结强制契约，整个过程与此前缔结强制契约时完全不同。

很快，咏唱结束，蒂娜手心朝上的手扣住伊丝手掌，随后，伊丝手心突然传来一道仿佛被针扎了一下的刺痛，下意识想说什么，但却被蒂娜抢先，后者的面部肌肉扯了扯，眼神仿佛在看怪物。

「你这家伙到底有变态啊？妾身的魔法居然连你手心都没刺破。」

「需要刺破吗？」

「当然，不以血作为媒介，标记很容易消散，妾身想让这份标记持续的更久一点，快点，自己动手还是我动手，那种冗长咒文妾身可不想咏唱第二次。」

「欸。」

以降低防御数值的魔法覆盖到右手，伊丝左手食指凝聚魔刃，轻轻在手心上刺了一下——出于怕疼，原本想刺在指腹，但却被蒂娜没好气的强调必须是手心。

再一次，蒂娜手心与伊丝手心贴在一起，这次因为伊丝主动破开防御，两人紧贴的手心顺利笼罩上一层十分明显的暗红色光芒，光芒仅仅持续了不过几个呼吸时间，便很快如同泄了气的皮球般紧缩，最终化为伊丝手心上的一块暗红色纹路。

老实说，这个纹路可爱过头了，一点都不像魔王的标记。

以一个圆形作为身体，接上恶魔角与尾巴，最后再点上可爱化的『凶恶』眼睛，与其说这是证明身份的纹路，不如说是Q版的小恶魔，简直和漫画里的恶魔使魔一模一样。

「这样就好了。」

「没问题吗？蒂娜的头上有很多汗。」

仅仅只是三分钟的咏唱，身为魔王的蒂娜便满头大汗，气息也如同刚刚跑完百米冲刺的人，但不论HP还是MP，蒂娜都几乎没有损耗，即使伊丝，也无法判断蒂娜为什么会疲惫。

深呼吸调整气息，蒂娜驱赶似的朝伊丝摆手。

「第一次做这种标记，稍微有些紧张而已。等我解除永冻封印以后，如果赫蒂她们攻击伊丝，伊丝只要让她们看到这个纹路，赫蒂她们就会明白我的意思。」

「如果只是看到纹路就会相信，直接用颜料在手上画一个不就好了。」

「行不通啦，如果赫蒂怀疑纹路，伊丝就允许赫蒂亲自到面前检验纹路好了，这个标记并非只有外表，还有必须通过魔力与血液才能确认的特性。」

「所以蒂娜才会和我交换血液？」

蒂娜或许以为自己没有注意到，当自己手心与蒂娜手心重合的时候，蒂娜也以魔法刺破手心，让双方血液混合在一起——听起来似乎流了很多血，其实只是两三滴的程度。

「嗯？」目光从手心上的纹路移开，蒂娜如同手上沾了许多水一样，甩了甩手，「啊啊，就是这样，如果伊丝身上没有魔王的气息，赫蒂她们很难相信你，嘛，万一出了什么问题，伊丝也只需要把羊首恶魔解决以后，去魔王城中枢找我就好了。」

「是吗……」

自己状态栏上多了一个叫做『塔尔塔诺斯的标记·延时』的状态，为这个名字迟疑片刻，伊丝稍稍皱起眉，蒂娜则催促似的推了推伊丝。

「好了，接下来进去吧，如今的我已经把所有传承全部消化完，解除『永冻封印』，只是时间问题。」

说完，蒂娜先一步踏入被暗红色笼罩的魔王城。

（1/10）

-------------

*四月的加更开始啦！还是和以前一样的规则，50月票或5000火券一更，已经投了的月票和火券也计算在内～

第四章 阿尔忒弥斯之叹息

｢还是和之前一样，完全没有变化啊。｣

再度走进暗红色结界笼罩的世界，伊丝不禁感叹，尽管魔王城与阿莱克西亚大陆的『门』已经完全打开，『门』附近的恶魔也被蒂娜屠杀殆尽，但至今仍没有人类踏足此地，『门』的四周被森林包围，唯一没有森林的西面，则被大海堵死，即使是极富冒险精神的人，也绝不愿意深入一座没有被开发过的森林。异世界的森林，比地球中的森林危险得多。

此外大抵是魔王城无时无刻都在散发的恐怖气息作祟，『门』附近就连动物的影子都没有，当伊丝二人踏入魔王城所在的世界后，之前与蒂娜一起来时留下的脚印都清晰可见。

指了指前方，蒂娜一步步走向如同红色果冻般的『永冻结界』。

｢三个月时间过去，斯提克斯那边还没有反应么，原以为斯提克斯会为了这只恶魔亲自出马，把他带回去，现在看来，如果不是消息还没来得及传到斯提克斯耳中，就是斯提克斯没想过要救自己的下属，到头来，它也只是一枚棋子。｣

｢我想应该是消息还没有传到斯提克斯那里，恶魔既然找到亚多尼斯的祖父，在帝国近海建立跳板，就说明斯提克斯的大本营距离阿莱克西亚大陆很远，把消息传过去不是一时半会儿的事情，而且我也不觉得斯提克斯能把这只叫西普的羊头恶魔救走，不然的话，以燃烧魔王的传承、魔力和生命力为代价创造的『永冻封印』，就太弱了不是吗？｣

｢嗯，也对。｣蒂娜点点头，认可伊丝的说法，｢可惜妾身不知道斯提克斯的藏身之所。｣

｢那斯提克斯怎么知道蒂娜住在哪里？｣

面对伊丝的疑问，蒂娜摇了摇头。

｢不知道，也许是连接魔王城与阿莱克西亚大陆所在的『门』，距离斯提克斯的跳板太近，进而被斯提克斯的人发现。妾身虽然可以给『门』施加干扰探知的结界，但『门』本身的存在过于明显，不论怎么遮掩，都始终会留下一丝踪迹，在高等级的探查魔法面前，找到『门』并不困难。｣

如果把空间想象成一块黑色铁板，那么『门』的存在就好像贴在铁板上的一层薄薄铁片，即使蒂娜使用遮掩认知的魔法，将铁片变成与周围环境色相同的黑色，一旦有人对着整片铁板撒上面粉或者沙土，铁片便会立即显现出原型。

｢长久以来的和平，让妾身忘记了魔王与魔王间也应相互提防，可惜明白过来的时候，已经太晚了。｣

走到距离封印只有不到一公尺的位置，蒂娜转过身，面朝伊丝。

｢说了些不该说的话，该步入正题了，伊丝要提前准备魔法吗？解开『涌动封印』以后，妾身会立刻赶往城堡内的中枢，至于妾身的子民……就拜托伊丝了。｣

｢我会把那只羊头恶魔解决掉，过去了这么久，我也差不多想到该怎么对付这只杀不死的恶魔了。比起这个，我更在意蒂娜你。｣

可爱脸蛋浮现不解，蒂娜抬起头，声音高了一调。

｢在意妾身什么？｣

伊丝张了张嘴，似乎想说什么，然而没有说出口，只是微笑着摇头。

｢没什么，等下次再说吧。｣

｢什么啊，这种说了一半又不说的感觉，故意吊人胃口吗？｣

｢只是觉得现在说不合适啦。｣

｢不合适？难道是告白？现在抓紧机会，说不定妾身就同意了哦，非恶魔生物成为魔王的配偶，这可是从未有人完成过的成就。｣

｢不不，比起荣誉，我觉得更多是灾难啊，走到街上对人说自己是魔王的配偶，就算不被人乱棍打死，也会被当成疯子。而且说到底，我对小孩子的身体不感兴趣，蒂娜想调侃我，还是长大一些再说吧。｣

｢嘁。｣撇了撇嘴，蒂娜不满地重新面向永冻结界，｢快点去羊头恶魔那里，妾身要开始了。｣

｢……｣

没有立刻回答，伊丝沉默下去。

察觉到伊丝没有动静，蒂娜挑起眉，维持平伸出手的动作，回头上下打量了伊丝一眼。

｢怎么了，还一动不动的杵在这。事到如今，可别说些反悔了的话啊。｣

伊丝深吸了口气，像是要把烦恼全部赶走般，将刚刚充盈肺部的空气呼出，眼中的微笑转变为苦笑。

｢啊啊，我知道了。刚才只是突然想到，来威弗列德之前，蒂娜把自己的乳牙当成报酬，送给我的事情。｣

如同被捏住了尾巴的猫，蒂娜脸颊突然变红，身后尾巴也直挺挺地竖起，全身气势以惊人速度暴增。

｢你这家伙，是想挨打吗！｣

｢噗哈哈，蒂娜没有忘记就好，那么就这样！｣

连忙使用『赫尔墨斯之翼』升空，伊丝径直来到能够俯瞰整个『永冻封印』的最高点。

容纳了百万人的庞大都市四处燃烧着烈炎，城墙大段大段倒塌，羊头恶魔身边的建筑物更是化为一片废墟，无数像是残肢断臂的东西散落在地。没有足量力量的普通恶魔一边逃跑，一边以惊恐表情扭头看向身后的羊头恶魔，天空之上，正与羊头恶魔战斗的赫蒂等堕天使，则是一副视死如归的神情。哪怕这片景象此刻如同封印在画框里的画像，伊丝也同样能够感受到当时人们的绝望与恐惧，木头烧焦的气味以及恶魔的惨叫，跟着浮现在鼻腔与耳朵内。

｢开始了吗……｣

视野里，蒂娜右手正贴在『永冻封印』上，与第一次来时，花费半天时间才融出一个小洞不同，现在有着135级的蒂娜只是刚接触永冻封印，永冻封印表面便泛起水波状涟漪，就好像装满水的气球被人打开了进气口一样，整座永冻封印迅速干瘪塌陷，里面的建筑物与恶魔也随之扭曲。

一分钟，两分钟……

当蒂娜的等级从135级急速增长到187级，永冻结界终于只剩最后一丝，值得注意的是，即使永冻结界消失了一半，天空上的赫蒂等堕天使不再被凝胶状东西笼罩的时候，赫蒂一行也并没有恢复正常，似乎只有等永冻结界被完全吸收后，里面的人才能恢复行动。

接下来该轮到自己了。

羊头恶魔属于堕天使中的一员，有着『失乐园的禁忌』状态，自己无法看清这只身高超过百公尺的羊头恶魔的等级，不过就蒂娜的描述看，既然当初的蒂娜可以杀死这只羊头恶魔多次，就说明它的等级不会比那时候的蒂娜高太多，考虑到魔王传承的加成，羊头恶魔的实力最多也只在90级到120级之间，对付这种实力的对手，日轮之剑或许派不上用场，但破灭之剑莱瓦汀绝对够用。

早在来威弗列德城的路上，蒂娜就把这柄自己借给她在部下面前炫耀的剑，还给了自己。

完全由宝石打造，通体赤红，燃烧着火焰的瑰丽单手剑。

做好战斗准备，伊丝静待蒂娜的信号。

没有让伊丝等待太久，在伊丝察觉到下方火焰重新开始燃烧时，蒂娜的信号也随之传来。

｢伊丝！｣

与声音一同的，蒂娜飞速奔向城市最中心的魔王城堡。

这意味着『永冻封印』已经解除。

没有丝毫犹豫，伊丝从整座魔王城的最高点，如同猎鹰般朝羊头恶魔俯冲而去，永冻结界将羊头恶魔定格在挥出巨大三叉戟，横向砸向赫蒂与珊多拉等人的状态，以羊头恶魔庞大的身体，倘若这一下命中赫蒂与珊多拉，少说也会是重伤。

｢珊多拉，让开！｣

｢母亲大人！｣

抢在珊多拉前面，赫蒂飞行到众多堕天使前方，试图以手中武器阻拦羊头恶魔的三叉戟，而全身蠕动着黑色粘液，有着山羊头颅、人类身躯以及马匹下半身的羊头恶魔，则发出讥讽似的笑声。

没有人察觉到他们被冻结了三个月的时间，也没有人察觉到，一团跳动的火焰正从高空发起冲锋。

整座城市到处都燃烧着火焰，一团小小的火球，根本无法引起他们注意。

然而，这团火球很快便成为所有人目光的焦点。

铛！

震破耳膜的巨响。

足以将堕天使赫蒂砸成肉泥的巨大三叉戟硬生生停下，紧接着，三叉戟突然从中断裂，巨大枪头笔直下坠，随后又像是没有存在过那样在半空消失，整个过程只有不到一秒，骤变令所有人始料未及。

｢什么！？｣

先是愣了一瞬，接着发现手持破灭之剑，停留在三叉戟断裂处的伊丝，半人马——也许应该叫半人马羊，堕天使西普发出不可思议的声音。

｢破灭之剑？阿撒兹勒？！｣

紧跟在堕天使西普后面，站在伊丝背面的赫蒂与珊多拉等堕天使也终于看清伊丝存在，不过由于伊丝只有一个背影，赫蒂没能一时认出来。

｢大姐！｣

｢啊啊，珊多拉。｣并没有回应堕天使西普，而是以一副开玩笑的表情转过身，伊丝面对眼神逐渐从决绝变为希望之色的珊多拉，｢我来的还不算晚吧？｣

｢不算晚！魔、魔王大人的呢？｣

｢在城堡里。｣

｢伊丝？｣赫蒂此刻也终于认出伊丝，一边重新摆好迎击架势，目光紧盯伊丝身后的羊头恶魔，一边发问，｢你怎么会出现在这里？｣

｢受蒂娜邀请，来帮助你们解决这个羊头怪物｣为了让赫蒂信服，伊丝晃了晃蒂娜留在自己右手手心上的标记，｢虽然除了珊多拉，你们要么信不过我，要么不认识我，但现在不是解释的时候，共同的敌人摆在眼前，有事等战斗结束以后再说——不，你们去救助下面那些平民，这里交给我。｣

｢喂！后面！｣

西普当然不会给予伊丝慢慢说话的机会，尽管三叉戟被伊丝斩断，但这不代表西普因此失去方寸，将只剩下柄的三叉戟当成棍棒，西普将其笔直砸向下方的伊丝。

没有任何魔法加成，单纯的力量攻击。

然而，正是这样的力量，连保护魔王城的结界都化为齑粉。

力量是西普的天赋。

就像赫蒂天生有着操弄精神的能力，珊多拉擅长玩弄空间，萨麦尔能够隐藏在别人的影子里一样，西普也同样有着特殊能力，西普是所有堕天使中，唯一一个不会任何魔法的堕天使，就连『飞行』这种简单魔法，西普也同样无法使用，它的魔力值上限为0，天生无法使用魔法。

与这种缺陷相对的，西普力量值远超其他任何天使，即使是被誉为最强堕天使的阿撒兹勒，单纯的力量比拼也绝不是西普的对手，如果把其他堕天使升一级带来的力量成长记为10，那么西普的力量成长就是80甚至100，因此哪怕不使用魔法，单纯的力量攻击也比附加了魔法的攻击更强——当然，这只是比喻，堕天使并没有等级的说法。

如果站在这里的是一位一百级的人，结局一定相当凄惨，但事实并非如此，站在这里的，是一位有着427级，同时拥有诸多魔法的人。

｢啧。｣

不满地咋舌，伊丝皱起眉，朝砸向自己的三叉戟铁棍伸出右手。

『空间禁锢』

铁棍停顿了一瞬。

咔咔咔——

空气中响起玻璃即将破碎的声音，巨大铁棍周围的空气，也跟着浮现无数蛛网状纹路。

连『空间禁锢』也无法限制这份力量吗？

即使『空间禁锢』不是什么高级货色，这份力量也还是让伊丝吃了一惊。

这样算下来，必须是120级以上的人，才可以与这份力量抗衡。

估量完羊头恶魔的实力，伊丝感到惋惜的叹气。

｢虽然想多了解一些恶魔的实力，但我更关心蒂娜那边，现在不是玩耍的时候，就这样结束吧。｣

｢别小看人！｣

｢我并没有在小看你。｣

而是你确实太弱小了。

起初自己还为怎么杀掉这只『杀不死』的羊头恶魔烦恼，就连亚列那样的堕天使，都可以借助阿莱克西亚之塔无限再生，更不用提西普的实力比亚列强许多，也许天生就属于杀不死的类型。

那时候伊丝想到的解决方案，是像神造天使们对付尘世巨龙那样，将西普分成数份，分别丢进封印着尘世巨龙身体的大地中，借助神造天使铸造的现成的封印，让西普永无翻身之日，顺带还可以给封印里的尘世巨龙作伴。

不过在见识到孵化之刃创造的奇美拉后，伊丝便注意到了，现在的西普，很像孵化之刃形成的黑色物质，全身由蠕动的黑色粘液组成，即使受伤，也只需要让黑色粘液重新流动。虽然堕天使也能使用孵化之刃强化自身，让人觉得犯规过头，但如此思考下去，对付西普的方法反而便简单明了起来。

不给他重生的机会，从一开始就把西普抹杀到一点存在都不剩下。

｢那么，要抱怨的话就去找你的主人吧，怪他让你用了孵化之刃，第三十位阶魔法，『阿尔忒弥斯之叹息』。｣

能够净化一切不纯之物、绞杀手上沾染过鲜血的人的单体魔法。

伊丝声音落下后，朝伊丝当头砸下的棍棒就像被无数破灭之剑挥砍过那样，顷刻化为粉末飞散。

紧接着，以西普为中心，一个直径超过百公尺的月色球体将西普笼罩其中，起初只是淡淡的一层，到后来越来越明显，不论西普作何挣扎，他都只会原地踏步，无法走出这个球体，而当这枚偌大球体变成近乎拥有实体的模样时，球体内开始浮现无数细小魔力丝，随后，这些丝线如同刀锋那样，迅速转动起来。

就好像将一团橡皮泥丢进搅拌机，身高超过百公尺的羊头恶魔瞬间失去形状，形成它身体的黑色液体也跟着愈发减少，不足一分钟，西普的光点便消失在全知地图上，笼罩它的月色球体，也跟着一起消失不见。

即使在『Ragnarøk』中，这也是十分恶毒的魔法，被它杀死的人会随机从背包内掉落物品作为惩罚，只有从未杀害过无辜玩家的人，才能够使用『阿尔忒弥斯之叹息』，并且『阿尔忒弥斯之叹息』也只能作用在两类人身上，第一是自身为邪恶属性的魔物或玩家，第二则是杀害过无辜玩家的有罪者。

用在羊头恶魔身上刚好合适。

羊头恶魔消失后，一枚闪烁着银白色光芒的东西漂浮在空中。

棋子形状的东西。

伊丝立刻意识到了这是什么。

｢神键？｣

｢那……那只羊头怪物呢？｣

｢大姐……｣

怔怔看着空无一物的废墟，赫蒂与珊多拉各自露出不同表情，前者脸上浮现惊惧，后者则不停吞咽口水。

其他堕天使与上级恶魔，也同样一副无法相信这是事实的神色，面面相觑，一句话也说不出口，更有甚者将伊丝当成了敌人，相互靠拢，试图增加安全感。

西普的死状他们看的十分清楚，那种被绞成肉泥后化为齑粉的死法，没有人会想体验。

以『无形之手』将羊头恶魔留下的神键收回，伊丝转过身，先是看了眼塔尔塔诺斯所属的堕天使与上级恶魔，接着神情严肃地凝视不远处的魔王城堡。

｢你们，和我去城堡。｣

（2/20）

第五章 不明身份的少女

将斯提克斯手下的恶魔残党交给高阶恶魔处理后，伊丝立即在塔尔塔诺斯阵营中的堕天使保护下来到城堡——与其说保护，称呼为警戒更恰当，除了珊多拉完全信任伊丝外，就只有赫蒂用惊魂未定与怀疑目光看着伊丝，剩下的人全部握紧武器，似乎只要伊丝有异动，便会立刻将伊丝包围起来。

没有在意堕天使对自己这个协助者的不敬，伊丝以堕天使们需要使用全力才能追上的速度，降落到城堡内部，在全知地图与珊多拉的双重引导下，快速赶往城堡内的中枢。

一路上到处是恶魔尸体。

从低级的三眼恶魔，再到属于上级恶魔的亡灵祷告者，各种恶魔的残肢断臂混合在一起，五颜六色的血液汇聚成细流，顺着宽敞的石制走道流淌，墙壁上飞溅着还未干的血点，武器也随意插在早已没有呼吸的尸体上，所有一切都显现出，这里刚刚发生过一场激烈战斗。

死亡的恶魔大部分属于塔尔塔诺斯阵营，剩下的则是斯提克斯派出的精锐恶魔，里面甚至还有一只死掉的堕天使，这只堕天使死状相当凄惨，嘴中被一只亡灵祷告者的手臂贯通，内脏也被下级恶魔扯得满地都是，但与之相对的，这只堕天使身边堆积着大量塔尔塔诺斯阵营的恶魔。即使没有看到过程，伊丝也能想象到，为了阻止这只堕天使前进，塔尔塔诺斯方的恶魔堆砌尸体，硬生生将堕天使的魔力与体力拖垮，甚至到了精通魔法的亡灵颂唱者抛弃武器，依靠脆弱肉体肉搏的程度。

相当惨烈的景象。

｢唔。｣

对血族而言，血液本应是美妙的味道，可在这个场合，伊丝只感到沉重。

脚踝传来被什么东西阻拦的触感。

伊丝下意识低下头。

一只半个身体被砸成肉泥，以至于看不出种族的恶魔伸手抓住了自己脚踝。

应该是把自己当成了敌人，所以阻止自己前进。

明明全知地图上没有这只恶魔的光点，灵魂已经死去，肉体却还保留着生前的意志。

｢……｣

即便自己只是一个局外人，也不禁沉默下去。

如果自己站在蒂娜的位置，此刻一定会想用更加残忍的方式报复斯提克斯吧，不知现在身处城堡中枢的蒂娜看到这一幕时，心中是何种感情。

同样目睹这一幕的珊多拉偏过头，神情不忍，在其身旁的赫蒂则深吸了口气。

｢把道路清理出来，最大的羊头恶魔已被歼灭，这场战争结束了。｣

｢这笔账一定要和斯提克斯算清楚。｣

｢血债血偿。｣

没有怒吼，而是平静的、压抑着滔天仇恨的声音，然而这份平静反而比怒吼更让人惊惧，一个能够控制自己情绪的仇敌，远比将心思表达在脸上的敌人更恐怖。

弯下腰，将抓着自己脚踝的手放到一边，伊丝轻声说。

｢继续往前吧，蒂娜就在前面——不过你们得做好心理准备。｣

｢心理准备？｣

赫蒂皱起眉，声音高了一调。

伊丝摇了摇头。

｢你们看到以后就知道了。｣

很快，包括伊丝在内，一共五人来到恶魔城堡中枢。

城堡中枢并非藏书室般的狭小房间，而是如同教堂中祷告大厅一般，有着宽敞面积与开阔穹顶的巨大空间。大厅尽头处，本应摆放神像的地方，被一具拥有翅膀的骨架替代，骨架张开双臂的动作，不仅不让人感到恐怖，反而有种异样的圣洁，或许对恶魔使用圣洁一词十分古怪，但这具骨架确实给人如此印象。

如果恶魔也会祈祷的话，这里一定就是恶魔祈祷的地方，任何人见到这一场景后都会如此想。

值得一提的是，整个中枢里，也就只有这具一人高的骨架散发着光辉。与来时的走道一样，大厅地板上散落着大量尸体，唯一有区别的，只有这间大厅内还站着两个人，准确的说，是一位站着的少女与一位被单手剑贯穿胸膛的堕天使，明明是一片血腥景象，在晦暗四周与穹顶投射的光影对比下，却完全无法让人感到恐惧，反而有种种子破壳而出，获得新生的错觉。

被少女以血色单手剑挑起的堕天使瞪大了双眼，张大嘴似乎想说什么，可由于肺部被长剑捅破，只能从喉咙里发出｢嗬嗬｣的出气声，颤巍巍地抬起手，指向蒂娜脸颊。

｢你……你不是塔尔……｣

｢被人遗忘了么……也罢，这本身就是一个错误，我的事情还轮不到你们管，现在，为斯提克斯的决定付出代价吧。｣

｢你——！｣

没有允许堕天使把话说完，挑起堕天使的血红长剑泛起一层鲜血光芒，紧接着，仿佛堕天使的生命被单手剑吸走了般，其气势以惊人速度萎靡，最终无力垂下四肢，化为一具尸体。

｢魔王大人！｣

前一刻还面临生离死别，现在却看到自己的魔王轻易将堕天使斩杀，塔尔塔诺斯阵营的堕天使根本来不及思考为什么会变成这样，内心便被欣喜与劫后余生填满，赶忙上前两步，直奔手中拿着两把单手剑的蒂娜而去。

｢等等，别过去。｣

伊丝皱起眉，拦下跑向蒂娜的赫蒂一行。

｢伊丝阁下，为什么阻止我们？｣

｢大姐……｣

｢这是我等的魔王大人，不是敌人！｣

不知道伊丝和蒂娜早已认识的堕天使焦急解释，但伊丝并没有回过头看向堕天使，而是微眯起双眼，盯视将目光放在自己身上的『蒂娜』。

给人的感觉不一样了。

虽然依旧是橙红色眼眸与灰色长发，代表魔王的犄角也还在，但体态却发生了些微变化，如果说之前的蒂娜是一位八岁幼^女，那么现在站在大厅中央的，则是一位十四岁的、神情较为成熟的少女。

此外，全知地图上，蒂娜的全名由『蒂娜·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯』，变成了『亚莉克希亚·塔尔塔诺斯』，等级停留在了195级。

蒂娜给自己的感觉是无害的、容易自满的，而面前这位少女则是成熟的、平静的。

已经不是蒂娜了。

｢呼，虽然很早之前就预料到了如此变化，但真正发生的时候，果然还是会不爽，你并不是我所认识的蒂娜。｣

蒂娜之所以可以快速成长，是因为历代塔尔塔诺斯将自己的记忆与力量在临死前保存起来，当新的魔王上任后，可以通过消化这份记忆与力量，快速增强自身实力。

蒂娜曾经说过，她一直将等级卡在百级，是因为担心将传承吸收完以后，前人的记忆会冲散蒂娜的记忆，让蒂娜变得不再是蒂娜，这是蒂娜的担忧。而当时的伊丝，则想到了另一种可能，既然是能够保留记忆的传承，那么前代魔王就有可能将自身意志寄存在传承内，当后人吸收后，再借助后人的身体重生。

加上魔王的继承并非血脉相传，而是随机诞生在一只恶魔身上，这便导致了前代魔王在执行复活时，不会出现血脉相残的情况，对于拥有无上权力的魔王而言，永生带来的吸引力可想而知。

事实也证明了伊丝的猜想，自从蒂娜开始加速吸收传承，蒂娜就经常表现出不符合她性格的行动，经常性的沉默、眼底闪过的暗红色光辉，有时甚至会用相当成熟的口吻感叹——比如自己与蒂娜走进结界前，蒂娜说的｢明明还有等着自己的人，却一昧沉浸在别人创造的美好里｣，简直像在诉说发生在她人身上的事。自己之所以一直纠结要不要陪蒂娜来到永冻结界，也是因为察觉到了这些变化。

只要蒂娜把所有的传承吸收，这一仪式也就完成了，伊丝有如此预感，她当然可以阻止蒂娜，可正如她早已想到的那样，蒂娜救出下属的决心是常人难以想象的，如果真心为蒂娜着想，那么就不该阻止蒂娜。后者是有着塔尔塔诺斯之名的魔王，倘若蒂娜抛弃赫蒂，她将一生都生活在悔恨与自责中，更不用提即使伊丝强行将蒂娜带到远方，蒂娜心中的愧疚也总有一天会战胜苟且，独自来到永冻结界，让追随她的下属重归自由。

想到这里，伊丝再度拿出破灭之剑莱瓦汀。

蒂娜自己也应该意识到了，她的身体会被人抢走这件事吧。

没有事先告诉自己，要么是担心自己会阻止她，要么是不想把自己牵扯其中，但她并没有想到，自己既然已经说了会保护她的安全，就必定会把这一切都解决掉。

接下来要做的事情已经十分明显。

将占据蒂娜身体，渴望永生的灵魂从蒂娜身体里赶出来。

虽然是魔王，但195级的实力，在自己面前也根本不够看。

｢蒂娜……这代魔王的名字么，对魔王的身份来说，这个名字太没有威严了，｣占用蒂娜身躯的少女左右端详着手臂，无奈地摇头，｢应该还在幼生期吧，哈啊，继承了完整的传承，身体应该会成长很多，结果却还是这副青涩姿态，都让我有些不好意思了。｣

自我检查完结束，少女又看向伊丝身后的赫蒂以及另外两位堕天使，平静的脸庞浮现怀念。

｢好久不见，赫蒂、狄多还有戈列格，啊啦，赫蒂身边的这位是……没见过的生面孔呢，虽然能感受到堕天使的气息，但还是我第一次见，难道是新生的堕天使？｣

｢你是谁？｣

出乎伊丝预料的，察觉到蒂娜不再是蒂娜的赫蒂厉声诘问。

并没有选择站到对方身边吗？

明明自己已经做好连带着赫蒂一起当成敌人的准备。

堕天使不老不死，即使被人剿灭，也会在大本营中耗费数年时间重生，这是伊丝很早之前就掌握的情报，不然历史上死过的堕天使也不会重复出现。如今前代魔王站在赫蒂面前，在陪伴至死的旧主与才相处没多久的新王面前，怎么想这些堕天使都会选择站在旧主那边，可事实是，不论赫蒂还是其他堕天使，都是一副皱起眉，仿佛不明白少女究竟在说什么的神色。

察觉到赫蒂等人的疑惑，蒂娜眼中的怀念很快变为苦涩，低垂下眼眉，语气里透露出怅然。

｢啊啊，忘记了吗，这算是我自作自受了吧。没想到这个时代已经衰落至此，真让我吃了一惊。｣

｢你不是魔王大人。｣

｢可以说我是，但我又不是。｣

｢混蛋！｣

不愿意给予少女说下去的机会，一名男性堕天使拖动阔剑，怒吼着朝少女发起冲锋，地板因阔剑与地面摩擦迸射一连串火花，伴随刺耳的呲呲声，能够将人拍成肉泥的巨大阔剑很快抵达少女身前。

就好像切开西瓜一样轻松，少女的身体被一分为二，鲜血如同汁液般肆意喷洒，沉重阔剑则在｢铛｣的剧烈轰鸣声中，将地板砸出大洞。

随后，蒂娜出现在众人眼前。

——这是堕天使想象的景象。

现实是，在阔剑对着少女迎头挥砍下，即将把少女一分为二的时刻，少女对着阔剑伸出两根指头，正好将阔剑剑刃夹在其中。

动作异常轻松，仿佛这把阔剑只是小孩子手里的木棍，不，即使是木棍，在用力下挥的过程里，也无法用区区两根手指夹住。以落叶来形容此刻的阔剑才最为恰当，在这位少女手中，阔剑仅仅只是落叶般的脆弱存在。

｢什么？｣

堕天使双眼瞪大到仿佛要从眼眶中掉出，声调也高到破音。

少女叹了口气。

｢这么长时间过去，狄多你还是这副不够成熟的样子。｣

｢少说废话！｣

不论怎么用力都无法从少女的两根手指里抢过阔剑，名为狄多的堕天使索性放弃阔剑，趁少女分神的瞬间，向前跨出一步，以直拳轰向少女面部。

｢速度和力量比以前有了提高，但如果能改掉直来直去的攻击方式就更好了。｣

少女先是片刻的惊讶，随后微笑着点头。

维持右手夹着阔剑的动作，少女左手阻拦在身前——整个动作快到堕天使无法看清，回过神来后，狄多挥出的拳头就好像故意打在少女的掌心一样，被少女稳稳接住。

｢赫蒂和戈列格呢？不过来让我看看你们的成长吗？稍等，我似乎忘记了这边这位血族小姐，实力是……看不清呢，来自海的那边？还是被尤弥尔女神祝福过的棋子？｣

｢伊丝·恩雅，可以请你把我的友人——｣

话音还没落下，使用蒂娜身体的少女便突然消失在眼前。

心中骤然响起警钟，伊丝以『抗拒之环』荡开身边的赫蒂一行，接着举起破灭之剑，猛然朝身后挥动。

砰。

燃烧火焰的破灭之剑与少女手中的蓝色单手剑碰撞在一起。

曾与蒂娜战斗过的伊丝挑起眉。蒂娜的这柄蓝色单手剑应该有逆转因果的效果，即使自己阻挡了剑刃，伤口也同样会出现在自己身上，但此刻自己却并没有感到痛楚。

然而，还没等伊丝思考为什么会变成这样，不妙的感觉便再度显现在伊丝心头。

这家伙有两把剑。

蓝色的单手剑固然被破灭之剑阻拦在身前，但少女的另一把红色单手剑却朝自己下腹袭来。

｢啧。｣

来不及取出新武器，伊丝直接在空出来的左手凝聚魔刃，以压缩到极致的魔力，斜斜挡住了少女朝下腹袭来的突刺，随后，趁少女陷入僵直的片刻，魔刃荡开对方突刺，抬起右脚踹向少女膝盖。

如果命中，少女至少也会失去行动能力，但出乎伊丝意料之外的，少女的反应速度比自己想象中快得多，一步跳出了自己的攻击范围，向后拉开距离，眼中充满意外。

｢哦哦……实力不弱于我吗，能感觉到没有出全力，可怕的对手。｣

｢我能感觉到你没有恶意，还请你把蒂娜还回来，如果你想拥有新的身体，我可以协助你。｣

｢啊啦，真是善良冷静的血族。｣

少女主动放下武器，做出愿意和谈的动作。

｢那么，大家可以坐下来，让我了解一下城堡里究竟发生了什么么，｣说到这里，明明身体显得稚嫩，笑容却给人以年长者感觉的少女面朝伊丝苦笑，｢我不会停留太久，很快就把你的朋友，也是我的后辈还给你。｣

（3/30）

第七章 眷属化契约

『塔尔塔诺斯之主』的意思是……

难道指自己变成了塔尔塔诺斯？

不可能。

伊丝立刻否决了这个想法，比起自己变成塔尔塔诺斯，『塔尔塔诺斯之主』更可能是指主人一类的存在，比如现在的亚莉克希亚成为了自己的眷属。

不不……再怎么说这也太夸张了。

察觉到自己脑袋里冒出的不得了的想法，伊丝连忙否定。与此同时，已经赶到亚莉克希亚身边，将亚莉克希亚上半身扶起来的赫蒂轻轻晃动亚莉克希亚，她虽然没有全知地图这种便利魔法，但可以清楚感受到，亚莉克希亚的生机消失又再度恢复。

对她而言，这意味着蒂娜苏生。

「魔王大人，魔王大人！」

「唔……」

维持腹部还插着红色长剑的状态，亚莉克希亚好像没感觉到疼痛那样，闭上的双眼重新睁开，有着些微恍惚的目光先是放在赫蒂身上，然后逐渐恢复焦点，转动红色眼眸，看向周围人。

最后停在站着的伊丝身上。

「你……」

亚莉克希亚张了张嘴，随后，似乎想到了什么，神色突然开始出现动摇。

赫蒂一行的存在她并不奇怪，每当她醒来后，都会看见赫蒂等堕天使的模样，但伊丝的出现绝对不正常，更不用提两人所处的方位与大厅内飘荡的淡淡血腥气息，都与上次苏醒时一模一样，这只能说明一件事情。

她没有死。

挣脱托住自己的赫蒂，亚莉克希亚径直站起身，目光瞥向仍插在腹部的血色单手剑——自己应该死了才对，体验过多次濒死感的亚莉克希亚确信，她刚才已经死了一遍，即使世界上存在着复数的复活魔法，可当对象是魔王的时候，复活魔法需要的魔力便大到不可能有人实现，更不用提即使复活，也应该是蒂娜复活，她并不属于这具躯体。

下意识的，她认为哪个环节出现了差错，比如她刚才自我毁灭时使用的魔力太少，所以才仅有濒死感，没能彻底死掉。

双手再度覆盖血色长剑的剑柄，亚莉克希亚准备重来，然而这次，她身边的堕天使们没有再给予她机会，无数双手死死抓住她手臂，阻止她继续。

一瞬间，亚莉克希亚有种赫蒂等人回想起来自己是谁的感觉。

尽管可以轻松挣开赫蒂等人，但亚莉克希亚却在无意识间放松手中力道，转而将血色单手剑收进储物魔法，接着再从储物魔法中取出来——她并没有把剑直接抽出来的自虐兴趣。

『中阶治愈术』

腹部的伤口迅速愈合。

「魔王大人，您感觉怎么样？」

赫蒂眼中充满关切，近距离观察下，虽然赫蒂的外表早已不是当初的样子，但眼中的神采却并未有所变化。

这句『魔王大人』不是在问自己，而是对蒂娜。

意识到以后，内心涌现的欣喜散去，与之相对的，更多的无奈和失落涌上心头，亚莉克希亚的目光从赫蒂身上移开。

「我不是蒂娜。」

「怎么会……」

「不是说只要你消失，魔王大人就会回来吗？你刚才明明死了。」

「你们也感知到我的消亡了么，可这样一来，我又为什么会站在这里……也许是哪里出现了纰漏，我需要再试一次。」

「等等。」

由于亚莉克希亚又要重复刚才自我毁灭的行为，伊丝赶紧叫停，亚莉克希亚无法死亡，很可能与蒂娜留给自己的标记有关，只要标记不消失，不论亚莉克希亚尝试多少次，结局都不会改变，也许对亚莉克希亚而言，自我毁灭只是家常便饭，但在自己这个局外人眼中，看着她不断尝试自杀，简直就和看见路边快饿死的小狗，自己却被人命令不允许给小狗吃东西一样难受。

伊丝没能察觉到的是，『等等』两个字说出口时，亚莉克希亚就好像被人施了魔咒般，整个人顿住不动。

「亚莉克希亚知道这个是什么吗？」

伊丝把留有标记的右手手心朝向亚莉克希亚，当『塔尔塔诺斯的标记·延时』变为『塔尔塔诺斯之主』后，自己手心上的小恶魔图案便变成一个玄奥的暗红色符号。

「知道。」以一种十分艰难的动作——那副样子仿佛她自己不愿意，身体却不得不服从一样——亚莉克希亚点了点头，「……眷属化。」

「啧。」

果然是这样。

亚莉克希亚的怪异模样已经证明了，自己拥有可以命令她的权利。

明明那时候说好了不允许进行眷属化的契约，结果蒂娜还是这么做了吗。

轻轻咋舌的同时，伊丝大脑开始飞速运转，不着痕迹地瞥了眼亚莉克希亚身边，神情或诧异或茫然的堕天使，他们并没有认出，自己手中这个变化了的符号究竟是什么，趁赫蒂等人还不清楚的时候，自己最好想办法把他们支开，不然以他们对蒂娜的拥护，他们非得找自己算账不可。

至于让蒂娜归来，自己反而没有之前那样着急，先不说蒂娜给了自己眷属化的标记，说明蒂娜早已预料到了这一天，特地做了准备，首先亚莉克希亚并非想象中那种追求永生，会赖在蒂娜身体里不走的贪婪之徒，这便省去了许许多多不必要的争斗与麻烦。最后，亚莉克希亚强调了，蒂娜的意识并没有消失，只是暂时被亚莉克希亚的意识覆盖，只要亚莉克希亚死亡，蒂娜就会出现，如此便确认了蒂娜的安全。

接下来要做的，是解除眷属化契约。

稍微思考了一会儿，伊丝面朝赫蒂与珊多拉。

「可以先把这里交给我吗？魔王城刚刚经历了战争，伤员和死者都需要妥善处置，赫蒂你身为蒂娜的部下，应该不会想让蒂娜回来以后，看到魔王城还是一片乱糟糟的样子吧？」

「前提是魔王大人能回来。」

眼角里饱含强烈的质疑，赫蒂盯视着伊丝脸庞，目光就好像要把伊丝贯穿一般，有股令人无法对她说谎的魄力。

伊丝直视着赫蒂眼睛。

「我答应了蒂娜会保护她，伊丝·恩雅不会违背自己的承诺，我以自身的存在保证，我一定会把蒂娜带回来。」

「母亲大人，大姐是好人，不会在重要的事情上说谎。」

配合珊多拉，为了让赫蒂信服，伊丝再度强调。

「别忘记了蒂娜给我的标记，在外面的时候赫蒂也看到了吧？那是蒂娜为了防止我与赫蒂见面后，赫蒂不相信我援军身份，而特意做的标记，我来到这里，就是为了帮助蒂娜，你现在怀疑我，等于在违背蒂娜的意志。」

「唔。」

赫蒂咬紧牙关，盯视伊丝的眼睛里显现动摇。

「赫蒂，我认为应该相信这个血族，她虽然不是我们的人，但她不仅有魔王大人的认可，还帮我们扫除了谁都无法对付的羊头怪物，凭她一招就能干掉羊头怪物的实力，我们根本不可能是她的对手，她想对我们不利，不需要这么麻烦。」

「戈列格说的有道理，赫蒂，我们不应怀疑帮助我们的人。」

不仅珊多拉，就连其他两位男性堕天使也跟着赞同伊丝。

三对一，该做何种选择，已经十分明了。

沉默片刻，赫蒂深吸了口气。

「我答应你，但如果你违背了承诺，即使拼上我的存在，我也要让你付出代价。」

「如果真有那么一天，我一定敞开大门，主动请你让我付出代价。」

深深看了伊丝一眼，赫蒂后退一步，以请求似的动作，向伊丝深深弯腰行礼。

「魔王大人就拜托了。」

说完，赫蒂带领其他三位堕天使与大殿内的无数上级恶魔离开，宽敞的大殿顿时只剩下空荡荡的桌椅以及伊丝、亚莉克希亚二人。

「好了，现在你可以自由行动了。」

语言仿佛具有魔力，伊丝话音落下的片刻，一直没有说话的亚莉克希亚瞬间『活』过来，与灰发同色的眉毛微微皱起，神情不怎么高兴。

「你对这具身体原本的主人做了什么？为什么有能够操控我的主人印记？」

果然会这么问啊。

伊丝头痛起来，走到桌子旁坐下，然后又指了指对面的座位，示意亚莉克希亚坐下来说。

「老实说，如果那时候我知道蒂娜留下的是眷属契约，我说什么都不会允许契约成立。可以先告诉我，这个契约究竟是什么吗？你无法死亡，可能和这个契约有关系。」

以前都可以成功自我毁灭，现在却不行，这里面唯一的不同是契约存在与否，问题出在哪，已经一目了然。

然而令伊丝没想到的是，亚莉克希亚一口否认。

「不可能。契约只能决定主从关系，不会让眷属起死回生，不可能是契约的问题。这个契约由我创造，用来控制那些不服管教的恶魔，它能起到哪些作用，我自己最清楚。」

「即使主人的实力比眷属强很多也不可以吗？」

「你是血族，应该知道眷属和主人的关系，即使主人是纯种，眷属也不可能在契约加成下获得不死之身，这个契约除了无法解除，其他效果和血族的奴隶契约没有不同。」

「但除了契约以外，我找不到其他可以解释亚莉克希亚死而复生的理由。」话说出口后，伊丝突然意识到亚莉克希亚说了一个不得了的东西，差点一下从座位上跳起来，「无法解除？这个世界上怎么可能存在无法解除的契约？」

「不论你觉得怎样不可思议，无法解除就是无法解除，我不知道本应是魔王对其他人使用的契约，为什么会变成魔王让她人用在自己身上，但从你的话里听，这个契约是在你不知情的情况下，并且还是由魔王——叫做蒂娜的孩子主动对她自己使用的吧？」

明明是自己受人控制的情况，亚莉克希亚却没有一点着急或愤怒，仅仅只是伤脑经地揉着额头。

「我也不是没见过坠入爱河的恶魔，但这届魔王居然有被人控制的癖好……」亚莉克希亚抬起目光打量了眼伊丝，「就算长得不错，实力也靠得住，可还是玩的太过火了。」

这是把自己和蒂娜当成恋人了吗？连说话都变成长辈教训晚辈的口吻。

要是被误会，自己或许会在不知不觉间被打上萝莉控的标签，伊丝在不恰当的场合纠正。

「不，我和蒂娜并非亚莉克希亚你想象的那种关系。」

「是吗？」伊丝从亚莉克希亚脸上瞥见松了口气的神色，「刚才我还在想，如果短时间里找不到自我了结的方法，是不是得用这副身体扮演蒂娜安抚你，还认真的苦恼了一阵。」

这家伙是认真的吗？

脸上看不见玩笑意味。

大概真的有在那样想吧。

伊丝不禁庆幸，还好自己纠正及时，不然就糟糕了。

「蒂娜留下这个契约，应该是她早就察觉到吸收了全部传承后，可能会被亚莉克希亚夺取身体控制权，而她不知道亚莉克希亚究竟是怎样性格的人，所以为了保险起见，让我成为这具身体的主人，以免控制她身体的亚莉克希亚作恶。虽然也可能是蒂娜想完成她单方面的约定，但那个可能性太小了。」

单方面的约定，是指自己替蒂娜杀死羊头恶魔西普，蒂娜则成为自己的眷属。早在还没抵达威弗列德城的时候，自己就拒绝了这个约定，而被拒绝后的蒂娜，则把魔王的牙齿作为交易物品，送给了自己，这等于蒂娜默认了，她不会再纠结之前的约定。

至于做标记时，蒂娜为什么没有告诉自己这是眷属契约，应该是蒂娜担心，她一旦说出口，就会把秘密暴露给当时『正在监视』她的亚莉克希亚，进而提前失去身体的控制权。

这种可能性并不是没有，要知道，即使在蒂娜吸收所有的传承之前，平时也偶尔会做些不符合她性格的行动。自己都能注意到蒂娜的异常，蒂娜自己没理由发现不了。

「哈啊，这些属于你和蒂娜之间的事，我只是一个很快就会消失的外人，你们之间究竟发生了什么，我即使知道，也没有办法改变。我只想知道，明明应该消失的我，为什么还存在于此……果然有再尝试一次的必要。」

说到这，亚莉克希亚看向靠在桌边的两把单手剑。

伊丝露出不忍目光。

「你还想尝试下去吗？」

眼睁睁看着别人自我毁灭，哪怕对方是一个已死之人，这一行为也完全出于对方自愿，也让人心里不是滋味。

「当然，如果不这么做，真正该活在这个时代的魔王就会错过她的时代，我说过了吧，我没有永生的愿望，我的时代已经过去了，我该回到自己该去的地方。」

「……话先说在前面，我不认为你能成功，这只是自讨苦吃。正确做法是另想办法。」

尽管亚莉克希亚说了，契约无法让眷属获得不死之身，但伊丝还是有一种盲目的直觉，亚莉克希亚不死的原因就在于她和自己缔结了主从契约。早在与安德烈亚交换血液时，自己就被安德烈亚吐槽过，血脉等级居然比血族女王还高，虽然到现在为止，自己还没有和魔王一较高下，但自己就是有一种直觉，亚莉克希亚肯定不如自己。

「不试试怎么知道。」

说着，亚莉克希亚站起身，不再用一把剑，而是同时拿起两把。

「喂喂，不要用这么血腥的方式啊……」

伊丝的话让亚莉克希亚停顿片刻，十分认真地思考。

「嗯，确实，对旁观者而言，这种死法让人过意不去，还是换成魔法吧。」

将两柄不同颜色的单手剑轻放到桌上，亚莉克希亚右手抚向心脏。

『魔力抵抗无效化』

『即死诅咒』

橙红色眼眸中的生机迅速消失，亚莉克希亚的身体再度软下，最终啪嗒一声，仰头倒在身后的奢华木椅上。

光点消失了。

伊丝不禁感到紧张。

然而一秒过去，消失的光点再度出现，之前见到的两道环绕亚莉克希亚上升的魔法光跟着现身，就好像『Ragnarøk』中玩家升级时，身边会出现两只环绕玩家飞行的天使一样，亚莉克希亚无力下垂的身体重新恢复生机。

果然复活了。

紧张化为不知道该说什么好的感情，伊丝只能悄悄叹气。

「还是找其他办法吧。」

（5/29）

第十一章 说服

约莫五十公尺见方，茶杯上飘荡着白雾的屋内一片寂静，似乎就连银针落到毛毯上的轻微响动都能听见，明明或坐或站着十人，却呼吸声都微弱到完全没有，空气如同胶状物，沉闷到难以流动。

如此压抑光景持续了约五秒，作为主人公的莉娅从座位上起身，朝对面的卡米拉与依蒂丝几人轻轻弯腰——此刻的茶几就好像两国代表交流时的谈判桌，坐在莉娅一方的为伊丝、莉娅与玛丽，而坐在卡米拉一方的，则是卡米拉、蒂芙尼、依蒂丝、蕾菲娜以及拉克西丝等三位神造天使，由于商议的事情很重要，房间里并没有雇佣来的女仆。

｢叨扰到各位，十分抱歉，待我找到自我消亡的方法后，我就会离开这里。｣

话音仿佛具有魔力，莉娅才刚拿出道谢的态度，房间内凝固的空气便重新流动起来。

最先有回应的是依蒂丝，尽管依旧是一副皱起眉，疑虑着什么的模样，但眼中的警惕与距离感，已没有最初那样明显。

｢大体情况我了解了。没想到魔王塔尔塔诺斯居然是这种外形，还以为会是怪物——不，事到如今，这已经见怪不怪了，毕竟蒂娜也是魔王。我重复一遍我的理解，因为构成传承的术式出现问题，所以历代魔王吸收完传承后，意识都会被迫被莉娅的意识覆盖，只有当莉娅死去，被覆盖的意识才会重新现身。过去莉娅每次出现，都会很快自我毁灭，现在却怎样也死不掉，是这样吧？｣

｢嗯。｣

莉娅以相当礼貌地点头，肯定依蒂丝的概述。

依蒂丝不禁挑起眉，从一种翘起腿的不稳定坐姿恢复正坐。

｢真是个怪人，好不容易获得活下去的机会，却不好好珍惜。让你住在这里没有问题，我们不会因为多了一个你就负担不起，问题是，我不认为人类世界里能找到让你消失的办法，我虽没有和蒂娜说过太多话，但相处了一段时间的人，突然不在身边，总会觉得身边少了点什么——不，比起这些，我对初代魔王到底有什么样子的实力更感兴趣，你看起来不像血族与人类教会描述的那么邪恶。｣

｢邪恶吗……果然会有这么一天。如果洛伊丝薇尔小姐感兴趣的话，我可以在教伊丝恶魔语的时候，一并传授给你恶魔的知识。｣

｢恶魔的知识会蛊惑人心，依蒂丝小姐，务必不要相信她的话。｣

站在依蒂丝身后的拉克西丝警告道。

与玛丽打量了很久才发现莉娅就是蒂娜不同，在伊丝带着莉娅到拉克西丝身边的第一时间，拉克西丝便发现了莉娅就是蒂娜。起初拉克西丝只是略感诧异，当伊丝说明，站在这里的是占据了蒂娜身体的莉娅，而非『长大了的蒂娜』以后，拉克西丝看着莉娅的眼神便充满敌意。

拉克西丝似乎将莉娅当成了恶意侵占蒂娜身体的人，即便伊丝解释，这一切并非莉娅本意，拉克西丝也还是固执的觉得，这是莉娅为了欺骗众人的谎言。

｢从一开始，她就抱有依靠传承永生的目的。｣

拉克西丝继续说着。

｢拉克西丝，我说过了，莉娅已经在我面前尝试过无数种死亡方法，只是因为每次死亡后都会复活，所以才不得不求助于我们，我可以理解你不相信莉娅，但拉克西丝连我也不相信了吗？｣

｢……如果那只是她制造的假象呢？假如吾主您有亲手杀死过她，我无话可说，可如果没有，还请恕我无礼，我无法认可这样一位危险的存在待在您身边，您是世界的救世主，所有人的未来都背负在您身上，我身为神造天使，保护您安全就是我的职责。｣

｢拉克西丝。｣

就在伊丝准备继续说些什么的时候，莉娅主动接过对话。

｢确实有尝试的必要，除了刚才赫蒂那次，一直以来我都只局限于自我毁灭的范围，伊丝的实力不弱于——｣

｢我拒绝。｣

知道莉娅要说什么，伊丝没有丝毫拖沓的回绝。

莉娅是想说让自己攻击莉娅。

并不是自己不想让蒂娜回来，而是这种剥夺一个人生命来换取另一个人生存的做法，自己无法认同，也不可能去做。莉娅选择自我毁灭，自己可以睁一只眼闭一只眼，当成这是莉娅自己的事，自己没有资格管，可要换成自己亲自动手，即使莉娅是已死之人，自己也不会去做。

｢那就由这位神造天使小姐——｣

｢不行。｣

再一次，伊丝拒绝了莉娅。

理由除了上面说过的以外，还有另一条。

让拉克西丝杀死莉娅，即使没有尝试过，伊丝也能猜到结局——肯定和之前赫蒂时一样，即便拉克西丝费尽力气，杀掉了莉娅，莉娅最后也会死而复生。既然结局不会改变，拉克西丝亲手杀掉莉娅这一行为，便成为了一种『证明』，证明莉娅没有对拉克西丝说谎。倘若这种证明的代价是别的东西，伊丝一定不会阻止，可如今证明的过程是死亡，即便莉娅会死而复生，伊丝也很难说出｢好，拉克西丝去尝试吧｣这样的话。死亡会带来痛苦，即便是魔王，受伤以后也会流血、感到疼痛。

｢吾主。｣

拉克西丝用一种恳求似的急切目光看着伊丝，伊丝陷入思索。

不好好对拉克西丝解释，莉娅不会对自己造成威胁的话，就算自己和拉克西丝的关系不会破裂，拉克西丝也会感到不舒服，自己不希望那样的事情发生，莉娅的感受很重要，拉克西丝也同样如此。

｢拉克西丝，这件事我有我的考量，莉娅并非恶人，她不会伤害我和周围人，这点我可以保证。｣

｢我知道吾主您看人一向很准，但她是对女神大人不敬的初代塔尔塔诺斯，吾主您和她只相处了不到一天，对她到底是怎样的人，还不够了解。｣

｢我的话还没有说完，｣对拉克西丝焦急的劝慰感到无奈，伊丝叹了口气，将右手手心朝向拉克西丝，｢莉娅，帮我倒杯水。｣

｢……｣

如同被人施了魔咒，莉娅全身一震，紧接着，以一种生涩且僵硬的动作端起茶壶，为伊丝面前仅有半杯的茶杯倒满水。

｢好了。抱歉，突然对莉娅用了命令。｣

猜到伊丝想说什么，莉娅并没有用语言回应伊丝，橙红色的眼眸中闪过复杂。与此同时，伊丝也让拉克西丝看到了想让拉克西丝看到的东西。

在命令过程中，伊丝手心闪过了一个玄奥的暗红色文字。

｢这是眷属契约，在我带蒂娜进入魔王城所在的结界世界前，蒂娜与我缔结了这个契约，和玛丽身上的奴隶契约不同，不论我说什么，莉娅都只能按照我的命令行事。｣

对于普通的奴隶契约，奴隶违背主人的命令，脖颈上会出现一道不断缩小的奴隶颈环，假如奴隶一直不按照主人的命令形式，奴隶最终会被颈环活活勒死。而莉娅与伊丝之间的契约，则比奴隶契约更加无理，不论莉娅是否愿意，契约都会强制莉娅完成伊丝的命令，不存在违背一说。

由于拉克西丝还是一副想说什么的样子，伊丝只好继续补充。

｢拉克西丝想说莉娅可能只是在配合我吧？不存在这种可能性，这个契约是蒂娜为了保险起见才交给我，目的是为了防止她的身体被人篡夺，现在这个契约正好起到作用。｣

｢拉克西丝，事情说到这个份上，再苛责下去，会变成无理取闹，刚才莉娅的反应并非装出来的结果，否则我就要钦佩，身为魔王，却愿意在为别人倒水这种琐事上花时间练习了。｣

依蒂丝的追击让拉克西丝欲言又止，最终低下了头。

｢……连依蒂丝都这样说，我知道了，吾主，我不会再说刚才那样的话。｣

｢姐姐大人，您打算让莉娅在宅邸停留多长时间？｣

和往常一样身穿白色礼裙的卡米拉问道，十分罕见的是，卡米拉今天并未像从前那样，对出现在伊丝身边的陌生女人表现出敌意。

｢这个……不会太长，已经找到出海的船，接下来我们只需去周围沿岸狩猎一些海魔物，适应在船上与海魔物战斗的感觉，就可以出发去妖精之乡。｣

｢会带莉娅小姐一起去吗？｣

卡米拉会讨厌吗？

意识到这里，伊丝心虚地悄悄抬起眼，结果卡米拉脸上并没有不耐或者厌烦神色。

卡米拉可不是那种会为陌生人着想的存在啊。

太奇怪了。

就好像小孩子做错了事以后，回到家中的大人却只字未提一样，让人心惊胆战，如今卡米拉没有不满，自己反而有种少了点什么的感觉。

有种暴风雨即将来临的预感，伊丝吞咽了口唾沫，尝试性地说。

｢会……会？｣

｢我知道了，要为莉娅小姐准备换洗的衣服才行。｣

喂喂喂，今天的卡米拉绝对哪里有问题啊！

事实上不止自己，就连依蒂丝，都忍不住用一种怪异的目光打量卡米拉，只有玛丽是｢噢噢噢｣的钦佩神色。

虽然好奇心就好像小猫一样挠动着自己，让人心痒痒，忍不住想问卡米拉到底怎么了，但如果因此令卡米拉说出一些微妙发言的话，自己就糟糕了，伊丝决定还是等下去以后再问。

｢那么，我是听说当初跟随女神的神造天使，可能拥有杀死我的方法，现在神造天使就在面前，我可以请你们尝试吗？｣

莉娅话音落下后，包括拉克西丝在内的三位神造天使一同看向伊丝。

不用问伊丝也知道，三位天使肯定是在为自己之前的断然拒绝犹豫。

伊丝头痛似的挥了挥手。

｢要尝试的话就去海滩上，不要被其他人看见，不然身份就要露馅了。｣

｢嚯，明明刚才还不允许拉克西丝尝试，现在却又同意了吗？｣

｢因为初衷不同啦。｣

为了证明莉娅没有欺骗自己而尝试，与为了完成莉娅的愿望而尝试，这是两码事。

对于莉娅的愿望，伊丝目前抱着一种既希望完成，又不希望完成的矛盾态度。不希望莉娅的愿望完成，单纯是觉得这种放弃自我的愿望令人于心不忍，而希望完成，自然是为了蒂娜。

此外，还有一件心事困扰着伊丝。随着时间推移，大家相处的时间变长，不希望莉娅完成愿望的心理肯定会越发强烈，如果不能早点解决，今后只会越来越不忍心，这是可以预见的未来。

为了避免日后纠结不已，当莉娅尝试各种方法的时候，自己就去寻求可以让蒂娜与莉娅二者同时存在的可能性吧。阿莱克西亚大陆上蕴藏的奇迹远不止自己看到的这么点，目前自己连神键究竟是什么东西，又为什么存在都不清楚，更不用提其他。

｢精灵。｣

就在莉娅准备和三位神造天使一起出去时，蒂芙尼伸出食指和拇指，比出丈量什么东西的动作。

｢精灵？｣

｢飞的。｣

再一次，蒂芙尼如同在扑扇翅膀那样，轻挥了挥双手。

｢就算蒂芙尼模仿，我也完全无法理解啊。｣

｢唔姆，｣对牛弹琴般的感觉让蒂芙尼皱起眉，先是指了指依蒂丝，然后又指了指伊丝，｢那时候，精灵。｣

｢蒂芙尼是想说过去伊丝和我用过的，那个叫魔导妖精的东西么？｣

｢嗯。｣

肯定地点头。

｢啊！差点忘记了那个。｣

只有手掌大小的魔导妖精能够容纳人的灵魂，以前自己与佩佩共用一具身体时，便可以通过魔导妖精，使二人各自独立存在一段时间。用在莉娅身上，说不定能暂时施放蒂娜的意识。

伊丝连忙从仓库中拿出魔导妖精。

蝴蝶般的翅膀散发出红宝石一样的瑰丽光辉。

｢莉娅，试试把灵魂灌入到这个道具里，虽然只是暂时，但它可以容纳你的灵魂，莉娅你的灵魂进去后，蒂娜的意识说不定就会出现在魔王的身体上。｣

｢这是……魔导妖精？｣

莉娅惊诧的样子令伊丝好奇。

｢莉娅见过吗？｣

｢以前和女神合不来的时候，在女神身边见过这种东西，但女神身边的魔导妖精翅膀是绿色，也并非死物。把灵魂注入其中……伊丝，如果我的灵魂出现在这里面，我可以把这个魔导妖精销毁吗？那样一来，我的意识就不会再出现，我也能真正去往我该去的地方。｣

｢魔导妖精对我很珍贵……｣并非说谎，而是事实，自己身上也没有多少魔导妖精，｢嘛，先试试行不行得通再说。｣

闭上双眼，莉娅开始尝试将灵魂注入魔导妖精。

房间陷入短暂的沉寂。

片刻后。

｢不行，｣莉娅轻轻摇头，｢我的灵魂太过稳固，无法流动，这具身体和我的灵魂很契合。｣

｢行不通啊……｣遗憾的同时，又有种放下心来的感觉，不知为何，在莉娅尝试之前自己就觉得，莉娅无法成功，她与蒂娜之间的关系，并非自己当初与佩佩的关系，伊丝继续道，｢那我和莉娅你们一起出去吧，正好可以去看看艾普丽的船。｣

说完，伊丝抬起脚，准备离开议桌，然而才刚迈出一步，身后便传来轻微的拉扯感。

是玛丽。

牙齿轻咬嘴唇，玛丽富有活力的可爱脸蛋上，挂着十足的担忧。

｢主人大人，蒂娜酱还能回来吗。｣

｢一定能回来的，｣并非伊丝，而是莉娅，后者蹲下身，让视线与玛丽保持在同一水平线上，温柔握住玛丽双手，｢一定能回来的，我向你保证。｣

（9/30）

第十三章 所期待的今日

｢魔王不会衰老，但会受伤，受伤就意味着有死亡的可能，事实上我也不是没有过濒死的时候。所以我在一个合适的时间，将传承告诉希里，并且欺骗她，我预感到了我将在哪一天死去。后来，我就像约定的那样，用预先准备的魔法术式粉碎了记忆与肉体，将其糅合进传承，接着交给希里。｣

莉娅的目光飘向远方，仿佛自身的存在即将消失般，声音如同飘荡在天上的烟雾，让人捉摸不透。

｢如果永生的我死亡，希里就不会为她的衰老急躁，她会认识到，这是任何人都会经历的事，只是那时我并未想到，悲剧也就开始。｣

｢比起我，希里的行事风格更加激进，失去了我的管束，希里的偏执便没有人能拉回，她开始不满偏居在狭小的结界世界，决定走出这片土地，将势力拓展到阿莱克西亚大陆，于是，她和当时来到大陆的尤弥尔女神遭遇了。

以前我并不知道女神的存在，我虽有过朝一个方向一直前进的念头，但也仅仅只持续了不到三天就折返，视野所及的范围全是大海，没有可以与我说话的人，那种与世隔绝的孤寂，即使我也难以承受，这也就让我认为，我是这个世界上最强的存在，疏忽了也许有与我相同甚至比我更强的人。

女神——不止尤弥尔女神，她们的力量远超任何一位原住民，即使继承了我力量的希里，也不是女神的对手，在己方出现巨大损失下，赫蒂他们开始抗拒希里的命令，正如伊丝见到的，赫蒂的忠心很难转移，即使我死去很久也依旧如此，堕天使们从一开始就不相信希里，他们只认可我，于是堕天使和希里之间的矛盾爆发，直到希里吸收了全部的传承。｣

｢那时候莉娅像现在一样出现了？｣

｢嗯。｣

以一种怀念过去的神色，莉娅细嫩指尖抚上摆在面前的骨架。

｢我出现时，希里和堕天使的矛盾已经不可调和，神造天使和人类的联军也已兵临城下。我意识到自己的错误，我用了错误的方式教导希里，对希里太过溺爱，才导致希里走到今天。但事情已无可挽回，我只能再度构筑魔法术式，以这具骨架为核心，完成城堡中枢，将魔王的继承方式由上代魔王选定，改为由中枢代为挑选，同时为了避免堕天使不信任新魔王的事情发生，每当有新魔王诞生，赫蒂她们的记忆就会被抹消。只有旧魔王的存在变得模糊，堕天使才能忠于新魔王。｣

｢骨架为核心？｣

第一次进入这处大殿的时候，自己就注意到了骨架的存在，这具骨架与周围环境格格不入，明明位于魔王的城堡，但却无时无刻不散发着圣洁气息。

｢嗯，这是与传承一起，留给后人的东西，我的血肉消失，但骨骼还在。｣

｢这是莉娅的骨骼吗……｣

即使过去了上万年时间，骨骼也没有风化迹象，反而泛着晶莹剔透的白玉光泽。

已死之人见到自己的骨骼，究竟是一种怎样的心情。

摇了摇头，将内心的怜悯压下，伊丝追问道。

｢后来怎么样了？如果不是莉娅自愿消失，莉娅本身不会死去，既然借助了希里的身体重生，就这样成为永远的魔王，不是对大家都好吗？｣

｢要我借用希里的身体活下去，不是显得太残忍了吗？｣

莉娅的反问令伊丝一滞。

自己说了多余的话。

就结果论，希里最后被莉娅如何处置，已经一目了然——被莉娅亲手杀死，否则就不会有现在的蒂娜。

｢我亲手把希里的肉体摧毁到无法恢复的地步，那样即便希里在我的意识消失后出现，失去肉体的灵魂也会很快消逝。｣

稚气未脱的侧脸浮现寂寥，莉娅目光低垂，静静讲述着。

从希里主动挑起战争开始，她便没有继续坐在魔王位置上的资格，否则希里会成为所有人的灾难，而莉娅那时候又占据了希里的身体，没有办法直接与希里对话。因此既是为了给溺爱希里的自己惩罚，也是为了给人类与天使联军一个交代，作为统治者的希里必须以死谢罪，只有这样，才能换取普通恶魔们的存活，弥补人们心中的伤痛——哪怕莉娅没有说那场战争里死了多少人，伊丝也能猜想到，那是一场怎样惨烈的战争。

说到最后，莉娅微笑着摇头，橙红色的眼睛里只有苦笑。

｢再然后，就是我不断苏生又消逝的过程，｣突兀的，莉娅转过身，结果正好看见伊丝眼中的同情，眉头微微皱起，如同教训学生的老师般，轻捏了捏伊丝脸颊，｢同情是多余的，我不希望被后辈看扁。这些不过是我自作自受，一切因我而起，自然也该由我结束——至少在当时，我抱着如此觉悟。｣

｢可现在莉娅的表情不像有那样觉悟。｣

收回手，莉娅自嘲般地轻笑。

｢也对，现在留给我的，只有苦涩。就像伊丝看到的，我一无所有了，希里被我亲手处决，赫蒂也不再记得我，我不属于这个时代，活着只会对希里心生愧疚。如果我那时候对希里严厉一些，就不会是现在这样了吧。原本恶魔和人类说不上友好，但也没有像现在这样相互敌视，这都是希里留下的遗产。｣

｢唔……｣

不知道该说什么才好。

再度瞥见伊丝凝重的神情，莉娅眉头皱的更深一些，模样十分不满。

｢伊丝这副愁苦的样子想说什么？我一点也不想被小我不知道多少岁的小孩子同情。哈啊，果然还是希里更可爱，至少希里不会用让我感到自己被同情的眼神看我。｣

｢就是因为这样，莉娅才说自己没教导好希里，太溺爱她了不是吗？｣伊丝上前一步，走到与莉娅并肩的位置，｢正常来说，我应该选择宽慰莉娅，只是我觉得自己和莉娅还不够熟悉，擅自那样做太轻浮，所以刚才才干站在那里，一副难过的样子。｣

｢啧，像你这个年龄的孩子，不该更幼稚一些么，一边跟在我后面，一边『姐姐大人』、『姐姐大人』的叫我——让我想想，如果伊丝这样称呼我，我说不定会与这个时代缔结羁绊，然后再也不想回去，伊丝好像并不希望我消失，但愿我没看错。｣

｢不，那样蒂娜就麻烦了啊。｣

｢啊～啦，｣并非短促的，而是故意将声音拉长，莉娅假装窃笑，｢事后不许后悔哦，如果我留下来，可是会把伊丝当成希里那样溺爱。｣

｢我已经过了那个年纪啦，虽然温柔的大姐姐让人无法拒绝，但真正相处起来的话，相互扶持，自己需要对方的同时，对方也需要自己的感觉也很重要。｣

以略显稚气的外表，莉娅像是在为不争气的后辈惋惜般摇头——正常来说，外表与行为的反差会让人感到怪异，可在莉娅身上，却有股恰到好处的感觉。

｢看来伊丝还没有被合格的长辈爱过呐，一点也不知道珍惜。啧，果然成熟过头了，应该更幼稚一点才行，我是褒义。｣

｢太成熟，给莉娅造成困扰了吗？｣

伊丝对莉娅投以玩笑视线，莉娅撇了撇嘴。

｢也没到困扰的程度，只是让人不爽。｣

｢话说回来——｣

没想过用现在的这副身体，改变恶魔与人类的关系吗？

话刚到嘴边，便被伊丝强行咽回去。

如果那样做，蒂娜就回不来了。自己还没有找到让二者同时存在的方法。

伊丝换了个话题。

｢莉娅想快速了解这个世界，最好还是多看看传承里其他魔王的记忆，不然以万年前的标准看待这个时代，很容易因认知不同产生误会。｣

｢这个我不接受，｣莉娅想都没想就拒绝，｢倒不是说我自视甚高，或者觉得自己马上就要消失，看了也没用，而是随便翻看别人的记忆很没礼貌，换一种说法，如果伊丝哪一天从世界上消失，会希望自己的朋友或者家人打开自己的脑袋，随意对自己的心事和癖好指指点点吗？｣

｢不希望。｣

就算是自己，也会经常诞生不健康的想法，如果那些东西被亲友知道，已经死掉的自己肯定会再死一次——主要是精神层面上。

｢就像这样，｣莉娅像是在说『喏，你看』一样摊了摊手，｢所以我从没看过其他魔王留下的记忆，嗯，这种钦佩的目光还不错。｣

伊丝钦佩的目光让莉娅弯起嘴角。

伊丝赶紧把目光瞥向一旁。

｢因为我做不到，所以才会佩服啦，我可是那种为了快速掌握周围环境，毫不犹豫读取他人记忆的家伙。｣

｢你们在做什么？｣

沉重的氛围刚刚缓解，大殿门口便响起一道不和谐的声音，站在骨架前方的伊丝与莉娅回过头。

出现在大殿门口的人是赫蒂与两位侍从打扮的恶魔，从她们拿着扫帚与湿抹布的样子看，应该是打算进行扫除工作。

二十岁左右的脸上汇聚起愠怒——赫蒂穿过大殿，快步来到伊丝与莉娅身边。

｢伊丝阁下、还有亚莉克希亚，这是我们恶魔的圣物，你们怎么能随便触碰？｣

虽然只是触碰，但对赫蒂而言，自己与莉娅的行径。就好像当着信徒的面，在女神神像上抹泥。

｢呃，抱歉，因为这具骨——这具圣物与周围格格不入，太吸引人，所以一不留神，就摸上去了。｣

这当然是在撒谎，自己从一开始就知道这是只可远观的器物，只是由于莉娅说这是她的骨骼，加上莉娅率先摸了上去，自己才会好奇地摸了摸，没想到被赫蒂抓个正着。

｢如果站在这里的不是我，而是狄多或者戈列格，即使伊丝阁下您有恩于我们，我们也得重新考量与您的关系了，｣赫蒂转向莉娅，面对伊丝时复杂的神情转变为了严厉，锐利的目光仿佛在看外人，｢即使你现在占据着魔王大人的身体，也没有资格触碰我们的圣物，我认可你对魔王大人没有恶意，不代表我允许你可以肆意使用城堡里的东西。这里的一切都是魔王大人的私有物，未经魔王大人允许，任何人不得取用。｣

｢对不起，我只是好奇这具骨架上一点灰都没有，我还以为它会被人用布盖上，或者被雕塑包裹在里面。｣

虽然记忆被抹消，但对骨架还是存在依稀的感情，以至于每天都亲手打扫，这种发现让莉娅不自禁的欣喜。

语气里带有玩笑意味，莉娅微笑着对面赫蒂，然而这种发言在后者眼中，完全是一种挑衅，赫蒂脸色变黑。

｢我可以看做你是在侮辱我们吗？｣

｢等等，赫蒂，这个世界上没有比莉娅更有资格评论这具骨骼——我是说圣物的人了。｣

赫蒂应该知道，莉娅是原初的塔尔塔诺斯，而这具骨架又是莉娅曾经的肉体，世界上没有人比莉娅更有资格评判。

｢伊丝阁下是想说亚莉克希亚是原初的魔王么，没有人可以证明她就是原初的魔王，其次，摆在这里的仅仅只是城堡中枢，与原初的魔王没有任何关系。我效忠的是蒂娜·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯，只有魔王大人，才有触碰这具圣物的资格。伊丝阁下，亚莉克希亚，还请回到寝室，我要和侍从打扫这里。｣

没有任何关系？

这具骨架——也就是城堡中枢的核心，就是莉娅的身体，怎么可能没有关系。

伊丝皱起眉时，莉娅握住伊丝手腕，摇了摇头。

｢赫蒂不知道这里面发生了什么，伊丝不用为我解释，这是我希望的结果。｣

如果赫蒂等堕天使还记得过去发生了什么，希里的悲剧便很可能再度发生。堕天使只认一主，如果把忠心放在一个已死的人身上，与新魔王相处时，无论如何都会存在芥蒂，而这便会给未来矛盾的爆发埋下种子，所以莉娅才将赫蒂等人的记忆模糊。

告诉赫蒂事实，要么会被赫蒂当成莫须有的事情嘲笑，要么让赫蒂心存疑虑，进而给未来的蒂娜带来麻烦。

每件事单独拿出来，都没有需要指摘的地方，可放在一起时，便成为了矛盾的开始。非要说的话，如果堕天使能像人类一样生老病死，更迭换代，就不会出现如此问题，可堕天使有着永远的生命，这便导致莉娅只能通过模糊记忆的方式，使堕天使产生类似迭代的过程，进而有了赫蒂将矛头指向莉娅的现在。

｢好了，回去吧。｣莉娅轻握了握伊丝手腕催促，｢我有些饿了，去伊丝的宅邸，让我见识一下，现在人类的料理技艺发展到了何种程度怎么样？｣

伊丝沉默了片刻。

｢……好吧。｣

两人径直离开大殿，只不过，就在莉娅即将迈出大殿的时候，赫蒂的声音忽然传入莉娅耳中。

｢亚莉克希亚。｣

莉娅停下脚步，但没有回过头。

赫蒂继续说道。

｢如果你确实是初代塔尔塔诺斯，还请恕我刚才的发言无礼，但我认可的魔王大人只有蒂娜·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯，所以，抱歉。｣

｢没关系，这是我期望的。｣

声音小到只有自己能听见，莉娅顿了顿，离开大殿。

（11/30）

第十四章 出海

｢咕呜。｣

坐在甲板的一个木箱上，依蒂丝脸色不那么好看地捂住嘴，其身边的蕾菲娜，正拿着水杯与毛巾，一脸关切地照顾依蒂丝，其脚下摆着两三条用过的脏毛巾与一个木桶。

晕船。

从刚登上这条名为『海雾号』的远洋船时，依蒂丝的身体便出现不适，当然，出现不适症状的人不止依蒂丝，就连卡米拉甚至本体为史莱姆的蒂芙尼，也都出现头晕、恶心的症状，尤其是蒂芙尼，连『模仿』技能都无法维持，干脆化为了一滩液体，伊丝只能用木桶把蒂芙尼装起来。

｢呜……｣

再度发出不舒服的声音，依蒂丝捂着胸口，身体猛地前倾，不过好在有之前的呕吐，肚子里已经不剩下多少可以吐出来的东西，依蒂丝很快在蕾菲娜照料下恢复，拿毛巾擦了擦嘴角。

｢啧。｣

强忍着涌上喉咙的恶心感，依蒂丝啧了啧舌。她身为伯爵长女，并非没有坐船的经历，只不过佩西亚领四面都是陆地，没有与海洋相邻的城市，因此乘坐的船统统为内河小船，而内河风浪远比远洋小，加之只要佩佩觉得不舒服，随时都能命令下属换乘马车，所以从未出现过今天这样的状况，换言之，这是佩佩第一次晕船。

｢……要不我们今天就到这里吧？｣

站在一旁，不知道做什么好的伊丝尴尬建议。

诺塔帝国与妖精之乡间虽然有陆路连接，但妖精之乡的精灵只允许人们从陆路出去，不允许从陆路进入。因为猜到没有坐过远洋船的同伴可能不习惯坐船的感觉，所以伊丝才特意提前带卡米拉一行来到『海雾号』，适应海上的环境，然而没想到的是，同伴的反应远比自己想象中激烈，才刚出海不久，就有三人失去战斗力。

还好自己提前猜到了晕船的可能性，不然等真正出海的时候才发现同伴晕船，就麻烦了。

｢不行，｣皱起眉拒绝伊丝的提议，依蒂丝伸手制止了蕾菲娜递过来的水杯——喝水固然能让人舒畅一些，但喝下去后最终还是会吐出来，联想到那股充满口腔的酸味，依蒂丝便没有了喝水的念头，｢现在连小半天都没到，就这样回去，会被人嗤笑佩西亚家的长女连区区晕船都无法——咕呜，我必须得战胜它。｣

差点没忍住又吐出来了啊……

伊丝悄悄收回准备伸出的手，自己站在佩佩正前方，如果佩佩在说话时吐出来，自己就不得不使用『魔力盾』，挡住那些污秽的东西，尽管这样很伤人。

｢卡米拉呢？现在离岸边还不远，我可以让拉克西丝用飞行魔法把你送回去。｣

目光转向坐在另一个木箱上的卡米拉，比起依蒂丝，卡米拉的状况要好上不少，然而也仅仅只是不呕吐的程度，嘴唇抿在一起，微微仰着头，怎么看都是一副不舒服的模样——为了防止卡米拉没忍住吐在甲板上，玛丽正学着蕾菲娜的样子，拿着水杯与毛巾候在卡米拉身边，脚边摆着一个空木桶。

没有用语言回答，只是朝伊丝摇了摇头，卡米拉右手捂在胸口处，仿佛那样就能将胃里的不适感压下。

肯定是不舒服到了无法说话的地步，所以才没有回答自己，伊丝非常理解这种感受。

结果是二人都不愿意回去。

将这一幕看在眼里的拉克西丝思虑道。

｢要是有像『避水加护』一样，可以防止晕船的魔法就好了。｣

｢有那种便利魔法吗？｣

｢我不知道。｣

拉克西丝干脆地否定，莉娅则接在拉克西丝之后。

｢我可以创造出防止晕船的魔法，但创造新魔法的过程很危险，一个失误，就会引起魔法事故，在船上研究新魔法，不是个好的选择。｣

｢果然还是回去吧。｣

晕船到了这个地步，自己该考虑换一种前往妖精之乡的方式，妖精之乡的精灵禁止人们从陆路进入，违反的人会遭到驱逐，这是人尽皆知的常识，然而，如此逻辑存在一个前提——首先得被精灵发现自己是从陆路进入，只要自己做到神不知鬼不觉，不在入境的半路上被精灵抓住，坚称走的水路，就没有精灵能查到自己。

｢实在不行，就找亚多尼斯借一艘魔力飞艇好了，虽然遇见暴风雨会很糟糕，但只要用『空间锚』定住魔力飞艇，魔力飞艇就不会被风吹跑。｣

｢伊丝小姐的意思是不走水路了吗？｣

｢嗯。｣

伙伴们不舒服的样子令人不忍。

正在此时，『海雾号』船长艾普丽窜到伊丝身边，与初次见面时见到的厚厚棉衣加奢侈披肩的打扮不同，因为不需要顾忌人类目光，现在艾普丽穿着十分清凉的短连衣裙。约莫十六岁的外表，与其说这是船长，不如说是船长的女儿。

｢英雄大人，您晕船吗？我这里有可以治好晕船的草药。｣

大概是十分仰慕伊丝，艾普丽一边说着，一边有意无意地靠近伊丝，眼睛里满是崇敬。

｢治疗晕船的草药？｣

｢嗯！我们经常遇见怕晕船的乘客，所以会在船上准备一些。只要吃过那些草药，就一生就都不会晕船了。｣

｢噢噢噢……不愧是魔法的世界，请给我们三份。｣

｢好的～英雄大人稍等，我这就去船舱取。｣

说完，突然出现的艾普丽便小跑着从甲板进入船舱。值得一提的是，距离伊丝稍远一些的船员——有坐在甲板上钓鱼的船员，也有正在晾晒衣物的船员，对船员而言，只有在靠岸、起航还有对抗海盗时才会忙碌，正常行驶中，恰好是最闲的时候。这些船员听到艾普丽说要拿三份草药时，都不禁停下手中动作，面面相觑，似乎这是很不常见的事。

感兴趣的伊丝微微歪头，趁船员没有注意自己，将手背到身后，从仓库中拿出一套纸牌。玛格丽特酒馆虽然有在诺塔帝国落地，但纸牌与棋盘并没有跟随玛格丽特一同散开，并不是因为它们不好玩，而是纸牌与棋盘制作起来不那么便宜，普通人不容易享受到。对需要常年待在海上的船员，送给他们娱乐活动，比直接给钱更能帮助他们，而且身为经常在两地往返的船员，他们也更容易将这种娱乐方式散播出去。

｢那个，各位先生，你们有听说过纸牌和扑克吗？｣

｢纸牌？｣

一共三位待在甲板上的船员面露不解——大概是在不解，伊丝只能从声音里猜测他们的想法，正如艾普丽说的那样，『海雾号』的船员全部为不死者，艾普丽本人是幽灵，面前的三位船员则是骷髅与僵尸，很难分辨表情。

以前伊丝并没有觉得哪里奇怪，现在近距离下才注意到，骷髅明明没有喉咙，却可以说话。

三位船员面面相觑。

｢没听说过的东西。｣

｢小姐手里拿着的应该就是吧？｣

｢啊，我知道，是最近在赫尔斯王国里流行的游戏对吧？我听上一趟乘船的商人说过，赫尔斯王国里有种在纸上画图案，然后拿有图案的纸比较的游戏，那位商人还在我面前演示过玩法，让我陪他玩一会儿，那种游戏真让人心痒啊，可惜当时我的钱都寄回了家里，没有钱买下来，小姐手里的东西比那位商人手里的更精致，一定很贵吧。｣

｢心痒？难道很好玩？｣

听到骷髅的描述，另外两位僵尸船员顿时感兴趣，虽然他们的面部肌肉已经坏死，但当情绪出现巨大变化时，表情还是会随之发生变化——和骷髅会说话一样令人惊叹。

｢当然好玩，｣骷髅船员『啪啪』地拍着肋骨，｢我保证，只要有一副纸牌，我们在船上的日子就不会无聊，说不定还会为因为争抢打起来。｣

｢那不就和女人一样嘛，我还以为是什么稀奇的东西。我们可是不死者，没有什么欲望。老实说，变成不死者以后，我感觉整个人都轻松多了，既不需要担心饿死，也不用为以后老了的日子发愁，这世上哪里还有会让我们这群不死者争抢着打起来的东西。｣

｢嘁，等你玩过以后，也会像我这样朝思暮想了，到时候可不要让我看见你连甲板都不想拖，一心只想纸牌的样子。｣

已经有商人将纸牌带到妖精之乡了吗？

看来纸牌的传播速度比自己想象中快，伊丝微笑着走上前。

｢其实我受人所托，要把这种娱乐方式传给更多人，想到各位在船上一定会遇见无聊的时候，所以打算把它送给各位。｣

｢送？真的吗！？之前我想从商人手里买下的时候，商人上来就开价一枚金币，这都是我出海一次的全部收入了。｣

双臂骨骼交叉在一起，骷髅船员对着伊丝连连摆手，一副不能接受这么贵重的礼物的模样，然而他不时瞥一眼纸牌的动作，已经暴露了内心的真实想法。

伊丝不由得莞尔。

｢当然是真的，发明这种游戏的人，希望能让人们脸上充满笑容，所以就托我把纸牌送给有需要的人。原本还觉得传授游戏规则很麻烦，既然有人玩过，就不需要我再一一说明了吧？｣

吞咽了口并不存在的唾沫，犹豫片刻，骷髅船员终于忍不住诱惑，双手收下伊丝递出的纸牌。

｢虽然我们这些不死者笑不出来，但既然如此……我就不好意思地收下了。小姐不愧是艾普丽船长特别交代的有钱人，一金币的东西说送就送。｣

｢有钱人？艾普丽没有对你们说过，我是尤弥尔教会的红衣主教吗？｣

就好像鬼屋游戏里，装成女鬼的演员在玩家面前弄丢假发，场面瞬间尴尬下来，三位不死者船员如遭雷击般愣在原地，字面意义上的，骨骼发出咯吱嘎吱的脆响。

｢小姐……是红衣主教？｣

｢一定是来净化我们的吧……先给我们纸牌，是希望我们死的时候能笑着死……｣

｢我还有老婆孩子要养，不能死啊，红衣主教大人，请放过我！｣

似乎出现了小小的误解。

尤弥尔教在人们常识里是人类至上主义。

僵尸船员害怕到快要跪倒在甲板上，伊丝连忙解释。

｢我只是名誉红衣主教，不是真正的红衣主教，而且我也没有要净化不死者的想法，那个，怎么说，新教皇上任后，重新解释了女神大人的教导，现在我们教会只净化那些为非作歹的不死者，你们并没有做过坏事对吧？｣

｢是……是这样吗？啊啊啊，吓死我了。｣

｢能蒙受女神大人召唤是很高兴，可我希望再晚几年……｣

船员后怕的模样让伊丝不禁苦笑，难怪艾普丽没有对船员实话实说，原来是担心教会过去针对不死者的屠戮。在尤利乌斯担任教皇时期，不死者不论好坏，一律和血族论处。伊芙琳上任后，教义便被解释成了只要心向女神，不论什么种族，都可以信仰尤弥尔教，教会也只代表女神惩罚那些为恶者。

｢比起这个，刚才艾普丽船长说去拿治疗晕船的草药时，大家好像很惊诧的样子，那种草药有什么与众不同的地方吗？｣

｢主教大人是说斐利草吧，那是很珍贵的东西，只有经过死亡海域的冒险者才能碰运气采集到，一株就值好几枚银币，平时即使有客人想买，艾普丽船长也不卖给他们，刚才艾普丽船长愿意一下拿出三份，我们这群人才忍不住觉得奇怪。｣

｢原来很贵吗。｣

因为自己是艾普丽敬仰的『英雄大人』，所以才愿意免费送给自己吧，之后应该好好把钱付给艾普丽，不能在这种事情上装作不知道。

｢主教大人不用放在心上，艾普丽那家伙早就站在主教大人附近，一直听到主教大人说不坐船的时候，才突然钻出来，她肯定是怕主教大人您觉得伙伴晕船，害怕主教大人就这样改变行程，才愿意拿药出来。主教大人您可是开出了可以让我们整整两年都不需要出海的金币，换谁来都不会放过这笔生意，艾普丽那贪财的性子，肯定更不愿意放弃。｣

｢欸。｣

也不是没有这种可能。

令伊丝注意的是，比起两位僵尸船员，骷髅船员对艾普丽缺乏敬意，仿佛骷髅船员与艾普丽十分熟悉一样——这位骷髅船员的等级比其他人高许多，接近三十级，放在冒险者里也是好手。

好奇之下，伊丝问道。

｢那个，请问你和艾普丽船长的关系是？｣

｢我是她父亲，当然知道她在想什么。｣

｢呃。｣

没猜到答案的伊丝为之一滞。

紧接着。

嘭咚。

伴随一道怪异声响，就好像车轮碾到石子的马车，长约三十公尺的木制船剧烈晃动了一下，船员差点摔倒在地。

｢怎么了？｣

比起伊丝沉下来的脸色，骷髅船员要轻松得多，转过身趴在甲板栏杆上向下看了一眼，然后一脸无奈地摊手。

｢一个好消息和一个坏消息，好消息是，我们到主教大人您说的魔物聚集地，坏消息是，我们被枪鲭包围了。｣

（12/30）

第十七章 希里的踪迹？

驱逐了有着少女外表的怪物后，海雾号的船长艾普丽便因船只受损，命令船员返航。拉克西丝与玛丽虽然将幽灵弓手投射的火焰箭矢尽数抵挡，但由于红芒与『魔封结界』接触制造的巨浪，令海雾号的主桅杆出现裂纹，需要立刻回港维修。

据说除了要用铁皮加固，还得请精灵族的自然系魔法咏唱者，让主桅杆断裂处的木质纤维重新接合在一起。说到这里的时候，艾普丽露出了相当肉痛的表情，不过当伊丝说明，既然是自己请海雾号来到魔物聚集地，海雾号因魔物受损，自己应该帮忙出一部分钱维修后，艾普丽便以更加狂热的星星眼赞美伊丝。

和骷髅船员，也就是艾普丽的父亲说的一样，艾普丽是个十足的财迷。

「托主教大人的福，我们才能平安回来，哈哈，不然都得在海里呆着了。」

「虽然咱们不会真正死掉，但一直在深海里待着，还是会觉得害怕和寂寞啊。」

「主教大人，这些枪鲭我们真的可以收下吗？」

平稳靠岸后，海雾号的船员对来到岸边的伊丝送别。诺塔帝国禁止种族歧视的律法中，并没有囊括不死者，所以船员们只能站在甲板上。值得一提的是，如果不是看在一部分海雾号船员曾经是诺塔帝国国民的份上，官方就连允许停靠在港口的许可都不会给，不死者与恶魔一样，无论如何都很难被常人接受。

已经走到岸上的伊丝微笑着挥手。

「当然可以，嗯——就当做维修主桅杆的费用好了，多出来的不用还给我，大家可以自由分配。」

「主教大人万岁！」

「嘘，小声点，要是被税务官听见，肯定会来讹诈我们。」

海雾号似乎经常因为不死者身份，被港口税务官搜刮油水。

回家后，稍微向威弗列德城现任城主提一下好了。

诺塔帝国不像赫尔斯王国那样腐败不堪，来到帝国这么久，这还是伊丝第二次见到以权谋私的帝国官员——上一个是威弗列德城的上任城主修曼。修曼利用职权之便，替他的表叔出头，结果没想到他表叔想找麻烦的人是自己，又正好撞上自己和亚多尼斯一起出行的时候，接着就是修曼引咎辞职，被亚多尼斯发配到边境小城，以普通士兵的身份从头做起。总体来说，帝国士兵的素质相当优秀，即使自己塞给他们金币，他们也不会收取。

此外因为这件事给大众留下了『修曼是因为惹到伊丝主教，所以才被发配边疆』的错误印象，所以新城主刚上任的第一天，做的第一件事就是到可妮莉娅之馆拜访自己，甚至还特意增加了一条从市中心到可妮莉娅之馆及其周边村庄的巡逻路线，令人哭笑不得。

「话说回来，艾普丽你们不能下船的话，枪鲭要怎么卖掉？」

「这个没问题，英雄大人您放心好了，港口有很多专门帮我们这些外来船沟通的人，他们会替我们把枪鲭卖掉。」

就像中介一类的存在吧。威弗列德被称为贸易都市，又有距离妖精之乡最近的港口，有负责帮忙沟通的中介并不奇怪。这个世界的识字率很低，会使用多种语言的人更是少之又少，他国商人需要与本国人进行交易时，需要这种中介一样的角色。虽然肯定存在中介中饱私囊，利用双方信息不对等，收取不正当报酬一类的事情，但一经发现，会被帝国除以相当严厉的惩罚，所以中介一般都不会做的太出格，大部分中介都会选择调高中介费，做一个不谋取不正当报酬的商人。

比如自己之前找到的情报贩狐狸大姐姐，就是一位正直守信的中介。由于自己只身拖住大批海德拉，又身为斩杀了大量海德拉的薇尔的妹妹，自那以后，狐狸大姐姐对自己的热情便上了一个台阶，只要自己看上去有需要，狐狸大姐姐就会立刻找人帮忙，理由则是狐狸大姐姐的伴侣曾被海德拉杀害，所以她一直憎恶海德拉，而参与斩杀海德拉的自己，便成为了她的恩人。

唯一要说的，只有狐狸大姐姐热情过头了，有时候看着自己的目光让人有种黏糊糊的不安感，就好像动画里那些钟情于幼年男女的大姐姐。

「快看那边，是薇尔大人的妹妹，伊丝主教！」

「那边？那边不是海雾号吗？我记得海雾号的船员全部是不死者，伊丝主教可是尤弥尔教会的主教，为什么会和不死者说话。」

「嘿，现在的尤弥尔教会可不是以前的尤弥尔教，现在它们一视同仁，不止不排斥人类以外的种族，还允许他们加入尤弥尔教会，成为教会的信徒。」

「难怪我听人说伊丝主教在家里雇佣了兽人护卫，还帮城里的兽人找工作，说起来，那些兽人好像去附近城镇挖河堤了。」

「啊啊，他们走的时候我正好看见，挖河堤那种辛苦工作，他们看上去却很开心，不愧是以体力和力量见长的兽人。」

「我倒觉得他们只是为能吃饱饭高兴。」

「我要不要也加入尤弥尔教看看呢……」

「比起尤弥尔教，我更看好神教哦，那位力挽狂澜，一剑斩杀所有恶魔的薇尔大人就在神教，而且还是神教教皇，我敢肯定，如果加入神教就能亲眼见到薇尔大人，用不了多久，神教就会成为和尤弥尔教差不多的教会。」

虽然是天方夜谭的发言，但出奇的没有一个人反对，由于圣瓦伦提尔节的宣传，薇尔在威弗列德城积攒了相当高的人气，城内在身后插着翅膀，头顶猫耳的人越来越多，几乎哪里都有模仿薇尔的人，以至于伊丝根本不想出门。

当然，这群人的存在只对伊丝造成了困扰，对威弗列德城内的其他居民而言，却是一桩好事。得益于那些模仿薇尔的存在，威弗列德城内的犯罪率骤降，小偷和强盗往往才刚动手，薇尔的模仿者便立即出手将犯罪者抓住。据宅邸女仆中一位痴迷于薇尔的人所言，在他们这个组织里，流传着只要做足好事，就可以得到被薇尔亲自任命为神教一员的机会，所以每个人都痴迷于帮助弱者。

为此，伊丝还想过要不要再次装成薇尔，鼓励一下这群人，不过想到如此组织存在，可能会让当地统治者惴惴不安，于是伊丝便放弃了这个想法。身为地方管理者，手下出现一个自己无法控制，并且还有相当力量与凝聚力的存在，肯定会不放心——或许与地方管理者沟通一下，就不存在这个问题了。

「喏，都来找你了。」

依蒂丝朝港口方向努了努嘴，见到聚集来的人群——大都是想问薇尔的喜好与平时都做些什么——伊丝不禁感到一阵头皮发麻。

「那个，佩佩，我们可以商量一件事情吗？」

「如果是想让我来扮演薇尔，最好还是塞回喉咙里，自己冒用别人的名字，就自己来处理，这可是佩西亚家的家训。」

不不，这肯定是临时编的借口。

自己从没有听说过所谓的家训，不如说佩佩每次做了坏事，都是由佩西亚伯爵去处理后面的麻烦。

「……只是命令他们不要这么狂热也行吗？」

抱着一丝丝侥幸，伊丝努力睁大眼，装出可爱模样，抬起头看向佩佩，后者先是被伊丝的可爱一怔，然后悄悄掐了掐指腹，装作看不见伊丝地把脸瞥向一边。

「这……这又不是什么坏事，好好接受他们的好意不就没问题了，这可是无数人想要都不得的荣誉。」

「问题是我一点也不想要啊。」

就连随便在街边买一件小饰品，都会被人猜测到底抱有何种目的，可不可能是薇尔喜欢的东西，实在太累了。

出名也是一桩令人困扰的事。

◇

夜幕降临。

按照与莉娅的约定，伊丝提前来到卧室，现在还不到晚上八点，玛丽她们正在接受拉克西丝的教导，是自己最闲的时候。

打了个哈欠，穿着宽松睡衣的伊丝光脚走到桌边，指尖召唤出火焰，让火焰落入银质水壶，只是短短几个呼吸的功夫，水壶内的水便沸腾起来，冒出阵阵白雾。

笃、笃。

轻微的叩门声。

「是莉娅吗？门没有锁。」

自己早已通过全知地图知道莉娅正朝自己房间走来，所以才适时走到桌边，烧开水壶中的水。

「就算在自己家里，像这样半敞着房门也真是有够少见的，就不怕外人见到自己在做什么吗？」

推开房门的莉娅不禁笑道。还是和昨天一样，莉娅的笑容中总是有一丝淡淡的愁绪，只不过今天多了点别的东西，仿佛有心事。

伊丝站起身走到莉娅身前，不知为何，莉娅只是站在门口，没有进来的意思。

「不进来吗？莉娅说有重要的事情，我才提前回到卧室。」

「倒不是不愿意进来，只是没想到伊丝你的这副打扮……」

「莉娅不也穿的睡衣么，有什么好奇怪的。」

要奇怪也是应该是自己奇怪，美少女在半夜穿着睡衣到自己房间商议要事，想不让人想入非非都困难，更不用提莉娅没有穿内衣——睡衣的轮廓有些色^情。

「不会被你的同伴误会么，虽然只接触了一天，但伊丝果然和我想象的一样，是超出物种限制的生物。」

超出物种限制？

一时间没有理解莉娅的意思，但从上文推敲，莉娅应该是指自己与卡米拉和佩佩的关系。

伤脑经地扶额。

「哈啊，卡米拉她们还在楼下，不会发现啦。」

「不是没关系，而是不会发现……虽然作为时代的遗产，不该指指点点，但我还是忍不住站在蒂娜的立场说，伊丝的生活作风太差劲。作为已经有伴侣的人，怎么能再邀请其他女性到自己房间，而且还是这副打扮。」

「不，比起我，莉娅也没有好到哪里去啊，穿着睡衣到我的房间，还是刚洗完澡的懒散模样。嘛，这些先不论，莉娅的前提有误啦，我和佩佩还算不上正式的恋人。」

倒不如说是佩佩单方面宣布自己是她的未婚妻，当然，自己也乐意配合佩佩，自己内心已经把佩佩和卡米拉看成自己的家人，不允许别人抢走。她们相当的有魅力，这一点谁都无可否认。

「原来还不是恋人么，那就没关系了。」

放下心来的莉娅走进房间，坐到桌边，伊丝则为莉娅倒上掺入蜂蜜的热水。

「所以莉娅白天的时候要说什么？特地放走那个不会说话，没有五官的怪物，还说不是出于仁慈。」

其实莉娅不特意向自己解释，自己也不会生气，那种程度的怪物只在英雄领域，再来多少次自己都能解决，但莉娅今天一整天都心事重重的样子，让人不禁好奇究竟发生了什么。

双手捧着伊丝递来的茶杯，莉娅目光看着桌面，嘴唇轻抿在一起。

「我想说的事情有两件。」

「嗯。」

点头示意莉娅说下去。

「首先是有关白天的怪物，不知伊丝有没有对那只怪物使用鉴定和探查魔法，即便以我的实力，也无法看清那只怪物的种类与等级。」

「我姑且有用过，结果和莉娅一样，什么都看不见。不过莉娅身为大陆最初的住民，探查魔法无效，不能从怪物的外表和使用的魔法，判断怪物的种族吗？」

「这正是我想说的，我从没有见过这种生物。」

「那孵化之刃呢？莉娅有听说过吗？」

白天的怪物很可能由孵化之刃变成，而且很大概率是斯提克斯的党羽。

意料之外的，莉娅再度摇头。

「不知道。那是什么？不，这都不是重点，重点在于这只怪物使用的魔法与它的外表。白天我对伊丝说过，这只怪物给我一种熟悉的感觉，当时我为了探究这股熟悉感究竟从何而来，刻意没有歼灭它，然后我想到了熟悉感来自哪里。」

仿佛在喜悦，又像是愤怒，莉娅眉毛拧在一起，语气沉重地说。

「那是希里。」

「希里？」伊丝双眼一瞬间睁大，「莉娅的妹妹？不是已经被莉娅亲手……」

「是的，莉娅确实已经被我毁灭，我可以保证，但即使那只怪物没有五官，组成身体的也只是黑漆漆的粘稠物，我也可以确定，那是类似希里的东西，它最开始施放的魔法，还有与我战斗时使用的剑技，都与刚刚被我创造出来时的希里相似。」

「有没有可能是希里的亡魂，比如希里不死者化了。」

「不可能，不死者不会连我的探查魔法都无法看清真面目，它应该是一种我所不知道的生物。起初我以为那是斯提克斯为了迷惑我，刻意创造的使魔，我虽与斯提克斯理念不合，但我们身为大陆最初的两大生命，过去有一定往来，斯提克斯也因此见过希里，创造出与希里相似的东西不无可能。

但结果出乎我预料，当我给那只怪物做上标记，探查传送门后方的地点时，答案与我想象的截然相反，传送门虽然被人施加了遮掩追踪的魔法，但那股浓郁的自然气息我不可能认错，那绝不是斯提克斯能拥有的生命力，始作俑者不是斯提克斯。」

（15/30）

第二十一章 没有回应的福音

「明明才过去不到半年，街道给人的感觉却完全不一样了。」

除了多了许多贩卖各类物品的小贩，不时擦肩而过的几队巡逻兵，最明显的变化是路边那些扛着铁锹与锄头，蓬头垢面的壮实男性，这群人是为公都修建下水道的工人。

公都一直都没有下水道这种设施，平时居民的生活污水随意倾倒，以至于贵族区以外的小巷几乎不能走路，卫生问题极度堪忧，所以公国便拿着战争赔款雇佣普通住民，修建基础设施，既解决了卫生问题，也能为人们提供工作，是一个不错的选择。

街上多了许多活跃的人，城市便自然而然热闹起来，即便街道两边的建筑依然低矮陈旧，也完全丝毫不影响欣欣向荣的氛围，一路上伊丝几乎没有再看见最初进入克洛伊公国时，那种瘫坐在路边，眼睛浑浊，只等他人施舍的乞丐。

「嗯。」走在伊丝身边的琳与伊丝一样抬头看着街边，轻轻点头肯定，「这都是伊丝赶走了帝国的功劳，没有伊丝的话，公国已经成为帝国的一部分了。」

……那也不一定是坏事。

没有见到亚多尼斯之前，自己和公国的普通住民一样，认为诺塔帝国是打败了敌国后，会将敌国财富俘虏一空，完全不管敌国民众死活的强盗，但事实是，诺塔帝国的军队相当守序，乐于帮助有困难的弱者，如果克洛伊公国归入诺塔帝国版图，诺塔帝国反而会倾注金币与人才，让公国焕然一新。

当然，神教会被迫转移据点，就是另一回事了。

伊丝并没有把这些说出口，琳对诺塔帝国的感情是复杂的，她因为灾厄的化身，毁灭过诺塔帝国的城市，对诺塔帝国心怀歉意，然而诺塔帝国又曾是驱逐神教，主动挑起战争的侵略者，琳究竟怎样看待诺塔帝国，又是抱着何种感情看帝国皇帝亚多尼斯，也许就连琳自己也不清楚。

「那个，琳，我有一个问题。」

目光从街边收回，伊丝转移了话题。因为自己和琳站在一起，一路上许多人都对自己投来好奇目光，琳在公都相当有名气，相比之下，伊丝身份的自己则默默无闻。

「什么？」

「之前我一直没有去过天井，刚才才注意到，天井墙壁上挂着的画像……可能是我自恋了也说不定，但我还是很在意，」伊丝顿了顿，「那上面画的人是我吗？」

琳的回答十分干脆。

「是哦。亚特伍德说，这样可以让所有人都知道拯救了克洛伊公国的英雄，方便今后伊丝接过国王位置时，被普通民众认可。虽然对大家来说，不管是谁统治公国都没关系，只要生活不变差就行，但事先做好铺垫的话，很多问题都会自行消散。」

「不……我从来都没说过要成为国王，而且不是约定好了，我只是神教教皇，国王的工作由亚特伍德来做吗？」

「亚特伍德总有不能动的一天，这个时间不会太久，到那时，要有新的国王继承亚特伍德的位置。其实赶走了帝国入侵以后，就应该是伊丝来当国王，但伊丝说没有管理国家的经验，也不想一直待在一个地方，所以亚特伍德才成为国王，现在伊丝已经熟悉了怎么管理国家，亚特伍德死了以后，就应该由伊丝继承国王的位置，挂上画像就是为日后做好铺垫——啊，这不是我的想法，是亚特伍德说的。」

「……看来得去迷宫里找一点万能药和长生不老药了。」

虽然吃了以后不会真的不老不死，但延长个几年寿命不成问题。

这算是压榨老年人吗？

伊丝不禁苦笑，亚特伍德至少有五六十岁了。

「啊啊，到时候让琳来当国王好了，我不适合抛头露面的工作。」

琳连忙摇手拒绝。

「我的身份很难服众，当上国王以后，肯定会被周围其他国家找麻烦，伊丝才是最合适的国王人选。」

「说到身份，琳只是脸上有鳞片，而我是什么动物特征都有，更难服众。说到底，把我的画像挂上去不会出问题吗？神教现在还是隐藏在暗处的势力，突然把我挂上去，万一被知道的人认出画像上是神教教皇了怎么办。」

「我们是用『拯救了公国的英雄』来称呼伊丝，没有提到任何和神教相关的东西，因此就算有人认出伊丝是神教教皇，和拯救公国的英雄也没有冲突。不能凭借薇尔出现在克洛伊公国，就确定神教在克洛伊公国境内。另外有一个好消息，这段时间因为那些住在天井里的流浪者，还有被伊丝拯救的公国士兵口口相传，『薇尔』的名气越来越高，知道薇尔名字的人可能比知道国王叫什么的人还多。」

「唔……」

还好那只是薇尔，并非自己。

似乎想起了什么，琳右拳抵着下巴，自顾自地点头。

「说起来，最近公都来了一批想见伊丝的人，他们自称是薇尔的追随者，不过却连这里是神教的据点都不知道，只是在公国附近这片小国成群的地带游荡，希望可以碰见神教教徒，加入神教。」

「他们头上不会戴了猫耳，身后插有翅膀吧？」

「咦？」琳一瞬间吃惊地睁大双眼，表情也像是做错了事的孩子，「难道那些人真是伊丝的追随者？描述都一模一样。可我已经让教徒对外说薇尔不在公国，去了不知道哪里。」

没想到威弗列德城里那批最为狂热的分子已经抵达了公国。

伊丝头痛地扶额。

「琳不用理会他们，等过段时间，他们就会回到正常的生活里，他们只是被一时热情冲昏了头脑。」

「那就好……差点以为赶错人了。」

右手搭在胸口，琳长吁了口气。

「琳大人！」

话音落下的片刻，一道稚嫩声音传入伊丝与琳耳朵，转过身去后，发现是一位年龄在十岁左右的年**孩，从其杂乱的头发和穿着的简朴短衣看，家庭条件不怎么好，也许是住在天井里的孩子。

「栗栗？你怎么来了？」

琳一脸惊讶，显然认识这位女孩。

「父亲大人最近在一家工坊里帮忙，所以我们都搬到地上来住了。我想拜托琳大人，把这个送给薇尔大人，虽……虽然还不好看，但大家都说只要加工一下，就会变成很漂亮的戒指。在天井里的时候，琳大人说过，是薇尔大人让我们有住的地方，我和父亲大人都很感激薇尔大人。」

是来找薇尔的。

琳回过头与伊丝对视一眼，接着蹲下身，面向女孩微笑着回答。

「这是栗栗捡到的吗？」

女孩手中拿着的东西是一枚金黄色的、中间有一道猫眼般纹路的宝石。

「是天井里的大家一起攒钱从一位贵族手中买到的，那位贵族说这是非常珍贵的宝石，如果不是他急着逃难，怎么样都不会卖给我们。原本父亲大人打算亲自交给您，但刚才我在店里看见琳大人，就立刻让父亲大人送我过来了。」

女孩指向身后不远处，那里正有一个面相老实，皮肤偏黑的男人一边搓手，一边对着这边傻笑。

「噢噢……那位贵族没有骗你们，这是很珍贵的猫眼石，我只在血族国库和帝国皇帝身上见过这种宝石。」

说话的同时，伊丝凑近猫眼石，然而女孩却忽然把手收回，一副生怕伊丝把宝石抢走的模样。

「这是送给薇尔大人的感谢，就、就算是琳大人的朋友也不行！」

「栗栗，这位就是——」

「琳。」在琳准备说出『这位就是薇尔大人』的时候，伊丝连忙打断发言，然后举起双手，示意自己不会抢走宝石，苦笑着对女孩说，「这么珍贵的礼物，我觉得就算送给薇尔，薇尔也不会收下哦，她肯定会觉得不好意思，栗栗还是把猫眼石拿回去换成金币，让大家买一点好吃的东西和好看的衣服。」

「你也和琳大人一样，是薇尔大人的朋友吗？」

女孩警惕的双眼逐渐被尊敬填满。

「当然，我对那家伙的性格了如指掌，所以栗栗还是把猫眼石收回去吧。」

「不……不行，万一你骗我怎么办，这是要送给薇尔大人的感谢……」

这可是薇尔的真实想法啊。

被女孩投以质疑目光，伊丝不禁哭笑不得。

「好了好了，还是由我替伊——薇尔收下你们的礼物吧。说起来，栗栗下去后能告诉我出钱买这份礼物的人都有谁吗？我可以在把礼物送给薇尔的时候，告诉薇尔大家的名字。」

「可以吗？」

女孩发出『啊哇哇』的期待声，眼睛里的喜悦快要填满整个街道。

琳回以微笑。

「当然可以。」

「我知道了，我回去以后就把大家的名字记下来！」用格外兴奋的声音宣告后，女孩小心翼翼地把没有被做成戒指的猫眼石放在琳手心，接着后退几步，向琳挥手告别，「琳大人一定要交到薇尔大人手中哦～我要回去给父亲大人帮忙了。」

「嗯，我会把它交给薇尔，栗栗放心好了。」

在琳的微笑中，女孩很快回到父亲身边，两人消失在人海。

琳一脸莞尔地把猫眼石递给伊丝。

「这是大家为了感谢伊丝，特地筹备的礼物，伊丝好好收下吧。」

「这么珍贵的东西……我会过意不去啊。」

「刚才我不是问过，有哪些人在这上面花钱了吗？我会把他们买猫眼石的钱，用别的方式还给他们。冬天躲在天井里取暖的大家一直想找机会感谢伊丝，但伊丝自战争结束后，就再也没用薇尔的身份露过面，所以他们只能托我帮忙转交礼物，这是大家的心意，和花了多少钱无关，伊丝就收下吧。」

「喂喂……这么说的话，送礼物的事情不是第一次啊？」

「以前也有过，不过被我用其他理由拒绝了，今天伊丝就在旁边，所以才答应下来。」

要是不收下这枚猫眼石，一定会让送礼物的人心情低落。过去自己也不是没遇见过这类事，收到礼物的人觉得礼物太珍贵，就把等价的钱退给送礼物的人，结果送礼物的人认为不应该收这份钱，不愿意收下，一番推搡下，搞得双方都不愉快，关系反而因礼物变僵。

最好的方法还是收下以后，今后找合适的时间换成别的礼物送给对方。

伊丝叹了口气。

「好吧，之后琳一定要把他们的名字告诉我。」

琳有着点点青色鳞片的绝美脸庞浮现笑容。

「让我来出钱就好了。」

「那样我会过意不去啦。」将猫眼石收进仓库，伊丝突然想起自己来到公国的目的，「对了，剩下的一本福音在琳身上吗？」

「在是在，但我很久没有用过了，伊丝怎么了？」

「我有需要用到福音的地方，嗯——去一个不会被人看见的地方说吧。」

意识到不是轻松的话题，琳神情逐渐严肃，点了点头。

「我知道了。」

◇

二人来到神殿的大圣堂，这里过去是亚特伍德召集主教商议要事的大厅，但因为没有了使用福音的必要，已经有接近半年没使用过。

琳将福音摊开摆在圣堂中的石柱上，回头向伊丝确认。

「预言的内容是『亚莉克希亚·塔尔塔诺斯与蒂娜·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯二人独立存在的方法』，是这样吗？」

「嗯，就是这个，为什么会提这个问题，之后会告诉琳理由，预言就拜托了。」

自己来克洛伊公国的目的，就是为了借用福音，寻求莉娅与蒂娜二人独立存在的方法。

琳担忧地说。

「塔尔塔诺斯……伊丝，我有件事必须要和你强调，如果伊丝是想知道魔王的动向，这超出了福音的能力范畴，福音无法预测魔王的行动。」

「啊啊，没关系，我只是抱着试一试的心态。」

福音并不是无法观测魔王，准确的说，福音是无法观测阿莱克西亚大陆外的生物，创造这本福音的乌拉诺斯来自外面的世界，所以福音无法观测乌拉诺斯，人们进而得到福音无法观测魔王的结论，但事实并非如此。

莉娅和蒂娜都是阿莱克西亚大陆的原住民，福音应该能观测到她们的未来。

「那么……」

闭上双眼，琳开始向福音献上祈祷。

尽管很久没有使用福音，琳的动作却没有丝毫生涩，向福音献上祈祷的方法，早已在多次重复下铭刻在了琳的记忆深处。

十分微弱的魔力波动荡过伊丝身体。

预言成立了。

只是伊丝并未为此高兴。达成目的的过程越是复杂，福音显现出结果的时间就越慢，现在只过去了几分钟，福音便出现结果，伊丝不认为这是好征兆。

睁开绀紫色眼眸，琳的目光扫过福音，看见其上显示后，眉毛微微皱起，牙齿轻咬嘴唇，一言不发，显现出凝重神情。

「上面写了什么？」

伊丝上前一步，瞥了眼福音，还是和以前一样，自己什么也看不见。

像是不知道该怎么说才好那样，琳迟疑了很久才支吾着回答。

「……没有。」

「没有？」

「嗯，什么也没有。」

怎么可能？

脑海里第一时间浮现如此想法。

「应该拿给其他人看看，可能是我对福音的信仰不够坚定，所以才看不见上面的字。」

「不可能，书中恶魔已经被我消灭，刚才的魔力波动也证明琳的祈祷被福音接受，应该能看见上面的字才对……」

伊丝沉默下去。

为什么会看不见写了什么，答案其实已经呼之欲出了。

因为福音本身就没有显现文字。

造成如此结果的可能性有两种，第一是莉娅或者蒂娜中的一个人不属于阿莱克西亚大陆，第二则是提出的问题根本没有解决方法，这个问题是无解的。

「啧。」

忍不住咋舌。

虽然没有对福音抱太多期望，但真正得知无解时，还是难免一阵心烦。

「伊丝可以告诉我发生了什么吗？你脸色不太好。」

「啊啊，确实应该告诉琳。」

思绪从烦躁中拉回，伊丝像是要把胸中浊气全部呼出那样，长长吐出口气。

福音并非万能，自己来找福音，不过是为了寻求捷径，因此没有得到结果也不必为此窘迫。

还是通过自己这个无法被观测的人寻找解决方法吧，留给自己的时间还有很多。

伊丝做出如此决定。

（19/30）

第二十章 出发之前

当卡米拉一行在海雾号带领下来到一处海岸狩猎魔物时，一大批来自不同队伍的冒险者指着海面议论。

「这就是山铜级冒险者的实力吗……连灰岩龟都不在话下，那可是四十级的魔物啊。」

「就算说她们是绯金级我也信。」

「再这样下去，附近的魔物都要被她们杀光了。」

「那有什么，反正她们只对付那些厉害的魔物，平时咱们还要绕着那些魔物走，现在她们把魔物处理干净，咱们以后做委托的时候不就更方便了。」

「说的也对，等等，那些灰岩蟹从洞里跑出来了，到我们出场了！」

「「哦哦哦哦哦！！！」」

发出兴奋吼叫，早已在海滩上等候多时的众多冒险者们一同冲向浅滩，由于卡米拉一行击杀了灰岩龟，那些依托于灰岩龟巢穴而生的灰岩蟹，为了逃命，开始拼命从水中爬上沙滩，而这便成为了低级冒险者眼中的盛宴。灰岩蟹属于魔物的一种，低级冒险者击杀了灰岩蟹后，可以获得少量经验值，除此之外更重要的是，灰岩蟹很容易对付，只要回避前肢上的钳，普通人也能拿铁叉将灰岩蟹无力化，令其化为桌上的料理。

唯一的难点，也就只有灰岩蟹平时与灰岩龟共同生活，而成年灰岩龟是等级超过四十级的强大魔物。

看到冒险者们冲上海滩大肆捕捉灰岩蟹，海雾号上的船员不禁露出懊恼与忿忿目光，朝站在甲板上的艾普丽建议。

「可恶，船长，我也想去抓灰岩蟹。」

「不行，我们要在这里等卡米拉小姐她们回来，我们的任务是接卡米拉小姐她们，不是抓灰岩蟹。」

穿着简朴连衣裙的艾普丽断然拒绝。

一旁的伊丝忍不住流露笑意，艾普丽嘴上说着不行，实际上心里却很想和冒险者一起抢夺灰岩蟹——虽然不明显，但艾普丽看着沙滩上的灰岩蟹被冒险者捕捉时，脸上闪过了可惜神色——只是因为卡米拉她们在海湾不远处的地方对付灰岩龟，海雾号必须停在海上接应，以免出现意外，没办法靠岸，所以艾普丽才只好摆出义正言辞的样子，拒绝船员请求。

「她们回来了！」

一位僵尸模样的船员大喊，而这迅速成为让所有船员眼睛一亮的声音，卡米拉一行回来，意味着海雾号的船员可以跳下海，和冒险者争夺猎物，对他们而言，每争取到一秒时间，就代表能多收获几枚铁币。

照冒险者们清理灰岩蟹的速度，等船员驾驶小船到海滩，海滩上恐怕就只剩下灰岩蟹的残肢断臂，伊丝微笑着向站在身边的艾普丽建议。

「艾普丽，可以麻烦你把海雾号驾驶到灰岩龟附近吗？」

异世界的船几乎全靠风力作动力，依靠魔力作为动力的船仅有少数，而海雾号则是将二者合二为一的存在。伊丝在海雾号的船舱底部见过一个十分小巧的魔力炉，将魔核投入其中后，魔力炉会根据船长需要，制造风力，推动船前行。只是魔力炉消耗的魔核相对动力而言收益太低，艾普丽只在海雾号遇见难以脱身的危险时才启用。

据艾普丽说，海雾号原本是一艘单纯依靠风力的帆船，只是在一次偶然的打捞中，海雾号船员在海底发现一艘沉船，而那艘沉船恰好是依靠魔力作为动力的贵族船只，出于把里面东西捞上来卖钱的想法，艾普丽便命令船员，把船上能搬走的东西全部搬走，其中就有这套以魔力作动力的魔法道具，思考了许久，艾普丽最终决定把它交给工匠维修，安装到海雾号上使用。

由于艾普丽眼睛里闪过一瞬间的遗憾目光——在为没机会争抢灰岩蟹惋惜——伊丝只好进一步解释。

「就这么让灰岩龟的尸体泡在大海里烂掉太浪费，我想请艾普丽帮忙把灰岩龟的尸体从海里打捞起来，它的魔核和龟甲对我有用。打捞的报酬另算。」

「诶？伊丝小姐的意思是要付给我们打捞费？可打捞这种事情，伊丝小姐出了那么多钱，应该是我们的义务才对。」

「我可没说过不给报酬，还是说艾普丽觉得灰岩龟的价值太低，不想要？我可是打算除了龟甲和魔核以外，其他地方全部送给海雾号哦。」

「都、都给我？真的吗？灰岩龟的骨头磨成粉可以做高级魔法药素材，肉拿来炖汤还能让男人变得强壮，拿到城里，肯定有一堆男人抢着要，刚才那只灰岩龟可是有半条船那么大，我、我们只要一条腿就满足了。」

「不不，那些东西我用不着，艾普丽就全部收下吧，正好我还没有付给艾普丽斐利草的钱，权当做是我对艾普丽的感谢好了，要是没有艾普丽提起斐利草可以治疗晕船，卡米拉她们现在都还在为晕船困扰。」

「啊啊……英雄大人真是太棒了！」先是愣了片刻，接着发出饱含狂喜的尖叫，艾普丽激动到全身发抖，拽着旁边的不死者船员，奋力指向灰岩龟沉没的地方，「快，把锚拉起来，去那边！」

「可是船长，要等到中午才会起风。」

「那就用魔力炉！去下面把魔力炉点着！要是灰岩龟的肉被鱼吃掉，我们就亏大了！」

刚听到要用魔力炉的时候，船员还一脸肉痛，然而当艾普丽说到肉会被鱼吃掉时，船员们便不再迟疑，异常默契地迅速做好分工，快步回到各自岗位。

灰岩龟的肉似乎比自己想象中值钱。

仔细想想也不是不可思议，毕竟灰岩龟的肉可以让男性变得更强壮——在性的意义上。这关乎到男性的尊严，没有哪个男性不在意这种事，灰岩龟的肉因此成为抢手货也并不奇怪。

可惜来到异世界后，自己还从没听说过可以让胸部变得更完美的素材，否则自己一定会想办法弄到手，转手送给卡米拉。

艾普丽一行忙起来的同时，歼灭了灰岩龟的卡米拉一行回到海雾号。值得一提的是，卡米拉几人并不是搭乘小船回到海雾号，而是如同天空上存在看不见的台阶那样，一步步踩在空中，跳回到甲板上。

「姐姐大人，我回来了。」

「嗯，感觉怎么样？浮板长靴还习惯吗？」

浮板长靴是自己为了解决卡米拉一行人不会『飞行』，特意开发的一种长靴，这种长靴底部藏有铭刻了『漂浮板』的魔法，使用时只需对长靴注入魔力，靴底便会出现一个只能维持十秒的『漂浮板』。

如此魔法道具并非伊丝的创意，而是伊丝在威弗列德城魔法咏唱者协会的『魔法道具一览』中找到的灵感，由于发明者起初只是把『漂浮板』与鞋子结合起来，并没有做改进，以至于制造出的漂浮板会长时间存在，持续消耗使用者的魔力，使用者往往才走出几步，魔力就已见底，所以成为了众多没用的发明之一。

伊丝把如此创意买下来后，委托莉娅修改了『漂浮板』的术式，将『漂浮板』变成只能持续十秒，强度也大大降低的魔法，极大程度减少了魔力消耗，令其成为可以让人在空中跳舞的魔法道具。

当然，这样做的后果是增加使用者的负担，浮板长靴制造的『漂浮板』只能存在十秒，一旦超过这个时间，使用者必须重新对长靴注入魔力，否则就会从空中掉下来，同时因为漂浮板的强度降低，导致使用者不能在空中承受太大打击，否则漂浮板会直接破碎。总结下来，如果无法熟练使用浮板长靴，就擅自将其运用到战斗中，可能还没等敌人出手，自己就乱了方寸。

伊丝开发出浮板长靴后，让卡米拉一行在可妮莉娅之馆熟悉了好几天，检验过没问题以后，才同意卡米拉几人将其用在战斗中。与灰岩龟的战斗下来，虽然不是没有问题，比如作为盾职的玛丽与浮板长靴的适应性差到极点，但总体来说，效果还不错。

将手中法杖放回仓库，卡米拉擦了擦额间汗珠。

「除了魔力消耗以外，其他地方都很好，对不会『飞行』的我们帮助很大。果然学会『飞行』魔法很重要，脱离地面战斗，灰岩龟就只是挨打的靶子。」

「照这个速度下去，再过一个月，卡米拉就到三十级了。」

「嗯，我会努力的。」

得到卡米拉点头肯定，伊丝目光看向后一步到的佩佩与蕾菲娜，对比卡米拉额间浮现汗珠的模样，佩佩和蕾菲娜的神情要相对轻松，二者都是战士出生，尤其是佩佩，原本就经常在空中辗转腾挪，有了浮板长靴以后，行动便更加灵活，除了最后因为魔力跟不上消耗，几次错过对灰岩龟进行最后一击外，其他地方都表现的无可挑剔。

「佩佩和蕾菲娜呢？」

将冈格尼尔交换到左手，佩佩微微弯起嘴角，投来满意目光。

「这次即使我也不得不夸奖你了，比我想象中好用，可惜我的魔力太少，不然对付灰岩龟用不着花这么长时间。」

没有认为浮板长靴魔力消耗大，而是把错误归结到使用者身上。

看来佩佩真的很喜欢浮板长靴。

「我的感受和主人一样呢，伊丝小姐创造的长靴虽然不如『飞行』魔法灵活，但速度和爆发力都比『飞行』高得多，很适合我们这些战士。」

「姆，很累。」

跟在队伍最后的蒂芙尼抗议，因为魔力太少，蒂芙尼从战斗中途就只能被玛丽拖着走。

「如果我再轻一点的话就好了……」

栗色长发没精神地耷拉下，玛丽小声喃喃。因为玛丽本身就莫名其妙的很重，所以漂浮板支撑的时间比其他人都要短，导致玛丽几乎没有在这场战斗里出力，全程的唯一作用，只有拖着蒂芙尼为其他人施加强化魔法。

伊丝立刻摆手，为玛丽打气。

「怎么会，这和玛丽有多重没关系，是我没有按照个人需求设计，回去以后改进一番就好了。」

「是……」

依旧是没精神的回答。

玛丽受到的打击很大啊……

伊丝只能苦笑。

「全员的状态都比以前有了提高，除了依蒂丝，每个人都升了两到三级，可惜附近的强大魔物不剩多少，不然再过一个月，就连蒂芙尼也应该能到三十级。吾主，我建议接下来把目光放到距离海岸更远的海域。」

全程目睹众人战斗过程的拉克西丝如此建议。

这一周时间里，卡米拉、玛丽以及蕾菲娜都升到了25级，佩佩因为等级偏高，依旧卡在28级，被伊丝重点关照的蒂芙尼则突破20级界限，一路升到22级。全员的等级飞速提升，再加上各种魔法武器、触发式魔法道具以及近乎无限供应的魔法药，队伍已经可以消灭像灰岩龟这种四十级的、以防御力见长的魔物。

拉克西丝的话让伊丝思考着点头。

是时候出发去妖精之乡了。

虽然伙伴们还没到三十级，但靠着航路上狩猎的海魔物，应该可以在抵达妖精之乡以前抵达三十级，如今有了浮板长靴，伙伴们可以做到脱离海雾号战斗。

此外海雾号主桅杆上的裂纹，也在精灵族自然魔法下修复。为了应对最近妖精之乡附近海域不太平的现状，艾普丽还对船体的关键地方做了补强，尤其是船头的撞角，花费重金加装了一层以秘银合金为主的外壳，即便面对海德拉，也可以毫不畏惧的一头撞上去。

「剩下的只有莉娅了吗……」

自己并没有把福音的空白预言告诉莉娅，那样除了让人心烦以外，收不到任何效果。让蒂娜与莉娅各自独立存在是自己的愿望，而非莉娅所期待，自己完全能想象到，把空白预言告诉莉娅后，莉娅肯定会用让人难过的平和笑容回答，没有关系，她本就没有想过留在这个时代。

这段时间里，当自己与伙伴们狩猎魔物时，莉娅一直都在可妮莉娅之馆与结界世界徘徊，尝试将『永冻结界』一次性释放所有传承的特性，改为一点点释放传承的魔法。按照上午出门时，莉娅的交代，她今天就能结束魔法改良。

实在不是什么值得高兴的事。

事到如今，自己只能寄希望于那个模仿成希里，袭击莉娅的人，如此一来，即使莉娅的试验成功，蒂娜真的通过释放传承的方式回来，自己也可以向回来后的蒂娜说明情况，让蒂娜重新吸收全部的传承，让回来后的莉娅去调查真相。到那时，莉娅和蒂娜就会像过去自己与佩佩那样，双方约定好出现的时间，二者和平相处。

「各自独立存在的方法吗……」

实在有种大海捞针，不知道该从哪入手的感觉，如果说神明知道方法，那至少还有一个明确的希望，只要去追寻神明的足迹即可，而现在的自己连这种看不见摸不着的目标都没有。

「呼。」

摇了摇头，将茫然甩出脑海，这样想下去只会越来越沮丧，还是先定一个暂且的希望比较好。

「妖精之乡里除了精灵还有树妖，树妖中有长寿存在，她们或许知道什么。」

「英雄大人，我要和船员跳下去了，如果有需要的地方，请找那边的骷髅！」

耳边传来艾普丽迫不及待的声音，艾普丽似乎想亲自参与下海打捞灰岩龟的工作，『那边的骷髅』则是指她的父亲。

以后的事情以后再说。

把内心想法抛之脑后，伊丝流露会心微笑，对艾普丽点头。

「嗯，我会的。」

（20/30）

第二十一章 迷诱果村的感谢

验证完浮板长靴的可行性，为了了解莉娅那边的进度，伊丝用飞行魔法先一步回到宅邸，卡米拉一行则留在海雾号上，和海雾号的船员们一起从海底打捞灰岩龟。同伴们似乎热衷于这种回收战利品的过程。当然，为了避免误会，伊丝已经对卡米拉交代过，自己一方只要灰岩龟的龟甲与魔核，其他地方都作为晕船药的报酬与打捞费付给海雾号。

四十级的魔核重要性不用多说，龟甲则是为了给玛丽换一副盾牌，随着等级成长，玛丽现在用的钢铁盾牌已经跟不上需要，如果不是自己在盾牌上附加了足够多的魔法，盾牌早就在过去的战斗中损毁。相比于钢铁盾牌，龟甲制成的盾更轻，魔力传导效率也更高，可以附加更多魔法，同时外表也可以更漂亮，完全是钢铁盾牌的上位替代品——灰岩龟的龟甲有半条海雾号，也就是超过十公尺那么长，厚度也有足足两公尺，自己只需要取其中最好的部分即可，如果没猜错，盾牌最后应该是象牙那样的白色，只要想想就很华丽。

降落到可妮莉娅之馆门前，位于门口处的兽人护卫对伊丝躬身行礼，连忙将铁门打开。

不知为何，庭院中多了许多搬运工，这些搬运工正从不认识的马车上搬下一箱箱物品，此外还有一些面熟的、附近村落中种植迷诱果的村民帮忙，留守宅邸的克洛莉斯和艾诺丝，则正与一位像是负责人的男性核对清单，庭院一副热闹景象。

伊丝面带疑惑地看向兽人护卫。

｢这些人是……？｣

｢回小姐，他们是卖种子和腌渍食品的商人，今天上午刚到宅邸。｣

伊丝愣了一瞬，旋即反应过来。

种子是附近村民们需要，腌渍食品大概是玛格丽特的赛拉为自己准备的物资。不论哪个世界，出海前都需要准备大量淡水与食物，而远洋船条件受限，新鲜蔬菜与肉类难以保存，所以大都要腌渍处理，尽管异世界有储物道具这样的东西，但储物道具不像自己的仓库，储物道具内的空间依旧有时间概念，放进去的东西同样会腐坏。

至于种子，则是自己代村民们购买。消灭恶魔巴巴弗以后，自己便向附近村民解释了，他们的土地为什么除了迷诱果以外什么也种不了——理由是迷诱果的生长会阻塞地脉流动，最终导致地脉魔力枯竭，所以村庄的土地才生长不了粮食，养的牲畜也都一副营养不良的样子。

三周前，征得村民一致同意，自己借用相当于小型阿莱克西亚之塔的可妮莉娅之馆，改变了附近地脉流向，使其重新流过村庄的土地，当然，为了避免让人知道可妮莉娅之馆还有改变地脉魔力流向的效果，自己特意去了一趟村庄，拿着神杖装成施展魔法的样子，让天上下了场雨，伪造出『是雨改变了土壤』的谎言。仅仅过了不到半月，新种下去的幼苗就已经发芽，生活在村庄中的牲畜也食欲大增，变得活泼。

于是害怕被奸商欺骗的村民们便委托自己，帮他们购买植物种子——当然是由村民出钱——作为回报，他们会派人每天将牲畜产的部分牛奶与鸡蛋送到可妮莉娅之馆，由于是比不错的交易，同时还可以增进邻里感情，伊丝便欣然同意了村民的请求。

虽说自己马上就会离开宅邸，自己享受不到村民送来的牛奶与鸡蛋，但自己从一开始就没打算享用它们。刚挤出来的生牛奶有股十分微妙的味道，导致自己对牛奶有股莫名的抗拒心理，之所以答应，是为了待在可妮莉娅之馆的仆人们着想。不论女佣也好，兽人护卫也罢，来到这里之前都过着相当贫苦的生活，一副长期填不饱肚子的削瘦模样，自己不在宅邸时，宅邸得全靠他们打理，能改善他们的生活，自己也会觉得满足。

伊丝点了点头。

｢我知道了，下去吧。｣

｢是。｣

很快，伊丝穿过庭院，来到站在大门台阶上的克洛莉斯与艾诺丝身边，不知是拉克西丝的命令，还是她们太敬仰拉克西丝进而效仿，二人都穿着与拉克西丝一样的裙摆长及脚踝的女仆长裙。

｢恭迎主人，以上。｣

｢欢……欢迎回来，妈妈……｣

｢嗯，我回来了，｣伊丝微笑着点了点头，随后看向旁边应该是负责人的年轻男性，｢是赛拉让你过来的吗？｣

｢是的，伊丝小姐。听说了您要去妖精之乡以后，赛拉小姐就委托我们，把腌肉和水果干，连带您需要的种子一起送过来，赛拉小姐还托我转告您，原本她想亲自来这里，只是最近忙于为芙妮雅工坊挑选建立工坊的地址，她只能明天来拜访，十分抱歉。｣

｢没关系，回去后代我给赛拉说，辛苦她了，她明天好好休息就好。｣

实际上赛拉不需要为自己准备这么多食物，先不说自己有仓库，其次自己能借用『高阶传送』往返于可妮莉娅之馆与海雾号，因此没有太多出远门的感觉。

仔细想想的话就能理解，上午还依依不舍的送别，觉得这一去不知道要等多久才能再见，结果下午自己就借用『高阶传送』回来拿东西，其中尴尬，难以言说。

这边对话结束，一位约莫四十岁的村民走上前，脸上满是喜悦与感激，就差紧紧握着伊丝双手感谢。

｢伊丝小姐，太感谢您了！｣

是为了种子而来。

村民们委托自己购买种子，是因为害怕被商人欺骗。虽然直接从市面上买果实，再把果实种进土里，最终也能结出作物，但那样生长出来的果实品质如何，很难确定。异世界的人们为了让作物生长的更好，通常会从商人手里购买受过自然魔法祝福的种子，接受过自然魔法加护的种子更能抵抗恶劣环境，结出来的果实，也比没有接受过祝福的更好看且美味，在所有人都售卖受过祝福的果实时，没有被自然魔法祝福过的果实自然很难卖出去。

为了避免村民们来年亏损，伊丝找到了威弗列德城中自称『最优秀』的种子商人，从他手中以低价购买了种子，虽然中途看出来这位种子商人是想卖自己一个人情，方便以后有需要能找玛格丽特合作，不过对方并非奸诈之人，今后合作也无妨。

｢居然为我们买到『弗罗拉商会』的种子，每年无数人排着队都很难求到啊，伊丝小姐，我们该怎么感谢您才好！｣

｢伊丝小姐肯定自己贴钱了吧？请务必让我们把您多贴的钱还给您。您帮我们摆脱迷诱果的诅咒，我们就已经受了莫大的恩惠，怎么好意思再让您出钱为我们买种子！｣

｢就是就是，我们终于可以不用再提心吊胆的种迷诱果，这都是伊丝小姐的恩惠，伊丝小姐就是我们的守护神！｣

话语在搬运种子的居民中激起共鸣，无数人都用恳求似的目光抬头看向伊丝，希望伊丝把她『多贴的钱』说出来。

第二十六章 全速前进！

｢哈啊，好闲。｣

瘫在沙滩椅上的伊丝忍不住叹气。

反射耀眼日光的大海一片平静，放眼望去尽是蓝色，视野里只有几个黑点大小的海岛伫立在海平线处，船体两侧不时还飘过几只对人类船只感兴趣的鱼类，这就是自己这十天以来看到的一切。

毫无变化可言。

起初自己还对随船游动的海鱼感兴趣，这些鱼知道船只并非美味的东西，仅仅只是随船游动，不会攻击海雾号，只要海雾号的船员对大海投下有浓重臭味的劣质驱魔粉，海魔物就会如同看见了鬼魅般四散逃离，但随着新鲜感过去，留给自己的就只有无聊。

自出海到现在过了近十天，海雾号既没有遭遇风暴，也没有遇见海盗或者海魔物袭击，无聊到让人整天除了睡觉外就没有别的事情可做，令出海前满心期待的自己失落了一把，小说描绘的惊险情节，果然只存在于小说里。

当然，渴望刺激的人只有伊丝，风平浪静对海雾号的船员们而言，绝对是一件好事。不会死亡不代表不怕孤独，在深海区掉进大海，几乎没有被找回的可能，没有人愿意在大海里呆一辈子，据海雾号的船员们说，这是他们经历过的最平静的航行，简直到了要对海神感恩戴德的程度。

｢啊～啊～，虽然预料到了海上生活会很无聊，但这也太无聊了。｣

躺在甲板的沙滩椅上，伊丝摘下自制墨镜——其实只是用石墨把镜片表面涂黑，戴上以后什么都看不见——趴在沙滩椅扶手上叹气。

站在伊丝身边，约莫十五六岁的女孩艾普丽笑着回答。

｢这才过去了十天哦，英雄大人。从诺塔帝国走海路到妖精之乡，按照英雄大人选定的航线，我们得花上三周时间才能抵达。如果遇上可以召唤风暴的海龙，或者制造迷雾，让船迷失方向的塞壬，花上半年甚至永远也到不了也有可能。

前几年还发生过一艘早在两百年前就宣告失踪的船只突然回港的事情，船长说他们在海上遭遇了暴风雨，最终偏离航线，连跑到了哪里都不知道，就那样飘啊飘的，过去了不知道多久，才回到可以根据地图参考自己方位的海域。在所有淡水和食物耗尽的第三天，终于停靠在诺塔帝国，请求避难。啊，他们原本是赫尔斯王国人。｣

｢两百年……上船前准备的物资只够支撑一个月吧？这还是以防万一，多准备了食物的情况。｣

对正在说的话题感兴趣，躺在伊丝身边的沙滩椅上，身着清凉的依蒂丝抬起头看向艾普丽。起初上船时，佩佩不论如何都要穿配饰复杂，穿戴麻烦的礼裙，但随着甲板毫无遮挡暴露在阳光下，威弗列德城又处于热带的严苛环境，佩佩也渐渐像伊丝与玛丽一样，尝试着换上大胆的清凉服饰，躺在有遮阳伞的沙滩椅上享受海风吹拂。

顺带一提，佩佩的泳装为较为成熟的黑色系，伊丝则是与发带一样的蓝色系，二者款式统一为上衣加泳裙，会露出腹部和腰间的设计——佩佩身为吸血鬼，穿不了全身式的泳裙。至于玛丽与蒂芙尼，则是以白色为底的水手服加短裙，本就可爱的模样在服装衬托下更增几分活力。一行人中唯一没有改变服饰的，除了衣服本就清凉的莉娅，就只剩下性格保守的卡米拉，不过后者选择了佩戴能够让身体凉快下来的翡冰项链，除了出汗会打湿衣服以外，不会感到炎热。

｢我虽然也持怀疑态度，但诺塔帝国的官员调查后发现，那些船员确实没有说谎，船上的各种物品都是两百年前的款式，船员记得的大事、描述的亲人，也都停留在两百年，诺塔帝国还为此专门派人去赫尔斯王国验证，结果发现他们说的都是事实。也许他们在海上遭遇了海难，被神明大人暗中保护了起来，所以才会这样，不然光靠他们携带的食物，根本不可能撑到他们活着到诺塔帝国。｣

｢异世界也有怪谈啊。｣

算是幽灵船故事的升级版。

不，考虑到这里是存在魔王与神明，有着魔法的异世界，说不定这不是怪谈，而是真实发生的故事，至于原因，他们或许遭遇了大范围的扭曲时间魔法，范围内的时间会变慢，所以里面的人感觉只过了几周，而外面则过去了百年。

依蒂丝白色的眉毛微微皱起，一脸质疑。

｢艾普丽亲自问过当事人么。｣

｢没有哦，当时我和船员刚好在妖精之乡，等我听到这件事，那些船员已经起航回赫尔斯王国了，我也不是很相信啦，两百年时间什么的，怎么想都不可能嘛，又不是不死者。｣

｢哼，骗小孩子的把戏。｣

嘴上这么说，佩佩湛蓝眼眸中却闪过一丝不易察觉的放心神情，收回感兴趣的视线，重新躺回沙滩椅。

佩佩刚才说不定信以为真，担心了一把。

佩佩果然怕水啊。

准确的说是怕船，这种心理就和上飞机的乘客总是担心飞机失事，坐过山车和缆车的游客总是害怕设施出现故障一样，一旦出事，基本没办法补救。把生命寄托在物品上，很难让人安心。

｢总觉得很有趣呢。｣

看来得收回刚才的话。

嘴巴张成感叹的圆形，玛丽以一副期待似的表情看艾普丽。

｢在海上漂流两百年，回到故乡后肯定会很有趣！｣

｢如果玛丽是指家中的房子倒塌，过去亲手摘的树长大的话，那种新鲜感很快就会过去，最后只会有物是人非的恍惚感和被遗弃的失落感。｣单手摘下墨镜，伊丝大刺刺地摆手，｢仔细想想，曾经的亲人消失，财产也都不属于自己，长时间没有接受外界信息，和周围环境完全脱节，如果后人愿意认自己这个祖宗倒还好，如果不认的话，不就只能露宿街头了吗？一点也不有趣哦。｣

｢……好像也是呢。｣收起刚才的期待，穿着白色水手服的玛丽双手和握着垂到腰间，富有活力的脸庞露出困扰的笑，｢露宿街头的话，就又得和贵族大人家的宠物先生抢吃的了呢。｣

｢呃。｣

这次换成伊丝表情僵硬。

还是不要回忆悲惨的过去了。

伊丝不禁有种想把玛丽抱起来坐在自己膝盖上，用力摸头的念头。

｢也不会像吾主形容的那么坏，我只是说我的个人看法。｣将女仆长裙换成女仆短裙的拉克西丝认真接上话题，｢如果能遇见像吾主这样优秀的人，失去了本应拥有的时间，反而是一种幸运，假如其他神造天使见到如今陪伴在吾主身边的我，一定会对吾主开出各种条件，把吾主从我身边抢走。｣

｢神造天使的竞争有这么激烈吗？｣

自己从拉克西丝那里听说过，部分在神之国呆腻了的天使会去人类世界，寻找她们自己的勇者。因此有时会出现一位人类过于优秀，许多神造天使一起追随的情况，这种追随并非从属关系，而是美好的爱情，为了争夺优秀的人类，神造天使会相互攀比，甚至像人类一样勾心斗角。

令人惋惜的是，在这场战争中，即使一位神造天使赶走了其他天使，人类也往往不会选择和胜利的那位神造天使在一起。神造天使并非真正的人类，而真正的人类需要诞生子嗣，因此最好的情况，也只是被选中的人类与一位人类女子和一位神造天使共同生活。

当然，如果被选中的人类是女性，那就另当别论。只是这种情况十分少见。神之国的天使全部为女性，来到人类世界后，会出于好奇，对异性感兴趣，进而从相识到相知再到发展出爱情，因此从一开始就有劣势的女性，被选中的概率小的可怜。

至于拉克西丝为什么直到被塔尔塔诺斯封印，都没有和男性有过交集，甚至没有和男性有过多接触，按拉克西丝本人的话说，是因为她忙于寻找救世主，没时间弄这些『无意义』的事情。

对此，伊丝表示十分的怀疑。

拉克西丝曾在日记里描述过她理想中的勇者，一头略显长的蓝发，冷酷而英俊的面容，骑在巨龙身上，拥有健壮却不粗鲁的肌肉。除此之外，拉克西丝还提过她对周围男性的看法，虽然不像卡米拉一样充满鄙夷，用近乎毒舌的修辞描述，但也只停留在对个人能力的表述上，同时还经常拿对方与自己比较，这样做的结果，自然是谁都入不了拉克西丝眼睛。

主人太优秀也是一种灾难。

伊丝的疑问令拉克西丝神情一滞，不知是因为身体不适，还是觉得无意间说漏了嘴，拉克西丝表情不自然地扯了扯，最终僵硬地回答。

｢……有。对我们第三位阶天使，司教之天使而言，教导出来的学生越优秀，说明导师的水平越高，这是衡量司教之天使能力的重要依据。如果把吾主放在神代，整个神之国的天使都会因吾主轰动……不止第三位阶天使。｣

｢其他天使也会吗？｣

伊丝微微睁大双眼。

｢是的，战斗天使会仰慕比自己强的人类，愿意追随这样的人类为主人，而第一位阶天使和第二位阶天使，也同样对强大的人类感兴趣，尤其是像吾主这样成长潜力惊人的人类，认识吾主时，吾主只有三十级，而现在，吾主已经不知不觉中拥有了能只身阻拦海德拉群的实力。｣

自己对外的实力是英雄领域，也就是五十级，但拉克西丝因为一直待在宅邸里，不知道自己的具体实力。

因为之前在结界世界里对拉克西丝说自己有427级时，拉克西丝曾表现出了相当的失落，仿佛她作为司教之天使，失去了应有的作用，所以伊丝打算继续对拉克西丝隐瞒下去，说自己在四十级左右。

满足下属兼朋友的自尊十分重要。

｢主人大人不论走到哪里都很受欢迎呢。｣

玛丽的话让拉克西丝神情紧张，伊丝笑着摆了摆手。

｢放心啦，能传授我知识的神造天使只有拉克西丝一人，我不会让其他天使替代拉克西丝。｣

｢虽然很高兴，但即使是我也存在极限，当我没有东西可以传授给吾主的时候，我的使命就结束了，那时候吾主应该去找比我更强的司教之天使。｣话说到这里，拉克西丝顿了顿，神情依旧正经，｢不过在司教之天使里，我算很聪明的那一类，吾主可能找不到比我更厉害的司教之天使。｣

上一句话还让人感动，下一句话就话锋一转啊。

重要的是表情还相当认真，感觉不到玩笑意味。

｢英雄大人，马上就到航线上最大的岛屿爱德格岛，我们要在那里停靠一天，补充淡水，顺带和岛上的人交换物品，您要先回船舱换衣服吗？｣

说着，艾普丽的目光从伊丝脚踝扫到肚脐，最后停留在伊丝脖颈上——健康且极为匀称的体型，到了让人嫉妒的程度。虽然胸脯残念了一些，但如果伊丝就这样走到岛上，肯定会让男人为之疯狂，艾普丽不禁庆幸，还好自己的船员都是不死者，不会有世俗的想法，不然自己就得担心手下哗变了。

不过艾普丽自知没有说这句话的资格，不论长相和身材如何，身为船长，都绝对不能允许船上出现女性，严格的说连母羊都不行，身为女性的她从一开始就没有当船长的资格。

｢嗯。｣

伊丝点了点头，从沙滩椅上起身。全知地图确实显示前方十几海里处有一座生活了许多人的岛屿，人口大约在一千人左右，似乎被航线上的船只当成补给站。如果把全知地图放大到会出现卡顿的范围，就会发现这样的海岛不止一处，区别只有人口规模大小，这些补给站通过让船只停靠，收取管理费用，以此完成生活物资与奢侈品的交换。

此外大概是靠近妖精之乡的缘故，岛上生活的精灵种占据了总人口的1/3，剩下的则是兽人偏多。

｢是陆地！可以下去好好放松一下了！｣

正在甲板上玩纸牌的船员站起身，发出兴奋欢呼。在诺塔帝国时，海雾号只是被允许停靠在海港，船员不允许下船，而远离诺塔帝国的岛屿则允许不死者上岸。

依蒂丝同样站起身，左右晃了晃僵硬的脖子。

｢总算不用待在船上了，我还是第一次见到海岛，不知道上面是什么模样，蕾菲娜——｣

话说到一半，依蒂丝咂了咂嘴。

蕾菲娜并非免疫阳光的上级血族，在太阳最大的时候，蕾菲娜会待在船舱里，卡米拉也因为担心晒黑，不在太阳最大的时候现身甲板，至于莉娅，此刻正在船舱内准备晚上学习时会用到的课本——说是课本，实际上是莉娅现写在纸上的恶魔文字。

｢我去叫船舱里的卡米拉她们，啊，对了，佩佩不换身衣服吗？｣

自己倒没有不允许别人看佩佩泳装的想法，泳装并非内衣之类的东西，自己设计的款式也十分保守，之所以提换衣服，是出于佩佩的贵族荣耀考虑，佩佩习惯在他人面前保持贵族风度，礼裙是其中的必须物。

｢当然要换，一起去船舱好了。｣

｢主人大人，我也要换衣服吗？｣

｢不用。｣蒂芙尼替伊丝回答，｢可爱。｣

｢嗯，玛丽就不用换啦，这身衣服只会让玛丽更可爱。｣

水手服是瑰宝级的服装，如果能被异世界人认可，世界上穿水手服的美少女就会越来越多，无疑是一桩好事。

稍作准备后，回到船长室的艾普丽声音传遍海雾号。

｢满帆，全速前进！｣

｢｢是！！！｣｣

船员一致回以兴奋呼声。

（23/30）

第二十七章 冲撞

｢船长，前面有异常。｣

在肉眼已经能够看见远方海岛时，海雾号上的瞭望人员突然大喊，让原本兴奋异常的船员纷纷面露疑惑。

走出船长室，艾普丽神情认真地看向上方，负责瞭望的人站在桅杆瞭望塔处，需要抬起头才能看见。

｢发生了什么？｣

｢船长，爱德格岛好像被海盗盯上了……岛上有黑烟。｣

｢确定是海盗不是魔物？如果是海德拉就糟糕了，我们得立刻掉头回去。｣

｢距离太远，我也不敢确定，只能看到岛周围停了很多船。｣

｢下来，让我看看。｣

紧跟在瞭望人员的话后，艾普丽的父亲，骷髅不死者爬上瞭望台。不同不死者的视力存在差别，骷髅不死者很快得出结论，话音低沉，显然情况不太好。

｢是海盗，数量很多，还是从妖精之乡来的家伙。｣

｢精灵？｣听到精灵，艾普丽的脸色迅速变差，眉头紧皱，｢她们怎么会来这里？｣

似乎精灵是很难缠的对手。

从船舱里出来，换好了正式服装的伊丝不禁感到奇怪，目光扫向全知地图。

正如艾普丽的父亲所言，岛屿出海口被海盗船只封死，海盗和岛屿上的住民正在交战，此外，岛屿上的住民正源源不断涌向海岸，整个海岛的人都被调动了起来。

如果自己没记错，精灵应该全部是女性才对，由女性组成的海盗团，伊丝不禁脑补到了全身肌肉的精灵——虽然也存在喜欢这类女性的人，但自己并不在其中，顶多只是不会用异样眼光看待。

从目前战况看，精灵海盗的数量虽然比海岛住民少了数倍，但凭借她们的平均实力——十到二十级之间，对只是普通人的海岛住民形成了压制，一部分岛民已经绕到海盗后方，搭乘小船逃离。

他们大概也预见到了，仅凭他们无法抵挡精灵海盗。

当伊丝从全知地图观察战况时，艾普丽来到伊丝身边，脸色阴沉地解释。

｢英雄大人，我们得临时改变行程了，爱德格岛被海盗盯上，我们现在不能过去。｣

｢要停靠到其他岛上吗？｣

｢虽然我想这么做，但是……｣艾普丽目光低垂下去，｢但是所有出海的船都和周边海岛签订了契约，如果海岛升起黑烟，附近海岛和海船上的人就必须过去帮忙，否则今后被海兽与海盗袭击，不会得到其他人帮助，海岛也不会再允许见死不救的船只停靠。英雄大人，我们不能被人发现在这附近出现过，不然海雾号今后就很难使用这条航线了，我们得绕远路。｣

必须相互帮助的条约啊。

这类条约伊丝也在克洛伊公国的文书中见过。众多小国为了不被其他小国吞并，会签订一旦一方遭到侵略，其他人就必须得出兵帮忙的契约，如果有一国不愿意出兵，事后就会遭到所有签署了契约的国家的围攻。

｢可以不被人知道吗？附近有很多船。｣

｢只要我们不说出去，就没有人知道我们看见了黑烟。精灵海盗平时只会在妖精之乡近海出现，特意驶到这么远的海域，而且还找上附近最大的岛屿，他们肯定做好了一切准备，我们就算过去，也只会成为受害者。｣

玛丽一脸担忧地问。

｢被抓到的话会很糟糕吗？｣

艾普丽的目光从伊丝身上移开，面色微妙起来。

｢如果船上只有我们这些不死者，她们顶多只会把一部分货物抢走，但船上要是有活人……最好还是不要和她们接触，从她们手里出来的人最后都没用了。｣

即使有着充足知识的卡米拉，面对艾普丽也描述也不禁感到疑惑。

｢只会抢走一部分货物？海盗不应该是把能抢的东西都抢走的强盗么。｣

｢如果是人类的海盗，确实会把能抢的东西都抢走。可她们是精灵，妖精之乡不缺食物，那里最缺少的是男人，这些精灵是在竞争中失败的落选者，没有男性与她们繁衍后代，她们就会被同伴鄙夷，所以她们打劫的主要目标是那些身强力壮的年轻男性。｣

｢那不是没关系吗，艾普丽的船员都是不死者，而我们这里也只有女性。｣

｢问题就出在这里啊，英雄大人，如果您和您的同伴和威弗列德城里的普通女性一样，皮肤被晒黑，头发被海风侵蚀变得枯黄，不那么漂亮的话，我们肯定能去爱德格岛，但您和您的同伴都是美少女。精灵中也有像男人一样，渴求漂亮女性的家伙啊，万一她们看上您的美貌，肯定会想尽办法把您弄到手，那些家伙都是饿狼！没有人可以在她们摧残下还保持正常人的理智。｣

｢上次还差点把我们的人抓走，连不死者也会成为猎物！｣

一位僵尸不死者心有余悸地补充。

｢呃……｣

这到底是精灵，还是魅魔啊。

｢嚯，虽然知道精灵是一个什么样的种族，但我还是第一次听到这种说法，摧残么……呵呵呵，不知是她们厉害，还是我更胜一筹？｣

不不，佩佩口中的摧残，和艾普丽说的摧残，应该是两种东西。

从佩佩残忍的笑容看，她应该在想要不要拿精灵开刀，虽然觉得佩佩『以牙还牙』的做法，肯定能让这些精灵们改邪归正，再也不想强迫他人，但自己总觉得哪里不好，伊丝暗自决定这段时间盯紧一点佩佩。

｢艾普丽，如果改变航线的话，我们需要多久才能到妖精之乡？｣

｢因为要绕开附近的海岛，加上回避危险海域，所以最快也要一个月。｣

｢最快也要一个月啊。｣

十天的路程变成一个月，也就是说，自己还要忍受整整一个月的无聊，而原因不过是几只区区不到三十级的精灵海盗。

要怎么选择已经十分明显。

｢艾普丽，我们过去救人。｣

｢可是对方至少有七条船，我们不可能是她们的对手啊！｣

｢不用担心，战斗的事情交给我们就好，艾普丽负责把船开到她们旁边就行。打败海盗以后，海盗收藏的财宝全部归战胜海盗的人所有，对吧？｣

伊丝的强调令本想说些什么的艾普丽收住嘴。

｢我可是连海德拉都能阻拦的人，这些强盗不会比海德拉更强。帮助需要帮助者，是尤弥尔教会教徒的职责，我身为红衣主教，更是义不容辞。卡米拉和拉克西丝负责远程支援，剩下的人等船只接近后，和我跳到船上进行接近战。｣

｢｢好的，姐姐大人/吾主。｣｣

艾普丽艰难地吞咽了口唾沫。

｢英雄大人都这么说的话，我知道了，如果情况不妙，我会启用魔力炉甩掉她们。｣

｢啊啊，交给艾普丽了。｣

如果支援的太慢，精灵们打败岛上住民的话，住民可能会被精灵拿来当人质，伊丝为了加快速度，悄悄制造强风，吹动海雾号加速朝爱德格岛移动。

很快，双方接近到可以清晰看见对方表情的距离。

此时精灵海盗完全压制了岛上的住民，战场从海盗船附近，转移到了沿岸沙滩。精灵海盗们的分工相当明确，能使用自然魔法的魔法咏唱者站在船上，以魔法为登陆的精灵提供支援——多以巨大藤蔓捆住对手，使其无法移动，而近战精灵则以三人一组的形式各自为战，一步步蚕食战斗力弱小的海岛居民。

｢加快速度，不要让他们有喘息时间！附近海岛马上就会有人过来，一鼓作气，干掉抵抗者！｣

｢把男人和美女都带回去！干完这票大的，我们就再也不用为以后发愁了！｣

｢｢噢噢噢噢！！！｣｣

身为海盗首领的两只精灵站在船头大喊，虽然语气粗犷，但二者并非伊丝想象中那种全身肌肉的女性，反而是瘦小的、身材贫瘠，看起来和玛丽差不多大小的精灵，海盗方的所有精灵，身材几乎都和这两位海盗首领一样。

与此同时，海岸上身为爱德格岛村长的成熟精灵大声激励士兵。出乎伊丝预料的，在这些抵御海盗的居民里，反抗最激烈的人也同样是精灵。

｢不要胆怯！这些愚蠢的海盗马上就会迎来末日，援军正在来的路上，他们到来之时，就是我们审判这些愚蠢之人的时候！你们的丈夫和孩子还在家中等待你们，不想让自己的丈夫被这些丑陋精灵抢走，成为被人唾弃的没用精灵，就给我把她们拦在海滩上！｣

｢｢滚回去啊啊！！！｣｣

嗯。

伊丝不禁有种不知道说什么好的感觉。

实在是非常有异世界风格的对话。

把这些精灵看成男人，再把她们守卫的男人看成女人，如此就能理解了——伊丝这么告诉自己，然而还是哭笑不得。

｢姐姐大人，魔法准备好了。｣

｢先攻击船帆，让她们无法逃跑。佩佩，等船接近以后，我们去船上把那些魔法咏唱者压制住。｣

｢我要对付那两个首领。｣

｢一个就够啦。｣

两位身材贫瘠的海盗首领分别为33级与35级，即使佩佩有许多魔法道具，也很难以一敌二。

｢呜哇哇哇哇！船帆、船帆烧起来了！头儿，他们的援军到了！｣

｢只是一艘商船而已，不是我们的对手，派一艘船过去对付他们，那上面肯定有魔法咏唱者，多带些人。｣

｢——咿！头儿！更多火球过来了！｣

面对接二连三飞来的火球，负责通报的矮小精灵发出悲鸣。抵达25级的卡米拉可以轻易连射『火球』，如果精灵们不理会卡米拉，船帆烧毁只是迟早的事。

海盗首领中的一人皱起眉。

｢用水魔法灭火。｣

｢收到！□□——『奔流』。｣

巨大水柱从海盗方的魔法咏唱者身上升起，然而，水柱还没抵达风帆，便开始逐渐改变颜色，与之一同的，周围温度骤降，仅仅只是几秒时间，水柱便化为一根巨大冰柱，失去动力，砰然砸落在甲板，整艘船剧烈晃动起来。

来自拉克西丝的第三位阶魔法，『霜冻』。

｢发、发生了什么？『巨冰枪之术』？这不是四阶魔法吗？该死，他们有四十级的魔法咏唱者？｣

｢是我们的水魔法被他们冻结了，他们有擅长冰元素的魔法咏唱者！｣

｢聘用了山铜级的冒险者保护？出手真阔绰，上面肯定是贵族，听族里的人说，贵族小鬼和有实力的冒险者都是极品，今天真是发大财了！全员注意，不要用水魔法给他们可乘之机。把我们的船靠过去，撞碎他们！｣

｢可是火球、火球又来了，不对，是火蝶『熔火之翼』！要是被扫中，不止船帆，我们也得化成灰，头儿，我们快掉头！｣

｢区区二阶魔法而已，风之精灵，听从我的呼唤——『风精灵守护』。｣

海面毫无预兆的刮起强风，从海雾号笔直扑向海盗船的火焰蝴蝶，如同撞上了一堵无形的墙壁般，突然自行消散，与之一同的，则是在强风吹拂下，急速朝海雾号奔来的巨大战船，船头的撞角就好像要把海雾号从中间破开般，汹涌势头令人为之胆寒。

｢伊丝主教，她们朝我们冲过来了！｣

艾普丽的声音中多了一丝焦急，海雾号终究是一艘商船，不可能是战船的对手。

｢□□——『落冰术』。｣

火焰被风阻拦，卡米拉放弃使用火魔法。改为直接从天空朝对方战船降落冰锥的攻击方式，与此同时，拉克西丝也使用直接的攻击手段，向精灵的战船发射冰枪，只不过精灵们用层层藤蔓包裹住战船，冰枪在刺破藤蔓后很快势头，攻击难以奏效。

｢艾普丽，去启动魔力炉。｣

｢英雄大人，要逃跑了吗？｣

｢别管这么多，先去启动再说！｣

｢好的！等、等等、来不及掉头了！她们过来了，她们过来了啊啊啊！！！｣

｢啧。｣

原本还想着对冲回去，现在只能被动接受冲撞了。

｢卡米拉、玛丽，抓好周围，要撞上了！｣

｢我知道了！｣

｢哈哈哈哈，贵族的小崽子们，快到姐姐怀里来吧！｣

仿佛看到了海雾号被撞角迎面撕裂的结局，船上的海盗首领双手叉腰，发出讥讽的笑声。

然后。

『壁垒刻印』

在蒂芙尼手中只是普通的防御魔法，但在伊丝手里，却可以让物体变得如要塞般坚实。

强烈的金色瞬间覆盖整艘海雾号，层层魔法文字浮现在船体表面，紧接着，两艘同样安装了撞角的木船狠狠碰撞在一起。

咔咔咔咔咔咔——嚓。

船头在惨烈呻吟中扭曲成心惊胆战的弧度，最后终于承受不住巨大压力，在一阵清脆的声音中，轰然破碎。就像海盗船长想象的那样，船头被撞得粉碎，只不过，被撞碎的不是海雾号，而是海盗船长自己所在的船。

｢咿啊！｣

｢快扶我一把！｣

与只是轻轻震动了一下的海雾号不同，撞击使得精灵的战船剧烈摇晃，所有精灵都得牢牢握住身边的东西，才能保证不会在颠簸中摔倒。

｢不可能！我的船怎么会被区区商船撞碎！混蛋，给我跳上去！把里面的人全部拖出来，我要让他们后悔终生！当众凌^辱他们！｣

｢嚯～这句话可不能当做没听到。｣

回应精灵船长的，是不知何时来到她面前的依蒂丝。

（24/30）

第三十二章 死亡航线

「也就是说，早在几个月前，妖精之乡沿岸就已经被恶魔封锁了？」

根据艾琳娜的回答，莉娅皱了皱眉。

「是的，最近似乎有一部分恶魔深入到了陆地，潜伏在城镇附近，那些恶魔很难用一般手段杀死，必须用魔法才能彻底消……灭。」

说到最后，艾琳娜声音逐渐变小，抬起眼，试探般地看向莉娅。莉娅证明了她是恶魔，现在艾琳娜说要消灭恶魔，担心触怒莉娅也很正常。

没能猜到艾琳娜的想法，莉娅挑起眉。

「有什么想说的么，我说过不用把我当成神明，我不是那种存在。站起来。」

「好……好的……」惶恐答应，艾琳娜从甲板上起身，「您不会生气吗？我说消灭恶魔。」

「原来是在害怕这个，」莉娅苦笑道，「艾琳娜对恶魔有不小的误解，恶魔不仅有好坏之分，还有阵营的区别。世界上的魔王除了塔尔塔诺斯，还有斯提克斯，我和斯提克斯的关系从以前就说不上好，现在更是仇敌，袭击妖精之乡的恶魔只可能是斯提克斯的手下，与我无关，消灭了他，我反而得高兴。」

「这样啊……」

艾琳娜脸上的紧张很快舒缓下来。

「不过斯提克斯么，奇怪，印象里虽然存在能化成液体行动的恶魔，可那是一个种族而非能力，更不用说那只是实力弱小的下级恶魔。」

莉娅陷入沉思。

除了说出口的问题，莉娅脑海里还有另一个疑问。

斯提克斯没有充满自然气息的生命力，模仿成希里的人并不是斯提克斯，加上精灵的形容和能化为液体的恶魔也不匹配，如此一来，封锁精灵族沿岸的『恶魔』根本不是恶魔，而是别的什么东西。

「大姐，前面的船没有按我们说的路线走。」

一位站在桅杆瞭望台上的精灵朝艾琳娜大喊。『前面的船』指的是海雾号。

伊丝代为解答。

「跟上他们，我们要从死亡海域边缘去妖精之乡，那条路最近。」

「死亡海域？你疯了？那里不止有海龙，还有很多连名字都叫不上来的恐怖魔物，见过那些魔物的人都死了！」

丝毫不见对莉娅时的尊敬，艾琳娜的眼睛里充斥责备。

理所当然的反应。

伊丝没有把艾琳娜的态度放在心上，海上不比陆地，一旦遭遇无法抵挡的魔物，就连躲藏的地方都找不到。换成自己站在艾琳娜的位置，为了保护同伴，自己也会建议更换航线。

「遭遇魔物就交给我和我的同伴处理，艾琳娜你们只需要跟在海雾号后面即可，嗯——艾琳娜和我交手过，应该知道我的实力。」

「就算这样，一个人的力量也有极限，万一遭遇海德拉群或者成年海龙，你怎么保证能照顾到我们所有人的安全。」

「唔姆。」

伊丝顿了顿，自己出手的话，不论哪种魔物来，结局都只会是变成餐桌上的料理，不过自己选择走死亡海域，除了路程最短，还有让伙伴们提升等级的考虑。艾琳娜说的没错，如果把魔物都交给卡米拉几人处理，确实照顾不了船队的所有人，而如果自己出手帮助的话，又很可能把魔物吓跑，让同伴损失宝贵的经验值。

「你认为你有选择吗？如果不是姐姐大人，你们现在还龟缩在那片森林。」

「卡米拉，等等。」看到艾琳娜即将与卡米拉争辩的表情，伊丝抬起手示意卡米拉稍等，「也不是没有其他方案，让海雾号走死亡海域，艾琳娜和莉娅你们绕到安全航线，兵分两路，去约定好的城市。」

「神明大人和我们一起……这是最好方案。」

「明明作为当事人的我还没同意，却自顾自的决定了，」虽然是一副稚气未脱的外表，但莉娅却熟练的用成熟大姐姐的神情挑起眉，「我拒绝离开海雾号。首先取道死亡海域花的时间最短，其次我还有教导伊丝学习恶魔语的职责。」

「欸。」

还以为莉娅会为了替希里赎罪，搭乘艾琳娜的船。

仿佛看出了伊丝的心思，莉娅面露不满，双手抱胸，嘴巴撅成不高兴地弧度。

「解决模仿希里的人很重要，信守承诺也同样重要，既然我答应了要教会伊丝恶魔语，就一定要做到。有魔王站在这里，只是死亡海域，用不着为安全担忧。」莉娅转向艾琳娜，「还是说，你信不过我？」

「这……」面露犹豫，艾琳娜最后吞咽了口唾沫，艰难点头，「我相信神明大人。」

「像伊丝一样叫我莉娅即可。」

「这怎么能行！您是精灵族的守护神，我怎么能直呼您的昵称，我、我还是叫亚莉克希亚大人好了。」

「总比神明的叫法好，就这样吧。」

对面对自己格外尊敬的艾琳娜，莉娅没办法似的一边叹气一边摇头。

不知为何，伊丝总觉得好像从莉娅眼中看到了怀念与莞尔。

也许想到了过去仰慕着她的赫蒂。

「以防万一，我需要确认一遍，艾琳娜来爱德格岛抓人，是为了把岛上的男性卖掉，换成金币，是这样吧？」

「是的。」

没有犹豫的，艾琳娜给予了肯定回复。

「强迫他人成为奴隶，这不是高洁的精灵应该做的事情，艾琳娜想让精灵恢复过去的光辉，除了让我解除诅咒以外，还得要求精灵从自身品性开始改变，魔法并非万能。」

「呃……」莉娅的说教让艾琳娜移开目光，周围的贫瘠精灵也都不约而同地低下头，「我们知道了……」

「这种事你们做过多少次了？」

「第一次。」

「第一次……以我个人而言，还算可以原谅。不过第一次就能筹集七条船，你们——」

「这、这些都是树妖帮我们做的！」艾琳娜连忙解释，「只要有树妖，花不了多少钱就能完成一艘船，只是这种船最多只能支撑三个月，之后就会因为连接处的魔法失效垮掉。」

总感觉会有精灵利用这个特点去欺骗人类。

「树妖帮忙么，原来如此。这些天你们就跟在海雾号后面，有事情就去海雾号上找我，艾琳娜有35级，可以用『飞行』魔法自己过来吧？」

「是！」

「精灵族的事情我会想办法解决，那么就这样。」

环顾了一圈甲板上的精灵，对她们投去善意信号，莉娅转过身，冲伊丝莞尔一笑，张开魔力凝结的翅膀飞向海雾号。

第三十五章 海底都市

与卡米拉打好招呼后，伊丝以『高阶传送』径直来到恶魔巴巴弗的巢穴。

「就是这里。」

指向前方一处突兀的山包，伊丝松开握着莉娅的手。莉娅身为魔王，和自己一样，天生就拥有能在水中自由行动的能力——自己一直使用『避水加护』，只是为了更舒服。实际上自己可以在不呼吸的情况下活动相当长的时间，代价是身体会感到不舒服。既然使用可以在水下呼吸的『避水加护』能让自己更舒适，当然得选择使用，没有人愿意和自己过不去。

为自己附加『避水加护』，伊丝开始检查周围环境。

与第一次来时的绮丽景色不同，如今这片恶魔巢穴周围变成乱糟糟的一团，之前呈金色的海砂，此刻被灰黑色污泥取代，色彩斑斓的无害热带鱼也消失不见，取而代之的是丑陋而庞大的海魔物。这片海域过去有恶魔居住，魔物不敢轻易靠近，现在恶魔消失，它们自然便成为此处的霸主。

「万年时间过去，斯提克斯的品味还是没有改变。」

打量着周围，莉娅举起手朝身后挥了挥，一只等级在44级的翼翅鲨顿时合上嘴，改为亲昵地用头蹭着莉娅手心——前一刻还打算将莉娅当成食物，下一刻却成为了莉娅的宠物，魔王的威压堪比精神控制。

虽说身为纯种的自己，也同样可以使用威压，让弱小魔物乖乖听话，但那项技能自己一直都没能学会。

过去自己一直以为是自己太笨，所以才学不会，现在有了莉娅教会自己恶魔语的例子，既然问题不出在自己身上，就肯定是作为老师的佩佩能力不足。佩佩的学习天赋很强，许多东西只需要说一次就能领悟，因此很多在佩佩看来理所当然的东西——比如一个充满杀意的眼神就能让飞龙趴下，换在其他人身上时，就需要无数次的失败才能做到，这是佩佩无法理解的地方，无法理解便自然没办法教授他人。

伊丝苦笑着解释。

「第一次来这里的时候，这里要漂亮的多，现在恶魔被清扫一空，没有恶魔驱逐魔物，所以才变成乱糟糟的样子。」

「那我得收回斯提克斯没有品位的前言了。」对伊丝莞尔一笑，莉娅目光聚焦到前方山包上，那里有一个十分明显的洞口，「那里就是入口么……这里真的是诺塔帝国沿海？只是几次眨眼时间就跨越数百公里，这份魔法能力远在我之上，伊丝，你到底有多强？」

「只是取巧啦，取巧，恰好在传送能力上比较强而已，论战斗技巧，我肯定比不上莉娅。」实际上就连拉克西丝都不如，伊丝『啊哈哈』的笑着，「不是我敝帚自珍，这是天赋能力哦，就算莉娅想学，我也不知道该怎么教。」

「即使不是天赋魔法，这种几秒内跨越百公里的魔法，我自认无法学会，不如说在看到伊丝使用的时候，我就认定这一定是天赋魔法。无咏唱、使用时没有漏出丝毫魔力，只有熟练使用过多次，以至于铭刻在了记忆深处，才可能同时达成这两项。好了，闲话就说到这里，我们进去吧。」

「嗯。」

随着伊丝点头，莉娅也挥了挥手，让原本打算偷袭她的翼翅鲨离开。大概是觉得灰色长发会随海水飘动，十分碍事，莉娅从储物魔法里拿出红色缎带将头发绑成单马尾——伊丝还是穿着在船上时的蓝色泳装。

顺着散发隐约兽臭与血腥味道的通道，伊丝二人走进没有光亮的洞穴深处，由于长时间没有恶魔清理，洞壁长满了黑绿色海草，海草顺着海水摆动的姿态，犹如深夜荒山野岭中跳舞的鬼魅。

假如这些海草没有时不时拍在自己脸上，或者摸一下自己的头发，自己肯定不会报复般的用日轮之剑把它们连根刨掉。

无法否认，这里作为试胆的地方很不错，即便是自己，也感到阴森恐怖，如果不是身边站着莉娅，自己大概会用魔法把整个洞窟照的如同白昼。就算伊芙琳来，也肯定会被吓到紧紧抱着自己吧，伊丝不禁不怀好意地摸了摸下巴。

下次这么做试试好了。

「马上就到了。诺塔帝国和恶魔角逐之前，我和诺塔帝国的皇帝亚多尼斯来过这里，恶魔居住在海底下方的空间，那里是一片没有海水的世界。说起来，斯提克斯明明是大海的魔王，他手下的恶魔为什么没有鳍和鳃，反而和身为大地的魔王，莉娅手下的恶魔一模一样？他们也有邪眼、狼人这种恶魔，」

「大海的魔王和大地的魔王？」脚步放缓，莉娅眨了眨橙红色眼眸，不解地歪头，「我的时代没有这种称谓。非要说哪里关联了的话，可能和那时候斯提克斯住在大海里有关，最初斯提克斯和我一样住在陆地上，但后来斯提克斯住的陆地沉入大海，斯提克斯就搬进了海里居住。」

「呃……」

有种不知道说什么好的感觉，再怎么说，自己都没想到会是这个结果。完全没有了神秘感。

「嘘。」

漆黑一片的洞窟尽头突然出现点点亮光，莉娅向伊丝比出噤声手势，身体也微微侧开，贴着洞壁。

入口处有两只恶魔。

石像鬼。

一种傀儡系魔物。有着石造的山羊头与巨大蝙蝠翅膀，二者正蹲在入口处的石柱上。

看起来只是两尊凶恶的石造雕塑，实际上只要有非恶魔系生物靠近，它们就会立刻暴起攻击，并且这些石像有着一定程度的『看破』魔法，与亚多尼斯一起来时，自己使用的『隐匿』就被石像鬼看穿，不过当时自己只是两下就把它们打成碎片，没有放在心上，没想到后来恶魔又换了新的石像鬼上去。

那时候因为担心暴露，所以才把它们打碎，现在自己是来搜刮宝物，时间充裕，可以把它们带回去改造一番，成为看守可妮莉娅之馆的护卫。

当伊丝准备打开因为遮挡视线而被自己关掉的全知地图，检查地下的恶魔残党时，莉娅率先有了动作。

「￭￭——『恶魔探知』。」

轻声咏唱咒文，莉娅身前浮现无数暗红色光点，随后，这些宛若蜂群的光点逐渐朝洞壁靠拢，如同溶解在了洞壁上般，一个接一个消失不见。

过去不到半分钟，莉娅睁开双眼，神情凝重。

「下面还有一些恶魔残党，数量在一百左右，聚集在城市中心。对付他们要一击必杀，否则等他们与传送门沟通，引来斯提克斯就糟糕了。这么多年过去，斯提克斯不会一点长进都没有，如果他带领手下一起，我和他战斗产生的余波，肯定会波及周边城市，现在还不是找他算账的时候。」

「是莉娅来还是我来？」

伊丝的发言令莉娅露出不易察觉的笑容。

「我已经解决掉了，刚才只是给伊丝解释原因。我释放的使魔可以让非创造物恶魔无力化，不过我担心这里可能存在即使恶魔全部消失，也能通过传送门与斯提克斯联系的魔法阵，所以我们还是尽可能小心前进。」

「我知道了。」

早在数万年前，斯提克斯的实力就与莉娅差不多，现在万年时间过去，不知道会成长到什么模样，虽说万年时间，应该不会让斯提克斯成长到自己这个地步，但也同样是值得警惕的对手，正如莉娅说的，战斗的余波可能会波及威弗列德城。

并没有将绑在腰间的两柄单手剑**，莉娅背后悄然凝结出暗红色羽翼，接着，力量灌注到双腿，如同离弦箭矢般飞向两具石像鬼。

「￭￭——『创造物破坏』。」

「喂！」

自己还想要这两只石像鬼。

只是还没等伊丝的声音传到莉娅耳中，两只石像鬼便在莉娅触摸下，HP降低至0，散发黑色金属光泽的身体也迅速化为石头般的灰白色。

变成了普通石雕。

「嗯？」解决了石像鬼的莉娅回过头，「怎么了？」

一阵哑然。

「……没什么，我们去下面吧。」

所谓入口，其实只是一个竖直开在地面上的坑洞，坑洞表面有一层用来隔绝海水的半透明白色结界，由莉娅确认不会触发魔法阵后，两人跳进坑洞，进入恶魔巢穴内部。

一个位于海底更底部的庞大都市。

正常情况下可以容纳五到六万人。城市围绕位于市中心，有着三十公尺高的宫殿向外铺开，与塔尔塔诺斯结界世界内的建筑相比，这里的房屋更有梦幻感，作为整座城市光源的，是一颗挂在天顶上的蓝色魔法水晶，散发的幽蓝光泽，让人有种置身像是亚特兰蒂斯那种海底城市的感觉。

这颗太阳就由自己带走吧。

「莉娅，我要去这座城市中心的宫殿一趟，传送门在城市西北角，靠近海德拉深渊的地方，要分头行动吗？」

来这里的主要目的是将恶魔的魔法道具带走，而魔法道具就集中在巴巴弗研究魔法的宫殿内。

自己的烈炎眼虫还在那里。

「嗯，分头行动最稳妥。我先去让传送门无效化，只要阻断传送门与周围的魔力连接，即使有向斯提克斯传达危机的魔法阵，也起不到效果。伊丝解决了自己的事情以后就去传送门那里找我。」

「我知道了。」

没有犹豫，两人分头行动。

◇

「嚯，藏着这么多魔法道具，不愧是能复制出烈炎眼虫的魔法研究者。」

轻易以日轮之剑切开藏宝库大门——从外表看只是宫殿内的一处普通墙壁，但上面复杂的魔法结界暴露了这里藏有东西——伊丝来到收藏了诸多魔法道具的藏宝库，轻呼了口气。

上次与亚多尼斯来时，由于时间关系，加上担心亚多尼斯暴露，自己没有仔细观察这座宫殿，现在来到这处挑高至少十五公尺的藏宝库，伊丝不禁有种眼前一亮的感觉。

是物理上的眼前一亮。

这里的魔法道具太多了。

除开各种剑、枪、魔法杖等魔法武器，还有许多伊丝叫不上名字的东西。完全由绯金打造的、足有三人高的巨型守城弩，可以反射低阶光属性魔法的镜子型道具，抽打魔物以后，会让被抽打魔物乖乖听话的长鞭，此外还有上面标有一些既不是阿莱克西亚大陆用语，也不是恶魔语的各类武器道具。

这些文字伊丝虽然看不懂，但能从记忆中找到相似的东西。在尤弥尔领，与伊芙琳一起歼灭尤利乌斯制造的『天使』时，伊芙琳曾用过一个传承自尤弥尔教会，至今只有伊芙琳可以使用的，叫做『鬼邪灭杀』的魔法，而在咏唱『鬼邪灭杀』时，伊芙琳身边就冒出过与这些文字相似的文字符号。

「神代文字吗……」

视野落在一个只有手掌大小，其上刻有土黄色纹路的徽章上，伊丝朝徽章伸出手。

然而。

头顶感受到极其细微的空气流动。

「啧。」

朝后方跳出一步，险而又险地躲过射向自己头颅的箭矢，伊丝抬起头。

映入眼帘的是一共十三只正环绕圆形穹顶飞行的石像鬼——说它们是石像天马更合适，外貌与哥布林相似的石像骑在背后生有双翼的天马石像上，正是这些手持弓矢的哥布林在朝自己发射箭矢。

「看守宝藏的守卫么，虽然实力比外面那两只石像鬼强，但我更原因要石像鬼守门。」

没有人会想着把哥布林雕塑立在家门口，那样会被人当成没有品位。为了避免哥布林射下的魔法箭矢破坏这里的魔法道具，伊丝从仓库中拿出西尔芙之弓，搅乱周围元素。而失去了元素支撑，没办法凝聚出魔法箭矢的哥布林顿时陷入慌乱，伊丝则趁这个机会，用西尔芙之弓一一将哥布林从石像天马身上射下，然后将天马以『空间禁锢』定住。

天马的等级在四十级到四十五级之间，是相当不错的门卫，只是因为它们具有自我意识，自己没办法把它们收进仓库。

伊丝打算等与莉娅汇合后，请莉娅帮忙改变这些石像天马的所有权，这是恶魔的造物，要有恶魔语的知识才行。

「把这里的东西都带走吧——」

「伟大而高贵的王啊，请等等再做决定，您要将巴巴弗宫殿登记为您的属地吗？」

正当伊丝准备动手把藏宝库的东西收进仓库时，头顶突然响起一道略显焦急的苍老男音。

（1/3）

---------------

*五月份的加更开始～

第三十七章 重逢的姐妹

不是恶魔的宫殿。

独自在空无一人，宛如死城的地下空间内穿梭，莉娅如此断定。

从看到这处海底之底的第一眼，自己就感觉到了这里与恶魔世界不同。多数恶魔虽然可以在光明下行走，但他们更喜欢生活在无光或者弱光的环境里，所以自己才让恶魔们搬进天空为暗红色的结界世界，让他们生活的更舒适。

而这里与弱光环境相去甚远，穹顶上的巨大水晶就好像太阳般，放出梦幻而耀眼的蓝色光芒，再加上地下空洞洞壁上散发微弱光线的矿石，城市里几乎没有无光的死角。可以肯定，这绝非天然形成的地下空间，应该是斯提克斯手下从其他哪个种族手中抢来的地盘。

无法让人认同的趣味。

斯提克斯的实力差不了自己多少，明明可以像自己一样，创造一片适宜恶魔生存的环境，却非得从其他种族手中掠夺。

｢所以现在才会住在远离大陆的角落么……｣

自己成为恶魔的领袖没多久，就遇见了来自大陆另一端的斯提克斯，斯提克斯与自己一样，也有许多恶魔追随，然而因为理念不同，自己便与斯提克斯划清界限，两人将大陆一分为二，互不干涉——实力不弱于自己和斯提克斯的尘世巨龙喜欢独来独往。

斯提克斯现在搬离大陆，大概率是女神降临阿莱克西亚大陆后的结果。神造天使与其他各种族联军的力量，即使希里也难以以一己之力对抗，斯提克斯同样不会好到哪里去。联军结束了对希里的讨伐，自然会与野心勃勃的斯提克斯发生矛盾，说不定矛盾早已产生，只不过因为希里比斯提克斯更加激进疯狂，所以联军才率先对付希里。

作为结果，斯提克斯战败，被迫搬离大陆，然后为了有朝一日能回到故土，在诺塔帝国沿岸找到一处建立有传送门的区域作为跳板。

身为魔王沦落到如此地步，比自己还要凄惨。

当然，这都是自己的臆测，正确与否，得亲自见到斯提克斯后才能验证，毕竟这个猜测与伊丝告诉自己的可能没有任何相似的地方。在伊丝的说法中，斯提克斯此刻正与设下囚笼的女神狂信徒战斗，大部分力量集中在雷暴之海，跳板是为了防止后方（阿莱克西亚大陆）与女神接触，陷入腹背受敌的境地。

拐过最后一个街角，莉娅来到一处视野开阔的广场。

在距离自己百公尺外的广场中心，有一个凸出地面、类似祭坛的石造建筑，祭坛上摆着的不是神像，而是一道直径超过十公尺的圆形传送门。由于没有魔力供给，传送门此刻和一道只剩边框的石门没有两样。

｢这是……神造天使的产物？｣

门框上众多天使拱卫女神的浮雕暴露了它的来历。

果然和自己猜想的一样，这里不是恶魔开拓的空间。

空无一人的广场上安静到可怕，尽管莉娅施放的使魔没有探查到危险，但莉娅还是下意识提起警惕，一步步走向传送门。

硬质鞋底踩在石板上的声音，在一片死寂的城市中格外刺耳，犹如黑夜里听到水滴落入水池那样，有种心里发毛的感觉。

有什么东西。

并非听到或看到了什么，而是单纯的直觉，一种预感。就好像进入墓地后空气温度骤然降低，又或者深夜走进巷子时，身后突然袭来穿堂而过的冷风，就算什么都没看到，在四周安静到恐怖的情况下，人也难免会感到惊惧。毛孔张开，心跳逐渐加快，肌肉紧绷在一起。

｢……｣

将直觉放到一边，莉娅继续前进。

五十公尺。

三十公尺。

窸窸窣窣——

直到距离传送门还有二十公尺时，莉娅切实感受到了不妙预感的来源。

耳中传来将纸揉成团的声音，但又像是粘液在地上滚动发出的嚅嗫。莉娅抽出挂在腰间的血色单手剑，身后也凝结出魔力形成的暗红色翅膀。

声音越来越近了。

然后。

｢啧！｣

转过身，毫不犹豫地朝身后发出斩击。

呲拉。

剑芒将来者一分为二，出现在眼前的，是一道没有固定形状的黑色粘液，之前感受到的寒意以及听到的怪异声响，都是来自它们——虽然不知道它们如何躲过使魔的视线，但它们确实一直跟在自己身后。

斩断的黏液就好像被砍掉的肢体般落到地上，然而这部分落到地上的黏液并未就此消失，而是像拥有自我意识的史莱姆那样，自行蠕动，重新融入黑色粘液中。

仅仅只是数秒时间，黑色粘液便占据了大半个广场，如同围猎猛犸的蚁群般，朝莉娅蜂拥而至。

｢物理手段无效么。｣

普通的物理攻击无效，莉娅转而向血色单手剑注入魔力，进入真正的战斗时，自己会使用两把剑，一把能够逆转因果，另一把则可以汲取魔力与生命力，这些不明正体的魔物并没有给自己很强的印象，因此一把足矣。

没有给莉娅思考时间，如同海浪般涌来的黑色粘液再度从地上弹起，直奔莉娅脸庞而去。

｢喝啊！｣

莉娅手中单手剑放出刺目红芒，不过与刚才不同的是，这次凡是触碰到长剑的黏液，就好像触碰到了死亡本身那样，由黑色转变为灰白色，接着发硬风化，成为粉末消失。

只要汲取掉它们的魔力与生命力，它们便会死亡。

正如自己预料的那样，不是什么很强的魔物。

精灵艾琳娜对自己说过，精灵之乡正被一种黑色的魔物攻击，对付它们必须使用魔法，否则无法杀死，而此前拥有希里模样的怪物也是这副模样。

二者间存在某种联系。

可即便是身为这片大陆最初的生命的自己，也从未见过如此怪物。

它们到底来自哪里？又要做什么？化成希里的模样攻击自己，又有什么目的？

一连串疑问浮现在脑海，为了加速歼灭黑色粘液，莉娅索性另一手释放火焰，事实也正如她想的那样，这些黑色粘液除了无法用物理手段杀死的特性，并没有其他亮点，『灾炎』所过之处，只剩下化为灰烬的怪物尸体，也许换成普通火把，都可以对它们造成一定伤害。

歼灭它们只是时间问题。

就这样一口气消灭吧。

右手高举长剑，莉娅以凌冽声音咏唱咒文，顷刻间，广场浮现无数只有拇指大小的橙红色火焰，而莉娅自身则如同黑洞般，吸引橙红色火焰朝长剑汇聚，倘若此刻有人从上方俯瞰广场，一定能清晰看见，这些汇聚起来的细小火焰形成了径直超过百公尺的烈焰旋涡。

『火焰风暴』

空气发出焦糊味，石板也跟着熔化成亮红色，即使钢铁之躯，也会在这场盛宴中化为飞灰，大片黑色粘液连硬化的过程都没有，便直接化为蒸气。

然后。

『姐姐。』

身前传来熟悉的声音。

恶魔语。

嗓音虽然混有低沉与沙哑，但却是自己无法忘却的音色。

听见呼唤的刹那，莉娅手中的火焰风暴便以比来时更快的速度消散。而随着火焰褪去，莉娅也看清了站在她面前，距离她不足十公尺的人。

一位留有披肩双马尾，一头黑发的少女。身姿与继承了蒂娜身体的莉娅相仿，眼眸虽然是漂亮的暗红色，但眼白部分是令人胆寒的漆黑，全身笼罩着难以挥去的死气，仅仅站在那里，就让人感到浑身不舒服。

可即便如此，少女呼唤自己时的语气，也与希里没有任何差别，这并非能模仿出来的东西。

她就是希里。

无法相信出现在眼前的人，莉娅一时怔在原地。

『姐姐。』

再一次，站在莉娅面前的希里面露担忧，轻声呼唤莉娅。

如同压倒骆驼的最后一根稻草，莉娅全身无法控制的颤抖起来，眼睛微微睁大，嘴唇与睫毛跟着颤动，举起长剑的手也逐渐放下，最后，伴随失去力量的双手，长剑啪嗒一声掉落在地。

｢希里……｣

生怕出现在眼前的人是自己的幻觉，莉娅缓缓迈出步子，速度逐渐加快，最后直接一步跨到希里面前，双手紧紧抓着希里肩膀，以至于到了手掌发青的程度。

｢希里，我没有看错吧？真的是希里没错吧？｣

『嗯，我就在这里。』

声音有股虚无缥缈的感觉，仿佛只要稍微不注意，说话的人就会从眼前消失，如此印象令莉娅的感情更加急迫，来不及思考希里为什么会出现在这，外表又为什么发生改变，发自本能的一只手揽过希里肩膀，另一只手则抚向希里背后的头发，将希里拥入怀中，紧紧抱着。

｢真的是希里……真的是希里……对不起，当初我只能做那种选择，连一句道歉都没有告诉你……对不起……｣声音哽咽，紧紧抱着希里的莉娅似乎想起了什么，慌忙松开希里，双手哆哆嗦嗦地搭在希里肩膀上，点缀着泪水的眼睛注视希里双眸，尽管如今希里的眼睛只让人感到恐怖，但莉娅却并没有丝毫在意，从上到下检查着，｢希里，你还活着吗？不，就算变成不死者，希里还是希里，还是我的我妹妹——｣

『我还活着。』

比起莉娅如同自我救赎般的沉郁感情，希里十分平静，面露微笑——虽然这份笑容让人感到诡异。

『姐姐能原谅我吗？』

｢是我乞求希里原谅才对！｣莉娅的声音大了许多，颤声中既有迫切又有希望，呼吸异常急促，｢希里可以原谅我吗？｣

『我原谅姐姐哦，只是我现在这副样子……』

露出难为情的视线，希里低下头，打量着自身，直到此刻莉娅才发现，希里的手和脚还保留着粘液般的黑色，并非正常肌肤。

这一切都是自己造成的。

心中涌现自责。

如果那时候自己没有将希里的肉体连带灵魂一起绞杀，希里就不会变成现在这副模样。从很早以前起，自己心中就有淡淡的悔意，如果那时候自己不是作为魔王，而是作为希里的姐姐做出选择，事情就不会变成今天这样。

——等等。

如同彼此咬合的齿轮突然错位，以至于整个系统卡住无法运转一样，莫大的违和感涌上莉娅心头。

哪里出了问题。

莉娅手中动作一顿，目光也与希里的对视中错开，被悔恨与惊喜冲乱的纷乱大脑，开始以异常迟缓的速度重新运转。

当初自己把希里的灵魂连带肉体一起绞杀，那种情况下甚至无法成为不死者，希里这个存在本身被自己抹消，不可能再复生。

那么站在自己面前的这个希里是什么？

如同下楼梯时踩空了一步，莉娅心中｢咯噔｣一声，狂喜之情渐渐平息，取而代之的是恐惧与不敢相信。

不敢相信面前的不是希里，害怕自己的想法成为现实。

然而，即使心中不愿意相信，理性，或者说潜意识，也依旧控制着莉娅做出应对——松开搭在希里肩膀上的手，一小步一小步地后退。

『姐姐？怎么了？』

希里不解地歪头，向莉娅踏出一步。

但这一步却使得莉娅更加恐惧，本就急促的呼吸变的更加粗重，心脏也像是要从胸腔中跳出来那样，砰砰响个不停，双腿发软，必须努力控制着才不至于一屁股跌倒。

｢呼——｣

『姐姐？』

｢莉娅！｣

突然，响彻整个地下空间的大喊让莉娅全身一震，熟悉的音色令莉娅下意识抬起头，紧接着，视野里一道卷携着火焰，仿佛连空气都能燃烧起来的炽热斩击直奔希里而去。

｢伊丝，住手！｣

呐喊并没有让伊丝停下，相反，伊丝的速度变得更快，如果不做任何处理，希里绝对会在这一击之下蒸发。

血液在愤怒调动下瞬间涌向大脑，身体不受控制的动起来，莉娅绕开希里，一步越到伊丝与希里之间，来不及捡起之前掉在地上的血色单手剑，转而抽出腰间另一把逆转因果的长剑。

｢￭￭￭￭——『魔封结界·三重』。｣

身前接连浮现三层凝聚了浓郁魔力的魔法阵，随后便来不及施展任何魔法，疾驰而来的伊丝与三重结界撞击在一起。

防御结界如摧枯拉朽般破碎。

连一秒都没能支撑。

即使自己来，也难以做到与伊丝相同的程度。

但这不能成为自己放弃的借口。

之后想让我怎么道歉都可以，唯独现在，请停下来。

深吸了口气，莉娅发动逆转因果的效果，将这一刹那能够调动的魔力全部调动起来，灌注到接下来的一击中。

紧接着。

破灭之剑与逆转因果的单手剑交织。

砰——

耳边传来轻响，随后便没有了任何声音——耳膜大概破掉了，看着周围如同被飓风刮过般四散纷飞的瓦砾，莉娅有如此自觉。

但这种代价十分值得，自己达到了目的，自己阻止了伊丝刚才的攻击，希里并没有被伊丝抹杀。

呼吸急促的，莉娅尝试着与伊丝交流。

｢伊丝，先听我——｣

｢让开！｣

根本没听莉娅说完，在空中停滞了片刻的伊丝陡然扭转身体，以自身为轴，绕过莉娅，向莉娅身后的希里发起追击。

这家伙不知道她受伤了吗？

在逆转因果效果下，攻击会先出现结果，后显现原因。当自己挥出剑的那一刻，除非伊丝使用比自己那一击强大许多的魔力防御，否则仅靠物理上的抵抗，不会起任何效果。

事实是伊丝胸前的泳装在自己那一击中破碎，肩膀上也有一道细细血痕，大概是时间太短，血液还没来得及流出来。

内心浮现歉疚与悔意，但手中动作并未有所减缓，自己不允许希里受到伤害，哪怕这个东西可能不是希里，可只要有一丝可能，自己就不能放过。

只是。

呲。

伴随皮肤被烤焦的声音，身后传来一阵仿佛被烙铁按在皮肤上的剧烈灼痛，痛楚使莉娅手中的动作慢下一拍，伊丝也因此成功绕过莉娅，破灭之剑径直斩向莉娅身后的希里。

如同热刀切入牛油，希里被伊丝一分为二，身体化为飞灰，伴随砰的轻响消失不见。

而与之一同的，回过头却无法阻止伊丝的莉娅也看见了，给她带来灼痛的攻击来自哪里——另一个希里，在自己与第一个希里说话时，自己身后还有第二个希里，正是第二位希里手中的蛇形短刃，给自己带来了灼痛。

这不是希里。

意识到这一刻，莉娅呆在了原地。

（3/30）

第四十一章 默契的组合

借助浮板长靴，依蒂丝跳上天空，与海龙拉开距离，同时分出注意力，瞥了眼朝海龙疾驰而来的三道『焰轮』，在永冻之黄昏与蒂芙尼的强化魔法加持下，每一道『焰轮』都有两人高度，如果能嵌入海龙表皮下的肉，不说一口气消灭海龙，至少也能降低海龙大半行动力。

只是，对自己而言，怎么接近海龙是一个问题。海龙虽然在自己与其他人的配合下，皮肤表面零星分布着大大小小的坑洞——这些伤口要是转移到人类身上，肯定早已千疮百孔——可对体型巨大的海龙而言，仅仅只是不舒服的程度。

在伊丝的全知地图上，海龙的HP此刻还有80%。

至于那些坑洞为什么只有拳头大小，不是自己不想把伤口制造的更深更长，而是没办法做到。每当自己凝聚起魔力，打算给海龙一记重击时，海龙的眼睛就会盯上自己，狂乱发射魔法，阻止自己靠近，哪怕有触发式魔法道具，也无法保证自己不被海龙喷出的水柱击退，自己尝试过借助触发式魔法道具硬抗水柱，结果直接在空中倒飞出了上百公尺，因此自己只能放弃使用魔力，单纯靠肉体力量进行攻击，进而海龙身上的伤口小的可怜。

要赌一把吗？

自己不喜欢毫无把握的赌局，然而现在『焰轮』已经飞出，倘若不抓住这个机会，在这一击里取得成果，继续像刚才那样给海龙挠痒，海龙迟早会察觉到危险，潜入大海里逃跑。变成那种状况，这里没有人可以阻拦海龙，海洋不比陆地，这里不是血族的优势领地。

不赌一把就有让海龙逃走的危险，赌一把也只是被魔法撞飞。

也许会失败，但不会太惨。

思考有了结果，依蒂丝立刻行动起来。

拍打着翅膀保持平衡，俯瞰整个战场——『焰轮』最终命中的位置在海龙背部的喷水口。

「恰好是最不容易靠近的位置么……我这性格恶劣的妹妹。」

没有浪费时间，依蒂丝深吸了口气，自己最强的一击除了将魔力灌注到冈格尼尔，发动冈格尼尔的『必中』效果，还有连带自己一起下落的『星落』，从安全角度上考虑，肯定前者更适合如此场合，可那样制造的创口不会太大，无法让『焰轮』发挥最大伤害。

那么就只剩下『星落』了。

落到脊背上，然后再划出伤口。

右手握紧冈格尼尔，依蒂丝微眯双眼，向手中鲜红的冈格尼尔注入大量魔力，接着，借助浮板长靴在脚下创造支点，一步跃向高空，抵达最高点后，整个人朝后倒去，以头朝下的姿态，怀抱冈格尼尔坠向海龙背部的喷水口。

『星落』

不仅冈格尼尔，连带着白色长发以及黑色礼裙一起，整个人化为一颗红色流星。

然而，正如依蒂丝之前遇见过的那样，当依蒂丝向冈格尼尔中注入大量魔力后，依蒂丝便立即成为海龙目光的焦点，后者判断出依蒂丝孤注一掷的攻击，不再将注意力分散到其他人身上，转而把体内魔力转移到背部，喷涌出迄今为止最为庞大的魔力冲击。

足以一击摧毁海雾号的水柱。

「啧。」

预料之中的结果。但事已至此，不继续下去只会更丢脸，没有就此改变轨迹，依蒂丝选择继续下坠。

然后。

「依蒂丝小姐！」

玛丽的声音出现在依蒂丝耳边，旋即，一道异常刺目的金色映入视野角落，依蒂丝还没来得及看清那是什么，金色便抢先一步出现在依蒂丝与水柱的必经之路上。

凝聚起魔力的玛丽。

依蒂丝先是心中漏了一拍，然后扬起嘴角，展露出侵略性的笑容。

「这样么。」

路上与魔物战斗时，同为近战职业的自己就与玛丽偶然出现过如此配合，即，由玛丽挡在前方，当自己准备好攻击后，玛丽立刻闪到一旁，切换到自己进攻，出其不意的同时，因为玛丽的抵挡，魔物会因力尽，陷入短暂的僵直。

正如依蒂丝设想的那样，玛丽成功抵挡海龙的攻击，喷出的水柱在玛丽阻拦下，硬生生停下前进势头，不过与之相对的，玛丽浮板长靴在玛丽身后制造的支点也承受不住巨大压力，瞬间破碎。

好在由于玛丽抵挡水柱时，选择了略微朝侧面的角度，所以并未夹在水柱与依蒂丝之间，而是朝水平方向倒飞而出。

受玛丽影响，失去势头的水柱无力向下跌落。

这样就得手了。

心中似乎已经看到成功剖开海龙的景象，然而，如此喜悦还未持续多久，依蒂丝便感到一阵恶寒，下意识的，她努力转动视线，看向传来寒意的方向。

那里是海龙尾部。

一把足有手臂粗细，长度超过两人高的冰枪正朝自己飞来，而顺着这把长枪的飞行轨迹看去，海龙靠近尾部有一个比头部喷水口小一些的洞口。

这家伙有两个能使用魔法的地方。

如同踩空了一级楼梯，依蒂丝心中「咯噔」一声。旋即咬了咬牙，进一步加大魔力输出，加速朝下方坠落，这种时候开启触发式魔法道具会前功尽弃，只能赌自己的下落速度比冰枪更快。

然后。

「『落石』。」

身后响起蕾菲娜的声音，接着，一块直径接近一公尺的巨石身边擦过，险而又险的从冰枪侧面，将冰枪砸得粉碎。

虽然看不见，但大概是身后的蕾菲娜召唤出了巨石后，又把石块踢过来阻拦了长枪。

做的不错。

「哼。」

不再分心，转而将所有魔力倾注在这一击上，仅仅眨眼的时间，双方碰撞在一起。

之前的坚韧就好像从未存在过一样，几乎整把冈格尼尔都**了海龙体内。

YUUUUUUUU——！

海龙仰起头发出怒吼。

依蒂丝在最后时刻松开冈格尼尔，转而抓住冈格尼尔枪尾，冈格尼尔也因此狠狠扎进海龙脊背。

可如果只是这样，创口就太小了。

皱了皱眉，依蒂丝海龙翻身把她甩开之前，从海龙脊背上抽出大半冈格尼尔，在枪尖处凝聚出魔刃，拖动冈格尼尔朝海龙尾部冲锋，尽可能制造更长更深的伤口，然而，时间并不允许依蒂丝这样做，『焰轮』即将抵达她面前，她甚至能感受到滚烫的空气正涌入鼻腔。

刚才那一击制造的创口还不够。

啧了啧舌，依蒂丝索性停下冲锋，转而一脚踩向冈格尼尔枪头突出来的部分，冈格尼尔随之没入肉块，发出「噗」的轻响。

紧接着，在三道『焰轮』到来之前，一脚踢在冈格尼尔枪头上。

「『圆舞』！」

就好像将甘蔗硬生生掰成两半那样，海龙身上瞬间出现一道极深的、露出鲜红鱼肉的伤口

下一秒。

依蒂丝身上的触发式魔法道具被触动，三道卷携炽热火焰的『焰轮』接连撞入海龙体内。

轰轰轰！

震耳欲聋的轰鸣与海龙痛苦的鸣叫一起，响彻整个海面。

（7/18）

第四十三章 神之国的去向与环大陆

｢拉克西丝，过来一下，我有样东西要给你看。｣

结束了最后的刻画，蹲在船舱底部的伊丝站起身，轻松地拍了拍手。

负责为伊丝把风，站在仓库门口的拉克西丝走进门，端正的五官显露出疑惑。

｢吾主是要教授我魔法阵的知识吗？很荣幸能得到吾主认可，但吾主刻画的魔法阵完全超出了我的理解范围，我甚至看不懂它们为什么能运转，这既非天使使用的魔法，也不是人类的魔法知识，拉克西丝自认无法学会这些。而且如果把教授我的时间拿来精进武技，吾主一定能成为无愧于英雄之名的救世主，吾主不必在我身上花费时间。｣

拉克西丝说的魔法阵，是自己刚才在海雾号上铭刻的『Ragnarøk』的魔法阵。自己马上要离开海雾号，去海底宫殿，为了以防万一，便在海雾号与精灵们的船上留下驱逐魔物、净化不洁之物以及防御任何形式的攻击的魔法阵。由于自己需求苛刻——异世界的传统魔法里，不死者不论好坏，均算作魔物与不洁之物，而海雾号的船员又全部是不死者，如果选用异世界的魔法阵，会直接把海雾号的船员净化掉，所以自己才选择使用『Ragnarøk』的魔法阵。

只要施法者将特定不死者的信息记入魔法阵，魔法阵便不会对这些被记录过的不死者造成伤害。『Ragnarøk』中以不死者为种族的玩家不在少数，如果玩家间组队时因魔法阵出现不该出现的友伤，游戏体验会差到极点。

伊丝苦笑着挥手。

｢就算我想把魔法阵的知识传授给拉克西丝，也找不到方法啊，连我自己都只能生搬硬套。｣

使用『Ragnarøk』中的魔法阵时，自己视网膜上会出现魔法阵的纹路，而自己只需要拿着法杖，依照投影在视网膜上的纹路勾勒即可，没有魔法学理论支撑，自然没办法教人。此外因为纹路会随着自己的移动自行修正轨迹，所以不需要担心错位。

伊丝瞥了眼刻画完毕，隐入木板的魔法阵，收起法杖，走向停在门边的拉克西丝。

｢我想告诉拉克西丝，我知道神之国的去向了。｣

｢诶？｣紫色眼眸顷刻间睁大，动作也僵硬了一瞬，拉克西丝顿了顿，旋即恢复往日的镇定，｢我侍奉的主人只有吾主您，即便知道神之国所在，作为您的仆役身份也不会有任何改变。｣

虽然这么说着，但拉克西丝背后的洁白羽翼却扇个不停。拉克西丝一直为她身为神之国派出的引导者，结果却被魔王封印在冰棺内，没能拯救神之国而自责，此刻听见神之国的消息，自然难掩内心激动。自己还是不戳穿拉克西丝好了。

精致如人偶的脸庞浮现微笑，伊丝朝拉克西丝伸出手。

｢把眼睛闭上，我带你去找见证天使去向的人。｣

｢这种骗小孩子的把戏……｣

｢这是命令。｣

｢……好吧。｣

命令两个字让拉克西丝无奈叹息，近乎完美的胸脯微微起伏着，收拢翅膀，合上双眼。

伊丝拉起拉克西丝手腕。

『高阶传送』

随着光线从昏暗烛光转变为充满梦幻色彩的幽蓝，海底宫殿的清新空气令人精神一震。

伊丝与拉克西丝出现在海底宫殿的宝库内。

仍在宝库里分拣物品的石像鬼察觉到伊丝二人出现，先是一同停下手中动作，然后又回到原本的分拣工作里。即便过去大半天时间，分拣工作也只进行了不到一半。除了宝库内的东西太多，还有石像鬼工作效率的原因，石像鬼的爪子远没有人类手掌灵活，同时这里不仅有魔力飞艇这种大件的、不易搬运的物件，还有很多只有银针般大小，或者工艺精细、必须小心对待的物品，因此搬运起来十分费劲。

｢噢噢！伟大而高贵的——噫！｣

头顶传来水晶的苍老男音，然而水晶只说了个开头，话音便像见到了瘟神那样戛然而止。

｢还有多久才结束分拣？｣

伊丝抬头向水晶发问，水晶却什么声音也没有，仿佛这里不存在伊丝与拉克西丝以外的智慧体。

忍不住皱眉，伊丝先是拍了拍仍旧闭着眼睛的拉克西丝，告诉其可以睁开眼，然后再度抬起头。

｢我来找你是为了验证几件事，问完我们就会离开。｣

依旧没有回答。

肯定是看见自己身边的拉克西丝，所以才装死。

这个投机者。

掂了掂从仓库拿出来的绯金箭矢，就在伊丝准备将其丢向天花板时，睁开眼的拉克西丝抓紧伊丝手臂，眉头紧皱，声音里有着一丝着急。

｢吾主，这里是……秩序神殿？｣

秩序神殿大概是这座神殿，或者这一类神殿的称呼。

伊丝停下预备投掷。

｢管理这座宫殿的家伙说这里过去是第一位阶天使，特丽诺97型创造的宫殿。天使临走前没来得及处理这里，所以就成为了遗留在大海里的遗迹。之前斯提克斯手下在威弗列德城外建立的跳板，就是指这处遗迹，天使搬走以后，恶魔把这里重新利用了起来。我想既然管理者说是『天使临走前』，那就代表管理这里的家伙应该知道当时发生了什么，所以特地带拉克西丝来这里确认神之国的去向。事先声明，我可没和管理这里的家伙串口供，我也不知道它会说出怎样的答案。｣

｢管理者……管理者……｣低声喃喃了一会儿，拉克西丝像是意识到了什么那样，神色突然严肃起来，｢恶魔重新利用了这里，而管理者水晶活到了现在？也就是说，管理者水晶投靠了恶魔？没有水晶同意，恶魔根本进不了神殿！｣

说话的同时，拉克西丝的威势一下汹涌起来，就连散落在附近的魔法道具都被狂暴的魔力风掀飞。

水晶预测的不错，拉克西丝果然要把它拆了。伊丝悄悄瞥了眼挂在穹顶上的水晶，感受到拉克西丝的怒意，水晶像是胆怯般闪烁着微弱光芒。

｢拉克西丝，等等，现在管理者已经把主人登记为我。｣

伊丝的话令拉克西丝更加生气。

｢身为天使创造之物，为敌人所用不说，恶魔被吾主歼灭后竟然又选择投靠吾主，真是恬不知耻！即便是第一位阶天使创造的生命，我也必须执行身为执掌司教之天使的职责！｣

手中出现伊丝打造的枪杖『苍天之杖』，拉克西丝用力将其点在地板，伴随｢啪｣的碎裂声，一道蛛网状纹路以拉克西丝为中心向四周蔓延。

除了拉克西丝本身的实力外，这一下刚好击打在支撑神殿运行下去的魔力回路交叉点上，即便过去了这么久，拉克西丝对秩序神殿的结构依旧了如指掌。

要是不阻止拉克西丝，这座神殿可能真的被拉克西丝拆掉，伊丝伸出手，拍了拍拉克西丝头——因为拉克西丝比自己高一个头，够着有点费力。

｢拉克西丝，我带你来不是为了把宫殿拆了，停下来。｣

｢吾主，您太仁慈了，对付苟且偷生的投敌者，根本无需同情。｣

｢现在也只有它才知道天使去了哪里不是吗？｣

虽然投敌确实可耻，但水晶在恶魔控制时期，并没有主动为恶魔提供协助，只是装成一个没有意识的道具，所以还是让它多活一段时间，等找到神之国以后，再把它交给神之国的天使处理更好。

即便水晶大概率还是交给司教之天使审判——司教之天使除了教育者的身份，还兼职按照第二位阶秩序之天使制订的法律，充当审判者——但把犯人交给拉克西丝裁定，和交给其他司教之天使裁定，结局肯定相当悬殊，毕竟拉克西丝是出了名的不懂变通，被天使抛弃在这里的水晶也是可怜人，还是让它有一个为自己辩护的机会比较好。

拉克西丝一副还想说什么的样子，伊丝连忙抢过话题。不客气地把绯金箭矢投向水晶，刚好**上一根绯金箭矢留下的坑洞里。

｢再装死我就不客气了。｣

｢呃！？｣发出惨叫一般的声音，圆形穹顶上的水晶开始发光，｢我……我刚才小憩了一会儿……喔喔！这不是第三位阶天使，特丽诺10043型嘛，没想到我这一生还能再见到司教之天使，离开神之国以后，我做梦都想见到刚正不阿的10043型您——｣

水晶拙劣的奉承令拉克西丝眉毛跳了跳，伊丝装作不高兴地冷哼了声。

｢废话别那么多，直接说当初神之国的天使为什么离开这里，后来又去了哪里。｣

｢好的！｣

结结巴巴地，像是在组织语言那样，水晶接连闪烁了好一会儿才开口。

｢具体过去多久我已经记不清了，自从宫殿沉入大海，又没有人能和我说话以后，我就不再记录白天和黑夜轮换的次数。天使那时候之所以搬离阿莱克西亚大陆，是女神大人的决定。女神大人和天使终究是外来者，所以在逗留一段时间后，女神大人决定离开阿莱克西亚大陆，减少对大陆生灵的干涉。｣

这与尘世巨龙告诉自己的一致，尤弥尔女神并非阿莱克西亚大陆出生。

｢那女神带天使去了哪里？｣

｢伟大而高贵的王啊，我只是一个被女神创造出来的生命创造出来的生命，怎么样都不可能知晓女神的去向啊。｣

｢那天使呢？天使在离开的时候肯定会有交谈，身为宫殿的管理者，你应该有听到她们的对话。｣

水晶顿了顿。

｢这个……是一个叫做环大陆的地方，女神大人虽然决定不再干涉阿莱克西亚大陆的秩序，但又无法置暴行而不理，不忍心让弱小的人类在其他种族蹂躏下成为任人奴役的下等种，所以在阿莱克西亚大陆之外创造了环大陆，一片会将整座阿莱克西亚大陆包围在内的陆地。

这样天使就不至于离大陆太远，万一阿莱克西亚大陆上出现屠戮整个种族的战争，天使也能立刻出面阻止……这是我总结下来的原因，天使们当时说的太多，原因也多种多样，不同的天使理由各不相同，我也无法肯定我总结的就是正确答案。｣

｢那恶魔与神之国的战争呢？那场战争最后怎么样了？｣拉克西丝皱着眉以低沉声音追问，｢福音不会无缘无故派我出来寻找救世主，既然我还没有带救世主回去，战争就还没有结束——难道连特丽诺大人也不敌恶魔，不得不让女神大人屈尊亲自出手？｣

｢那场战争还没有得出结论，天使就离开了阿莱克西亚大陆，似乎女神大人就是因为这场战争，才决定搬离阿莱克西亚大陆，不轻易干涉这里发生的事情。｣

｢神之国里有那么多东西，怎么可能说搬走就搬走……明明我还没有回去……｣

拉克西丝目光低垂下去，声音里有着难掩的落寞。比起神之国究竟怎么搬走，拉克西丝更在意的是自己被神之国遗忘。换位思考一下便能理解，自己背负着为神之国寻找救世主的任务，被封印在冰棺里超过千年，结果醒来时神之国早已弃自己而去，搬到了别处，这种被抛弃的感觉，让双方就此反目也不无可能。

伊丝主动握起拉克西丝的手，让手心温度传到拉克西丝手中，代替拉克西丝问道。

｢神之国的天使临走前，有给拉克西丝或者其他天使留下口信一类的东西吗？比如搬去了哪里，怎么找她们。｣

｢呃……只要找到大陆上比我更高等的三大水晶，拉克西丝、阿特萝碧丝或者克洛托，就会知道怎么寻找神之国了吧？等等，看你们的表情，难道没有去过？可身为司教之天使，怎么可能不知道神之国设置在阿莱克西亚大陆上的三大主水晶，这是常识才对！｣

用了命运三女神的名字吗？伊丝陷入思考，拉克西丝的全名叫拉克西丝芙妮雅，自己只是简称拉克西丝，听起来拉克西丝的名字与主水晶重名，实际上并没有这回事。

至于主水晶的作用，大概和面前这颗水晶一样，是一种拥有自我意识的水晶，而它们知道前往神之国的方法。

拉克西丝失望的眼神重新恢复神采，神情犹豫。

｢我去过赫尔斯王国的王城，可那里的主水晶早已不见踪影，我以为它们连同设置在大陆上的传送石碑一起被搬走。｣

｢身为司教之天使，居然怀疑自己的同伴！天使走之前肯定会给还在大陆上游历的众多天使留下信息，主水晶不见踪影，应该是时间过去的太久，人类君王贪图水晶，把它们藏起来或者拆解掉，那些人类一向卑劣，比恶魔还不如。｣

似乎打心底里看不起人类这个种族，话音落下后，水晶还不忘发出｢呸｣的不屑声音。

｢是吗……我没有被忘记……｣

大概是不想让自己看见，伊丝眼白瞥见拉克西丝撇过脸，用另一只手拂过脸颊。

｢大概就是这么回事，只要你们渡过雷暴之海，就能看见环大陆，天使们都在那里。此前巴巴弗在宫殿里的时候，我听巴巴弗提到『前线吃紧』、『突破神明的囚笼』一类的话，当初恶魔与神之国的战争现在应该还在继续，只不过战场转移到了环大陆附近。｣

这与书中恶魔与蒂娜的话吻合。

水晶并未欺骗自己。

以感慨语气，水晶幽幽说着。

｢当初那个固执死板的天才10043型突然消失，原来是去寻找救世主了吗，还找到这样一位支配高位领域的王作为自己的主人，手里的武器也变成苍天之杖，这下回去，10043型肯定会成为所有天使的焦点，大家都在慢慢改变呐。可惜我不能离开这里，不然我也想看看创造我的97型大人现在是什么模样。｣

为拉克西丝递出手帕，结果拉克西丝已经恢复了正常情绪，伊丝只得讪讪收回手，尴尬地转移话题。

｢你不能离开这里吗？｣

｢伟大而高贵的王啊，感谢您的好意，但我无法离开这里，我就是这座宫殿，这座宫殿也就是我。｣

总感觉像那些悲情故事里竖起旗帜、即将死掉的配角，为此，伊丝还特地用全知地图扫了遍周围——什么也没有，自己想的太多了。

｢我已经说了我知道的一切，伟大而高贵的王啊，您看您……｣

就算水晶没有眼睛，伊丝也脑补到了水晶朝自己使眼色的样子，水晶在示意自己赶紧把拉克西丝带走。

抢在伊丝之前，拉克西丝深吸了口气，拿回杵在地上的枪杖。

｢我知道了，感谢你的情报，管理者水晶。｣

｢那么——｣

｢但一码归一码，你投敌的事情无法饶恕。｣

拉克西丝直接将枪杖指向穹顶水晶。

感受到杀气，水晶以快要哭出来的声音大喊。

｢伟大而高贵的王啊，快救救我！当初您和我说好了不带10043型过来！｣

伊丝苦笑着拦下拉克西丝。

｢拉克西丝，留着它还有作用，暂时放过它一马。接下来我还要去威弗列德买调味品和牛羊肉，不能在这里浪费时间。｣

｢对对，不要浪费时间，不要浪费时间！至少也得要一小时才能把宫殿拆掉，那太累了！｣

｢姆……｣

｢好了好了，快走吧。｣

伊丝拽了拽拉克西丝，犹豫着的拉克西丝最终败下阵来，将枪杖放回储物魔法。

｢是，吾主。｣

不过拉克西丝虽然嘴上这么说着，却并没有跟随伊丝迈开脚步，已经迈出一步的伊丝不禁好奇回过头。

｢怎么了？｣

回答伊丝的，是收拢翅膀，深深弯下腰，语气中充满感激与敬意的拉克西丝，后者散发宝石质感的蓝色长发近乎要贴到地上。

｢请让我再度感谢您，吾主，选择您成为主人，是特丽诺10043型，拉克西丝芙妮雅毕生的荣幸。拉克西丝芙妮雅将追随您一生，最终随您的消亡而消亡。｣

完全不需要做这种久远而沉重的约定啊。

只是给予否定回答的话，未免太不解风情，伊丝笑着摆了摆手。

｢我知道啦，要走了哦。｣

｢谢谢您，吾主。｣

直立起身，拉克西丝深吸了口气，整理好衣襟，正色着跟上伊丝。

（8/21）

第四十六章 抵达

带着糟糕心情，艾琳娜与海雾号上前来通知的人一起搭乘小船踏上海雾号上。之前用于解体海龙穿的衣服换成了平日里的正装——眼镜加上白色软帽的组合，给人图书管理员和学者的印象。

「居然真的全员无伤抵达多琳城……」来到海雾号上的艾琳娜向海雾号正前方眺望，被茂密森林簇拥着的多琳城赫然眼前，艾琳娜深绿的眼眸里浮现不可思议，「要是把这件事告诉其他执政官，她们肯定会以为我在夸大其词。」

「哈哈，精灵小姐太小看英雄大人了，英雄大人可是拯救了诺塔帝国，只身拖住海德拉群，为威弗列德城争取到足够时间的英雄，有英雄大人在，再厉害的魔物都不是威胁。」

负责带路的海雾号船员回过头笑道。对此，艾琳娜并未做出回应，整段航线里除了最后那场歼灭战时伊丝直接展现过力量，其他时候都只充当指挥者，虽然那场歼灭战的最后，伊丝表现出来的力量令人敬畏——海龙喷射的水柱根本无法突破伊丝展开的魔法防御，而伊丝的每次投枪，却都能稳稳**海龙身体，但是，这一切都建立在海龙体力消耗大半的前提上，海雾号船员说的『只身拖住海德拉群』，在艾琳娜眼中只是夸大的说法，可能当时只有寥寥两三只海德拉，这种程度自己也能做到。

毕竟有指挥的天赋不代表伊丝本身实力很强，当然，即便如此，经过那场战斗，艾琳娜对伊丝也还是多了很多尊敬，不再像最初那样，将伊丝当成莉娅的附庸，只是靠着莉娅才享有特权。

二人很快来到前甲板，但上面只有正在分拣战利品的海雾号船员，艾琳娜想看到的莉娅与伊丝并不在甲板上，艾琳娜停下脚步，疑惑发问。

「亚莉克希亚大人和伊丝主教她们呢？如果被港口官员发现把人私藏在船舱里，整艘船的人都会连带受罚。」

和其它港口一样，多琳城的港口除了按船只运送的货物品类与数量收税，还有人头税这种关税。值得一提的是，在整个妖精之乡，只有多琳城在人头税上绝对公平，放在妖精之乡的其他城邦，只要是男性，不论种族，均可以免除人头税。

「呃，这个我也不清楚，船长只派我去后面通知你们，没有交代更多。不过精灵小姐不用担心，英雄大人她们不是躲躲藏藏的人，肯定是有事情，回房间里了。」

「马上就要入关，接受检查的时候必须全员都待在甲板上，否则一律视为逃税，你们太乱来了。」

「哦，精灵小姐来了。」听到身后动静，正在甲板上埋头解体海龙的骷髅转过身，发出浑厚笑声，「主教大人她们只是回船舱收拾行李，用不了多久就会上来。艾普丽，你也过来帮忙，要在主教大人她们上来前把甲板收拾干净，如果在最后给主教大人留下糟糕印象，我们可就对不起主教大人送给我们的这些魔物素材了。」

「是是～大家都过来帮忙！」

在艾普丽呼唤下，其他闲着的船员拿上砍骨刀、木桶与拖把，协助艾普丽的父亲一起解体魔物、清理甲板上的碎肉与血迹。

也在解体魔物吗……

走到不会打扰船员工作，同时也方便观看解体过程的侧面，艾琳娜扶了扶眼镜，仔细观察。

比起自己这个只从魔法书上了解过海龙的外行，经常出海的船员在解体上显然更专业，虽说不出意外，自己这一生都没可能再接触到海龙，但凡事都有万一，万一今后又遇见解体海龙尸体的时候，现在的学习就会派上用场。精灵的寿命在四百岁以上，谁也不敢肯定，如此悠久的时间里不会遇见那个万一。

「竟然在露天解体头部……不怕大脑里的香气挥发吗？」

艾琳娜低声喃喃。

艾普丽父亲正在解体的部分是海龙头部，同时也是海龙身上最珍贵的地方。海龙大脑经过发酵，会变成散发异样芳香的液体，这种液体可以拿来作为高档香水。比起芳香植物提炼的香水，海龙香水的味道更怡人，留香时间也更长，而倘若是魔法咏唱者或炼金术师使用，还有提升注意力，增加元素亲和力的效果。加之海龙大脑相当小，仅仅只有成年人一个拳头大小，原料稀缺的情况下，仅仅一勺海龙大脑，就能卖到一枚白金币，而且还有价无市。

因为太过珍贵，艾琳娜没敢自己解体，选择把分得的海龙头部保存在冰块内，等到多琳城以后，再将其交给专业的冒险者处理。

生怕漏掉某个细节，艾琳娜瞪大双眼，仔细看着艾普丽父亲拿起的砍骨刀。

然后。

啪咔。

没有丝毫迟滞的，长达一公尺的砍骨刀没入海龙头部。

不愧是经常解体魔物的人，下刀完全不像自己那样犹豫个不停，生怕弄错地方。

并不知道艾琳娜心中所想，艾普丽父亲朝船员挥了挥手。

「好了，左边这部分丢到海里吧。」

「是！」

「哈啊？」

好像丢出去的东西只是排泄物，两名船员抬起门板大小的海龙肉。

艾琳娜分明见到那块肉里还有骨头。

海龙的魔核就在头部，通常情况下，越是靠近魔核的地方，魔法价值就越高，这根本是在浪费。

她连忙叫停。

「那个，这块肉里不是还有骨头吗？就这么把它丢了不会浪费吗？」

「有这回事？」艾普丽父亲张了张嘴，骷髅中代表眼睛的红芒也跟着闪烁了一下，「我没看到有骨头啊。」

「就是这里啊，这里。」

为了让艾普丽父亲看到，艾琳娜特意走到两位船员身边，指向肉里冒出一小截的森白骨骼。

艾普丽的父亲这才一脸恍然，伤脑经地拍了拍头。

「哦哦，原来在这里，但这么点骨头，丢掉也没关系。这几天见到的魔物除了海龙还是海龙，眼睛都发昏看不过来了。」

艾琳娜吞咽了口唾沫。

「丢掉……我可以拿走这块海龙肉吗？」

「啊啊，无妨，精灵小姐喜欢的话就拿走吧。」

让船员把抬起的肉块放下，艾普丽的父亲几下将只有小臂长短的骨骼剔出，递给艾琳娜。

就在此时。

哗啦。

一名海雾号船员将木桶盛装的海龙血「哗」的一声倒入大海。

「喂！那是海龙血啊！你在做什么！」

「嗯？」被艾琳娜惨叫般的声音吸引注意，刚刚把海龙血液倒进大海的船员回过头，微微歪头的样子明显在不解，「是船长叫我这么做的。」

「那一桶至少也值一银币啊！」

「呃……可是我们来之前已经倒掉很多了，船长交代，要是不把它们清理掉，行船速度会慢很多。」

「已经倒掉很多……」

仿佛看到直接把钱撒向大海的画面，艾琳娜一阵心痛，早知道海雾号的船员这么不珍惜，自己就把那些海龙血液要过来。虽然自己船上也没有那么多空间，但只要把睡觉的地方腾出来，大家挤一挤，就能省出空位。

将艾琳娜的表情变化收进眼底，艾普丽自豪挺起胸。

「哼哼，羡慕吧，这些都是英雄大人送给我们的，现在仓库里堆满了海龙骨头和内脏，放不下又沉又不值钱的部分。」说到这里，艾普丽转动眼珠，悄悄瞥了眼艾琳娜，「谁叫你一开始对英雄大人一副不理睬的样子，不然我还可以大发慈悲的把那些送给你，现在你后悔也晚了。」

「啧。」

艾琳娜咋舌的样子令艾普丽更加得意。

「英雄大人愿意把海龙分给你们一块，你们就应该对英雄大人感恩戴德——」

「艾普丽，我可没说过那些话。」

「啊，英雄大人！」

见到伊丝从船舱里出来，艾普丽连忙收起刚才趾高气昂的模样，切换成娇小可爱，富有青春活力的样子。

「艾普丽说的太过分了哦，」伊丝拍了拍艾普丽脑袋，接着转向脸色不那么好看的艾琳娜，「对不起，艾普丽太没礼貌了。」

「我又没说错……」

艾普丽的低声喃喃让艾琳娜脸色更差了一些，只是艾琳娜接受的教育不允许她和艾普丽吵起来。无视艾普丽，艾琳娜对伊丝摇了摇头。

「我没有放在心上。我们靠近港口前，海关会派人登上我们的船清点人数，我不知道你们教会的规矩是什么，但在多琳城，只要清点人数时有人不在甲板上，又恰好被检查出来的话，全船所有人都会被处以关进牢狱十天的惩罚，」说到这里，艾琳娜特意瞥了艾普丽一眼，「船长会被关一个月。」

艾普丽则回以艾琳娜吐舌头的鬼脸。

有种哭笑不得的感觉，伊丝点了点头。

「我知道了，卡米拉和莉娅她们马上就会出来。对了，我有一件事要提前告诉艾琳娜。」

按照莉娅与艾琳娜的约定，到达多琳城后，莉娅会先和艾琳娜一起去一趟精灵陵墓，查看陵墓壁画上的内容，原本自己也打算一同前往，但因为对艾普丽说要去艾普丽家中做客，所以自己会推迟一些再去。

听完伊丝解释，艾琳娜以一贯的端庄神情点头。

「多琳城里有专门对外来旅客开放的旅馆，你们在那里住下后，可以去城市中心的露天剧场看看，那里是最能了解我们多琳城的地方。」

露天剧场吗？

不愧是城邦体制。

「啊，说起来，既然是精灵族，就应该有世界树那样的东西吧？」

精灵族与世界树生活在一起，基本是异世界的传统搭配，但自己从来到阿莱克西亚大陆到现在，都没有听人说起过世界树这样的奇观。

艾琳娜皱起眉。

「世界树？伊丝主教是从哪里听说的这个词。那是记载在我们精灵陵墓里的过去。除了亚莉克希亚大人和她的妹妹大人，我们精灵还有另一个神明，那位神明大人和我们一样，也有尖尖的耳朵，而那位精灵神大人降临妖精之乡时，就是坐在一棵巨大无比，遮天蔽日的巨树上，精灵神大人称其为世界树。虽然不是不可告人的秘密，但这个故事只有去过精灵陵墓的精灵才知道，伊丝主教是怎么打探到消息的？」

「偶然间在尤弥尔教会里的古籍里见过，印象深刻，所以记下来了。」

伊丝随便编造了一个谎言。毕竟不能说自己是从地球来的人，先不说可能招人排挤，首先艾琳娜会不会接受自己的说法都得打个问号。

只是话说回来，艾琳娜在形容精灵神时，用上了『降临』这样的词汇，猜想的话，精灵神应该也是和尤弥尔女神一样，从外面世界来的神明。至于在天上飞的世界树，伊丝认为是后世对神明的夸大，很可能是神明把世界树种在了妖精之乡，然后又把世界树搬走，看起来就和飞起来了一样。

毕竟像塔里斯的水树那种程度，自己也可以拔起来。而如果是『Ragnarøk』那种设定里长到宇宙中的世界树，要是能飞起来，就夸张过头了，让人联想到星系探索飞船一类的东西。

「古籍么，人类世界也有值得钦佩的贤者。伊丝主教，如果我去人类世界，有可能读到那本古籍吗？」

大概是触发了身为学者的天性，艾琳娜眼中燃起期待。

可惜那只是伊丝编造出来的不存在之物，倘若说『有』，让艾琳娜白跑一趟，自己会过意不去，伊丝只好从一开始就否决。

「那是尤弥尔教会的机密，只有教皇和红衣主教级别的人才有资格阅览，艾琳娜小姐已经有信奉的神明，不会得到教会认可呢。」

「要改信尤弥尔女神……只能放弃了。」

艾琳娜感到可惜地叹气。

「主人大人，我们也准备好了～」

以玛丽的声音作为开始，整理好行李的卡米拉几人陆续从船舱来到甲板。

卡米拉微微伸长脖子，眺望向远方的多琳城。

「能看到港口里停留的船，就这样用『飞行』魔法，一口气飞到岸上。」

「那样会被城市里的人当成袭击者啦。」

如今伙伴们加上自己和莉娅一共有八人，而『飞行』的前提是到达三十级，就这么靠过去，不被当成敌人才奇怪。倘若自己的莽撞导致城防军如临大敌般做好迎击准备，自己会有种『不配合他们演戏就尴尬到无法收场』的感觉。

「唔，姐姐大人说的没错，我考虑不周了。」

虽然能理解卡米拉想逃离『海上监狱』的迫切心情，但还是稍微忍耐一下吧。

「前面有船靠过来了！」

船员的大喊让艾琳娜踮起脚看了眼不远处驶来的小船。

「放下绳梯，让船上的人上来，她们是负责检查的精灵，过了她们的检查，就可以到岸上了。」

无需身为船长的艾普丽大喊，海雾号的船员便自发组织起来，所有人站在甲板上，等待精灵清点。

终于，经过接近一个月的航行，海雾号抵达了妖精之乡。

（11/22）

第四十九章 亡者

当伊丝与莉娅离开艾普丽家人的住处后，直到天色黯下，才在路口等到提着食材回来的艾普丽。

看到伊丝与莉娅待在路口而不是在自己家中，艾普丽一脸不解，歪了歪头。

｢英雄大人，莉娅小姐，你们怎么在这里？｣

｢那个……｣

不知道该说什么好，伊丝视线瞥向一边，自己之所以等在这里，就是因为难以做出选择，对艾普丽和她的父亲而言，看到还活着的人得到幸福结局才是他们的愿望，但站在自己这个旁人的视角，内心就有种说不出的滋味。

艾普丽目光到转移到莉娅身上。

｢莉娅小姐，父亲没有把你们带到家里吗？｣

｢带到了，只是——｣即便是莉娅，此时也迟疑了一瞬，｢不，艾普丽还是先和我们去艾琳娜安排的临时住所吧。｣

｢临时有急事吗？虽然等了这么久没回去也不差这一天，我可以和英雄大人还有莉娅小姐去那个下流精灵安排的住处，但这些食材……｣

｢暂时交给我保管，我的储物魔法可以保证新鲜。｣

伊丝接过话茬，主动拿过艾普丽手上提着的东西，将其收进仓库。

东西瞬间消失的景象令艾普丽呆然。

｢啊……英雄大人这么说的话……我和英雄大人一起走。｣

｢嗯。｣

轻轻点头，伊丝向莉娅投去不必多言的眼神，随即带着艾普丽前往全知地图上卡米拉一行所在的位置。

至于艾普丽父亲消失的事情，虽然不能隐瞒，但自己还是挑那个男人不在的时候，再让艾普丽回到家中了解情况吧，艾普丽并不笨，看到那袋金币，就会清楚发生了什么。

◇

在森林环绕的妖精之乡众多城市中，多琳城无疑是最为独特的一座，这里不存在其他城邦中极为严重的人口买卖，也没有随处可见的孤儿与衣着不整、行为放浪的精灵。数千年来，阿莱克西亚大陆上的人对精灵的形容大都以淫^乱、人尽可夫之类不堪入目的词汇，但是，知晓实情的人绝不会对多琳城的精灵投以同样侮辱。

多琳城的精灵极为专情，终生只与一人皆结为伴侣，即使伴侣死亡，也不会再嫁他人。加之精灵大都有着姣好面容，这便使得多琳城的精灵完美符合人类男性的择偶标准，没有哪个男人不希望自己的妻子对自己一心一意，也没有谁不喜欢娶一位有着淑女的矜持与端庄，同时还能使用自然魔法战斗的女性。

因此，如果说诸如『菲斯城邦』这种地名会令男人闻之色变的话，那么多琳城则是让男性趋之若鹜的名字。如此名声使得多琳城远近闻名，与外界交流愈发频繁，逐渐成为所有精灵城邦中最为发达的城市，人类世界中甚至有传言，如果不是多琳城邦没有那个想法，妖精之乡早就出现一个与诺塔帝国一样的庞大帝国。

至于多琳城为什么至今都还只是一个城邦，原因当然是害怕保守精灵的血脉与被诅咒的精灵混在一起，污染了自身纯洁，只是这个原因鲜为人知，只有去过精灵陵墓的精灵才知道，对外人而言，始终是一个谜。

现在，一个有着足球场大小，如同斗兽场般拥有层层观众席的露天剧场内，伊丝正在接受莉娅的考核。虽说天色尚早，太阳还没有上升到八点位置，露天剧场内理应没多少人，但现在正值盛夏，凉爽的清晨反而是最佳出门时间，所以偌大的露天剧场内，已经聚集了零零散散约莫百人。

露天剧场作为城邦国家中的核心区域，平时即使没有戏剧演出或公民会议，也有不少人来到这里学习交流魔法与武技，值得一提的是，露天剧场并非私人场所，而是公共区域，任何人都可以来到这里，除非有人使用声势浩大的魔法，否则卫兵不会限制或驱逐进入此地的人。

｢￭￭——『诅咒火球』。｣

伴随伊丝朝前抛洒出某种东西的动作，伊丝身前出现一道扇形暗红色火墙，凡是碰到火墙的邪眼，全部发出｢吱吱｣的痛苦惨叫，但伊丝的进攻并未就此结束，仅仅第一位阶的『诅咒火球』，还无法杀死平均等级在32级的三只邪眼，几乎下意识的，伊丝手中凝聚出魔刃，径直刺向其中一只邪眼。

就连金铁都会被斩断的一击，皮肤柔软的邪眼当然无法承受，魔刃只是刚触碰邪眼，邪眼便化为黑紫色齑粉消失。

然后。

啪、啪。

莉娅接连拍手，示意伊丝停下动作，走向伊丝。剩下两只邪眼则在莉娅拍手的功夫里消失。这些邪眼是莉娅召唤出来，用以考核伊丝的魔物，现在伊丝考核失败，自然得让它们散去——莉娅当然知道，仅仅三十级的魔物无法对伊丝造成伤害，之所以有这项考核，是因为存在『伊丝只能使用恶魔语战斗』的前提，现在伊丝使用了魔刃，考核自然结束。

｢好了，就到这里。｣

意识到自己违反规则，伊丝先是伤脑经地敲了敲脑袋，然后打消手中凝聚的魔刃，苦笑着看向莉娅。

｢习惯了魔法配合近战的战斗方法，突然让我只能用魔法战斗，有些不适应。莉娅，我想再来一次。我大概知道该怎么把恶魔魔法运用到实战里了。｣

｢我并没有说伊丝考核失败了哦？叫停只是顺势而为，伊丝已经通过了。邪眼对魔法有很强抗性，何况那些邪眼还是经过我强化的召唤物，伊丝能熟练切换第一位阶恶魔魔法对它们造成伤害，就已经合格了，｣莉娅淡淡微笑，｢恭喜你，对恶魔语更熟练——不，应该说对情绪的掌控变强了。仅仅不到半月就能使用基础恶魔语组成魔法战斗，我从未见过如此天分的人，希里也远不如伊丝。｣

｢哈啊，如果可以，我不想这样啊。｣

以恶魔语使用火焰魔法，必须要以愤怒情绪才能发挥最强威力。刚才使用『诅咒火球』时，自己想到了不愉快的事情，所以才以1点魔力对那些邪眼造成伤害，放在几天前，以1点魔力输出施放的『诅咒火球』，就连烧穿木板都做不到——玛丽可以直接握住自己召唤出的火苗，给出｢很温暖哦｣这种打击人自信的宽慰话语。

理解伊丝话语所指，莉娅递给伊丝水杯，走到露天剧场边的阶梯台阶旁坐下。

｢还在为艾普丽的父亲苦恼吗？｣

｢啊啊。｣

没有否认，坐下来的伊丝擦了擦额头汗珠，倒不是说自己在战斗中太吃力，而是妖精之乡地处热带，清晨也有超过三十摄氏度，自己的后背都被汗液濡湿。事实上，自己面前那些正在剧场内训练的精灵，也都一副挥汗如雨的模样。

｢昨天晚上艾普丽找到我，说她已经知道发生了什么，让我不要为她的父亲伤心，他们是不死者，本来就已经死去，消失也只是去该去的地方。｣

莉娅神情变了变。

｢那艾普丽呢？｣

｢说还要继续把海雾号维系下去，海雾号不能没有船长，她要做最后一个人。也许她未完成的心愿除了让家人获得幸福，还有看着所有船员回到该回的地方。老实说……我觉得他们不应该迎来这种命运，这不公平，所以稍微有些生气，嘛，也只是没有对象的撒气就是了，这种不公到处都是，就连乌托邦也不能保证——｣

说着，伊丝一口饮尽莉娅递来的果酒。

然后。

｢噗！｣

没有忍住，一口喷出来。

｢咳咳，莉娅，你给我的是什么？｣

没想到伊丝会有这么大反应，莉娅一瞬间露出如同做错了事情的小孩子的表情，但这种神情很快消失，取而代之的是连忙为伊丝送去手帕擦嘴。

｢妖精泪滴。上午艾琳娜送来了一些，说是用来招待神明的贡品，我不喜欢酒，但就这么放着又觉得浪费，打算把它给依蒂丝她们的时候，从拉克西丝那里听到伊丝是品酒大师，所以就想着伊丝会不会喜欢。伊丝不喜欢这个味道吗？｣

｢咳、对我来说太辣了。｣

明明是果酒，却有股呛喉咙的味道。

至于拉克西丝为什么说自己是品酒大师，肯定是觉得自己开设了玛格丽特，所以很会喝酒。实际上自己只在开发出新产品的时候，才会像模像样的尝一点，而那也只是作为上司，迎合芙兰的期待。

｢果然对血族来说，血液会比较好吗？不过我现在是用蒂娜的身体，就算尝起来，血液也是蒂娜的味道。｣

｢有美少女愿意主动送上血液，我肯定没意见啦。｣

虽说自己收留了蒂娜很久，但却从没有尝过蒂娜血液的味道。那时候蒂娜处于寄人篱下的状况，自己提出索取血液，显得乘人之危。

｢这样呢？｣

莉娅把白皙手臂伸到伊丝面前，明明稚嫩却透露出成熟的脸庞有着莞尔笑意。

伊丝苦笑着摇头。

｢不，在这里还是敬谢不敏，如果我现在一口咬上去，不就显得我像小孩子一样嘛，这里还有很多人在看我们。｣

｢在我眼里，伊丝就是小孩子。来吧，完全没必要害羞，当成妹妹向姐姐撒娇就好了。｣

｢虽然是很有魅力的提议……｣

-------------

*马上还有一更。

第五十三章 连接起来的线索（下）

走下长长台阶，众人来到一处广阔空间，而位于众人正对面的，则是一扇足以让巨龙伸长脖子通行，高度接近六十公尺的巨大拱门。拱门上刻画着一对恶魔翅膀，当众人出现在石门面前时，雕刻在石门上的翅膀如同活过来了那样突然张开，如果不是伊丝定力足够，肯定会下意识后退一步。

古朴、庄重，如同古老的宗教场所，这是石门给伊丝的第一印象。

全知地图显示，这扇石门后面是一个面积比神教天井大上十倍不止的宽阔大殿，就算说能容纳上万人，伊丝也毫不奇怪，这是迄今为止，自己见过最为宏大、气派的大殿。

奥西维利转过身来，饱含无奈地叹气。

｢艾琳娜，把门打开。我来向神明大人和伊丝主教解释到底发生了什么。｣

｢是，母亲大人。｣

在艾琳娜指挥下，跟随在众人身后的士兵抬出进陵墓时带进来的黑色棺木。利用撬棍和绳索，从中抬出一块一人高的青色水晶，光从士兵咬牙切齿的用力动作里就能看出，这块水晶相当沉重。

奥西维利则继续为伊丝与莉娅解释。

｢最近蔓延到多琳城的恶魔发现了阿莱克西亚之塔，虽然我们从未和那些恶魔取得交流，但却从屡次交手中察觉到，它们拥有智慧，学习能力也远超普通魔物。艾琳娜应该对神明大人和伊丝主教说过，那些恶魔全身漆黑，没有固定形状。它们追逐魔力，哪里魔力丰富，它们就聚集在哪里，因此阿莱克西亚之塔成为了它们的觊觎对象。

根据几天前其他城邦汇报过来的情报，我们把这些黑色恶魔的前进轨迹描绘在地图上，确定它们正从四面八方朝阿莱克西亚之塔涌来。尽管我们无从得知，这些恶魔要阿莱克西亚之塔做些什么，但有一点可以肯定，我们不能让它们得逞，不论这些恶魔只是单纯追逐魔力，还是想掌控阿莱克西亚之塔，我们都不能允许，更不用提阿莱克西亚之塔就在多琳城不远处，恶魔的聚集势必会令多琳城覆灭。｣

换言之，如果没有阿莱克西亚之塔，多琳城就不会面临生死存亡的危机，阿莱克西亚之塔在多琳城附近，会让这里化为精灵与恶魔的战场。

奥西维莉提供的线索令伊丝挑起眉毛，以前对付尤利乌斯时，尤利乌斯称之为『天使』的怪物也同样有追逐魔力、学习能力极强的特性。时至今日，自己都没能弄懂那种怪物究竟是什么，只知道它们由死去的堕魔者变化而来，堕魔者为什么会成为怪物，堕魔者又究竟是怎样一种存在，自己没有一点线索。

或许这些与『天使』有着相同特征的黑色魔物，与这个问题的谜底有关。

｢追逐魔力？它们会因为吸收魔力变强吗？｣

『天使』有着无限的成长性，只要吸收的魔力够多，甚至能在几周内抵达八十级——值得注意的是，这里的八十级和寻常的八十级有很大区别，『天使』的魔力使用一点就会减少一点，无法自行恢复，通俗的说，『天使』消耗的是魔力上限，而不是当前魔力。

奥西维莉面色沉重，缓缓摇头。

｢不知道。它们虽然确实越来越强，但没有人可以肯定，它们变强的原因是吸收了魔力。我们尝试过寻找恶魔巢穴，但没能得到结果，它们就好像飘荡在原野幽灵，只有在袭击你的时候，你才能发现它们。｣

｢这样么……｣

思索着低下头，伊丝扩大全知地图的显示范围，随后，很快发现处于休眠状态的阿莱克西亚之塔——距离多琳城有十五公里至二十公里，深埋在一处盆地内。如同奥西维莉说的那样，在阿莱克西亚之塔周围，有许多来自不同城邦的精灵扎营，加起来在五百人左右。

而除了这些精灵，伊丝还发现了她想搜索的东西。

一些零散的、种族显示为『？？？』的魔物。虽然未被命名的动植物也会是这种显示，但连等级栏都是问号，除了伪装成希里的怪物，不可能是别的东西。

巢穴应该在别处，这些只是斥候一类的存在。

伊丝的凝重表情让奥西维莉投去赞赏目光，奥西维莉非常欣赏善于冷静思考、年轻有为的后辈。伊丝并不知道的是，在奥西维莉心中，如果伊丝是多琳城公民，奥西维莉会毫不吝啬的倾囊相授，将伊丝培养成下一代执政官，倘若是男人的话，还会将艾琳娜嫁给伊丝。

｢伊丝主教也不用太担心，如今的妖精之乡不再像过去那样斗争不断，我们已经向其他城邦发出讨伐恶魔的邀请，她们也给予了肯定答复，现在讨伐队正在路上，用不了多久就能抵达多琳城。｣

说到这里，奥西维莉对莉娅恭敬行了一礼。

｢而且现在我们有神明大人引导，是时候决定阿莱克西亚之塔的归属了。｣

｢啊！｣

｢小心！｣

搬运水晶的士兵大声警告。

开启石门的方法是把水晶竖着放进石门旁的凹槽里。此刻一位士兵没有扶稳，导致水晶倒向站在凹槽边，指挥士兵的艾琳娜。

虽然艾琳娜等级不低，但以魔法咏唱者的脆弱身体挨这一下，后果肯定相当严重。

适时向前跨出一步，伊丝来到艾琳娜身后，扶住即将倒下的水晶，并顺势将水晶按进凹槽内。

｢艾琳娜大人，您还好吗？｣

｢我、我罪该万死！｣

士兵们一脸紧张地将艾琳娜簇拥在内，而失手没扶稳的士兵则跪在艾琳娜面前，自扇耳光。

为手下在客人面前丢脸感到难堪，艾琳娜的母亲奥西维莉脸色难看起来。

｢在神明大人面前失手，你们想做什么？｣

｢他们只是太紧张了，奥西维莉，我们现在是要弄清楚希里——我的妹妹使用了怎样的咒文，不知道咒文是什么，我无法解除诅咒。｣

｢十分抱歉，神明大人，让您见到如此不堪的样子，下去以后我会好好训斥他们。｣

咔咔咔咔咔咔——

由于水晶被伊丝放入凹槽，巨大拱门发出一阵齿轮咬合般的声音，紧接着，伴随异常厚重的摩擦声响，拱门缓缓向内打开。

莉娅率先迈入殿内，奥西维莉连忙跟上，就在伊丝也准备走上前的时候，站在伊丝身后的艾琳娜突然叫住伊丝。

｢谢谢。｣

｢嗯？｣伊丝回过头，视野里，图书管理员打扮的艾琳娜正朝自己低头道谢，虽说艾琳娜的表情被她的白色软帽挡住，但依旧能从语气中听出诚恳，伊丝微笑着挥了挥手，｢只是小事，不必特地像这样道谢。｣

｢但我在船上的时候对你用了那种无礼态度……｣

说话的同时，艾琳娜艰难抬头，然而却发现伊丝早就跟着莉娅一起进入大殿，根本没听自己后面的话。

情不自禁地皱起眉，艾琳娜撇了撇嘴。

｢嘁。｣

（15/30）

第五十四章 遗迹

｢谒见厅……还是老样子。｣

深吸了口气，混杂着古旧味道的空气立即充盈肺部。莉娅顺着泛旧的深红地毯走向大殿尽头，那里摆放着一个与大厅相比，十分渺小的王座。

过去万年来，精灵们一直为这个小小的、与奢华大厅毫不相称的王座困惑。在她们看来，她们的先祖既然能创造如此巨大的宫殿，自然也能打造一个豪华无比的气派王座，现在这个王座既没有立在需要人们仰望的高台上，也没有整座魔法水晶在后方做衬托，毫无威严可言，放在小小的城堡里倒是合适，可在这个足以容纳上万人，即便巨龙也能俯首臣称的大殿里，就实在显寒酸，如同美少女脸上的胎记一样碍眼。

只有莉娅知道这么做的理由。

她的手下太少了。

即便算上希里和负责打扫的恶魔，能进入这间谒见厅的人也不足百位，而其中有九成都是侍从。自己命令堕天使赫蒂与戈列格建造这座宫殿，原意是想给希里一个稳定住所，然而自己期望中的寝宫完工后，恶魔们又悄悄加了这个偌大无比的谒见厅，当希里带着自己来到这里时，整个大殿就只剩下王座还没有安排，于是自己便叫停了王座的建造。事实证明，自己的选择非常明智，倘若按照原计划，王座被安排在一个高台上的话，宽阔大殿内只有寥寥几位听命于自己的人，场面会十分微妙。

｢神明大人，先祖的记录在这边。｣

奥西维莉指了指王座后方的墙壁，大概是为了美观，精灵族的壁画以炼金颜料描绘，只有用魔力扫过墙壁，墙壁才会显现出壁画。

然而绘画技术实在不敢恭维，类似桌子与树木这种东西可以看出形状，但要是换到人物身上，就只能用『抽象』来形容精灵的绘画技巧，里面的人就好像没有骨头一样歪七扭八——伊丝并没有将自己的内心想法表现到脸上，毕竟从奥西维莉和艾琳娜一本正经的脸色看，她们没有觉得这些壁画有不妥之处，这说不定是精灵族对艺术品的特殊审美，自己虽然不能接受这种审美，但也不应该嘲笑。

莉娅流露出一瞬间的迟疑，然后又很快收起。

｢在你们指出里面哪个是希里之前，我问你们一个问题，你们先祖在作画的时候，有留下过文字资料么。｣

看来莉娅也不太能接受精灵族的艺术审美。

｢这个……｣

奥西维莉窘迫地低头，艾琳娜代为回答，但后者也同样一脸羞愧。

｢先祖留下过与壁画一同的史书，只是在众多城邦争夺阿莱克西亚之塔的时代，那一代执政官认为，把人手和金币花在保护过去上毫无意义，于是把放在藏书馆里的书弃之不顾。等到后人，也就是我发现的时候，那些书早已风化成了碎纸，只留下为数不多的几页残卷。我想过复原，可来过这里的执政官早已死去，而那些活过了两个年代的精灵又没有进入过陵墓，所以现在谁也不知道完整解释。｣

｢残卷上写了精灵族的王族触怒神明吗？｣

｢是的，这和壁画上的内容一致。｣

回答伊丝的疑问，奥西维莉指向壁画中段，从那里开始，壁画的背景色便晦暗起来，仿佛在象征精灵族的衰弱。

走到壁画最开始的地方，莉娅抬起头端详着。

｢这副只穿树叶的打扮，是我来到妖精之乡以前的事情，你们的史官真尽责。这样的话……奥西维莉，你和艾琳娜后退一些，不，去做你们身为执政官该做的事情，不用陪我待在这里。｣

｢神明大人，我和艾琳娜会安分守己，不打扰您了解过去。｣

｢奥西维莉，我没有嫌你们麻烦，让你们离开，只是为了避免你们的猜测影响我判断，现在谁也不知道过去到底发生了什么，光从画面看，我可能会得出与你们不同的结论——我是说比如希里使用诅咒，不是因为你们触怒希里，而是希里要达成某种不为人知的目的。如果一开始走错方向，后面纠正起来会困难重重。｣

｢神明怎么会无故诅咒——｣受到过去的教育影响，艾琳娜下意识想辩解，但想到莉娅是希里的姐姐，她最有说这句话的资格，艾琳娜又闭上嘴，低头道歉，｢对不起……神明大人……｣

｢无妨，认为希里不会无故伤害精灵也理所当然，就连说这句话的我都难以想象，一向偏袒精灵的希里会诅咒你们。｣

如果不是精灵和人类一样，没有阳光就无法生存，当初自己肯定会在希里央求下，把精灵也带到结界世界。

｢我知道了，神明大人。艾琳娜，我们去地上。下午有公民大会，你明天还要带学院学生去阿莱克西亚之塔值守，早点做好安排。｣

｢学院学生？｣正准备端详壁画的伊丝眨了眨眼，｢她们不是不会攻击魔法吗？｣

虽然自己连那些学生的名字都叫不上，但她们富有青春活力的样子给了自己深刻印象。

｢伊丝主教知道她们？让那些学生去阿莱克西亚之塔，是为了让她们了解其他城邦里的精灵，现在执政官里分出了两派，一派是我和艾琳娜这样，希望城邦间能联合起来的执政官，另一方则是守旧派，认为改革会污染精灵的高洁血脉。

改革事关精灵族未来，只要有一个执政官不同意，决定便无法通过。所以我和艾琳娜只能像现在这样，让多琳城的未来与其他城邦中的精灵事先熟络，等到了年轻人的时代，今天埋下的种子就可以生根发芽。至于安全方面，阿莱克西亚周边有城邦联军驻守，即使遇见米诺陶诺斯，也不会落入下风。马上是大树节，学生们在那里度过一周就要回来庆祝，不会逗留太长时间。｣

听起来就和修学旅行一样。

有35级的艾琳娜带队，应该相当轻松。

结束解释，奥西维莉与艾琳娜离开精灵陵墓，吩咐士兵，只要伊丝与莉娅有需要，就立刻去地上传唤她们。

大殿顿时只剩下莉娅沿着墙根走动的脚步声。伊丝听奥西维莉解释时，莉娅一直在研究壁画上的内容。

来到莉娅身边，伊丝耸了耸肩。

｢怎么样，有线索了吗？｣

自己对壁画这种东西一向不敏感，没有旁白解释，连哪边是友方哪边是敌人都分不清。

莉娅轻轻摇头，目光依旧没有离开壁画。

｢还没有，这上面记载的东西太多了。不过有一点可以确定，在我消失的那段时间里，精灵族迎来了另一位神明，这位神明也同样是精灵。看这里画的大树，占据了整整一面墙壁，精灵族描绘的人物虽然夸张，但不会偏离实际比例太多，这棵树很可能比阿莱克西亚之塔还要宏伟……奥西维莉刚才说的大树节，也应该与这棵树有关。｣

｢这是世界树。｣

｢世界树？｣莉娅转过身面向伊丝，眉毛挑起一个好看的弧度，｢伊丝知道这棵树的来历？｣

｢啊啊，这是一颗光树荫就能绵延数百公里的大树，整个世界都由它支撑起来，嘛，我也只是从传说里听到过，如果世界真是由世界树支撑，这位精灵神带着世界树飞行的时候，天地就该崩塌了。｣

伊丝指了指两人不远处的墙壁，在那里，抽象化的精灵神带着世界树离开了妖精之乡，精灵们则整齐跪在地上，送精灵神离开。

｢这也许是和我同级别的存在，这只精灵到来以后，精灵使用的生活物品便开始发生变化，魔法也从各式各样的元素魔法变成操控藤蔓的自然魔法。直到离开前，这位精灵神都没有任何恶行，不是邪恶存在，重点还是在这里……｣

莉娅走到壁画中段，从这里开始，壁画的整体颜色偏灰起来。

就伊丝来看，一位有着黑色翅膀的恶魔降临妖精之乡，与头戴王冠的精灵们说了些什么，接着恶魔勃然大怒，将精灵头上戴着的王冠踩碎，吹起黑色瘟疫，使精灵一个接一个死去，精灵族的文明也明显倒退。

除此之外，就像艾琳娜说的那样，壁画下方用大段恶魔语描述了精灵与恶魔的对话，由于自己只学习了最基础的功能性恶魔文字，所以看不懂上面究竟说了什么。

｢莉娅，这上面说了什么？｣

｢……没有得到想要的回复，始祖的妹妹性情大变，开始屠戮她曾庇护的子民，但她的要求只有真正的神才能满足，而神已经离开了她暂歇的土地，前往寻找新的未开化之种族，我们根本无法完成她的要求。神明与始祖一样，抛弃了她的信徒，任由伪神的怒火倾泻在这片受自然祝福之地。｣

始祖应该指莉娅，始祖的妹妹以及伪神，自然是希里。

特地把莉娅用『始祖』称呼，与『神明』区别开来，要么是神明展现的力量更加强大，要么是因为希里的残忍，令身为姐姐的莉娅在精灵眼中失去神性。总之，得益于文字记载的丢失，奥西维莉现在依旧把莉娅当成神明。

不知道她学会了恶魔语以后，看到这行文字会怎么想。

伊丝指向下方用符号标记了地方，那个符号代表对话内容。

｢希里说了什么？｣

｢这里是写下这段文字的人留给后人的话。看来我可爱的学生只记住了功能性文字，把那些对话用文字视为无物。｣

恶魔语原本是莉娅为了更方便的使用魔法而创造出来的文字，并不适合用来交流。只是后来这门语言成为了恶魔的通用语，为了方便恶魔们的交流，莉娅只好创造更多文字，弥补恶魔语不适合用来沟通的缺陷。因为这部分文字只有语言功能，无法运用到魔法里，所以伊丝在学习时将其抛在了一边。

莉娅继续为伊丝解释记述者的话。

｢伪神想要篡取神明的权柄——世界树，那是至高无上的生命源泉，一切埋葬于世界树之下的生灵，灵魂都会得到世界树庇护，世界树果实凝结的汁液蕴藏着奇迹，神明曾用它复活了命丧巨龙之口的国王，为了表示感谢，国王把神明复活她的这一天定为大树节。树对我们精灵有『生』的含义，以大树节为名，意味在这一天，神明成为了真正的神，拥有执掌生死的权能。｣

没有打断莉娅，伊丝继续听讲下去。

｢而伪神想要的东西，是神明带走的世界树。伪神对国王说，『把世界树交给我』，我们的国王回答，神明已经带世界树离开。

我们精灵虽然认为与我们一样有着尖尖耳朵的神明，才是真正的神，但我们也受过许多始祖的恩惠，如果没有始祖，我们在神明到来前，还得过上一段黑暗日子，我们和伪神一样，对始祖的逝世感到悲痛。可这样的回答没有让伪神满意，更糟糕的是，国王好像在无意中说了触怒伪神的话，尽管国王向伪神解释，他说这句话时没有恶意，但依旧无法平息伪神的怒火。

于是伪神露出了她残暴的真面目，释放瘟疫，诅咒了所有精灵，伪神说『我诅咒你们的虚伪，并把你们自以为是的高洁化为污泥，你们将永无安宁之日』。至此，我等精灵族再无强壮的男性精灵，剩下的女性精灵也如同着魔般，不再保持过去的圣洁，妖精之乡踏入黑暗时代。｣

说完，莉娅眉头紧皱，嘴唇也抿在一起，橙红色眼眸里闪烁着难以看清正体的感情。

｢莉娅，记录的人没有说咒文是什么吗？｣

｢……没有，而且伊丝，你不觉得我们见过这个『瘟疫』么。｣

｢见过？｣

目光重新看向文字上方的壁画，在希里与精灵族王族发生争执以后，希里释放了海浪般的黑色瘟疫，席卷整个妖精之乡。

｢是说这个瘟疫像我们对付过的粘液恶魔吗？｣

｢嗯，虽然还有一些让我疑惑的地方，比如为什么这些粘液恶魔只对男性精灵生效，它又如何改变精灵族女性的欲望，但这副模样确实让我想到那天伪装成希里的怪物……｣

说到这里，莉娅沉默下去。

｢那到底是希里，还是怪物伪装出来的东西？我到现在都无法确定。她知道的太多了，和真正的希里没有区别。伊丝应该知道，一个人可以借用魔法变成另一个人的外表，可习惯还有说话语气，即使经过长时间锻炼，也很难做到完全一致。那时的希里根本不像伪装出来的存在。希里在船上时对我说过，只要到了妖精之乡，就能知道一切，可现在我们还是一头雾水。除了猜测希里可能在万年前就与那些不祥的东西有过接触，别的什么都不清楚。｣

｢别着急，继续往后面看。｣

由于壁画在这之后记载了大量精灵族的悲惨遭遇，与希里毫无关联，伊丝二人只是粗略看了眼便跳过，直到壁画重新描述与希里有关的事情。

离开妖精之乡以后，希里又去了人类世界，并且与一位教皇模样的人发生争执，正当希里夺走教皇头冠时，众多天使降临，驱赶走了还未完全吸收传承的希里。再之后，便是众人熟知的，人类与其他种族结成联军，讨伐恶魔的故事。

没有得到任何直接线索，大殿内的空气凝重起来。

莉娅低沉下去的脸色令伊丝忍不住强调。

｢莉娅，在你思考那是不是真正的希里之前，你得记住你来这里的目的，精灵把你当成神明，是因为你能解除她们的诅咒，如果无法解除诅咒……｣

沉默了许久，莉娅才缓缓叹息。

｢……呼，说的也是。我来这里的理由不是为了被精灵感谢，而是弥补希里犯下的罪过。我需要了解诅咒的源头——｣

说到这里，莉娅扶着额头，身体轻晃了晃。

大概是精神消耗很大。

如果卡米拉犯下屠戮整个种族的罪行，自己也会像莉娅这样。

伊丝连忙上前。

｢没关系吧？你脸色很差，解除诅咒不是一时半会儿的事情，何况我们还不知道诅咒的术式到底是什么，还是先回到住处休息，从长计议。｣

｢不。我必须得让这件事有一个交代，希里她犯下了无可饶恕的罪。｣

｢但莉娅现在用的蒂娜的身体，如果这具肉体因为莉娅的逞强出现问题，莉娅要怎么向蒂娜还有赫蒂解释？｣

稍微用了个狡猾的说法。

莉娅看着伊丝的目光复杂起来。

｢伊丝……｣

｢听我的，先离开这里。｣

没有使用商量口吻，伊丝给出不容置疑的答复。

（16/25）

第五十五章 中场

如同奥西维莉交代的那样，卫兵完全听从伊丝与莉娅二人的命令，不但没有阻拦中途离场的二人，反而恭敬询问脸色很差的莉娅，需不需要他们准备马车，伊丝婉言拒绝了卫兵的提议。精灵们尊敬莉娅，是因为莉娅在她们眼中拥有神性的光辉，而一旦这层神性的光辉褪去，莉娅就会和神话中那些敲开平民家门，要求平民信仰自己的众神那样，矮化成一个只是稍微强大一些的人类——虽然的确如此。

好在莉娅只是精神消耗较大，身体并无大碍。走出陵墓，见到阳光以后，莉娅的脸色便好许多，二人一言不发走回旅店。

艾琳娜为伊丝几人准备的旅店与寻常旅店并不相同，这里是以多琳城官方名义建造的，专门用以招待外来宾客的地方，当然，说是『招待』，其实更像给外人画了一个地牢，多琳城不允许外来人随意踏足禁区，普通人违反规则可以直接抓进监牢，而如果换成身份尊贵的他国使者，比如诺塔帝国的使者，抓进监牢的方法便没那么好用，因此专门建造一个方便卫兵看守的地方更加合适，预防胜过补救。

话虽如此，这件旅店并没有压抑的感觉，从上空俯瞰，整个石造旅店呈三角形，三角形中间围起来的部分为供他国使者散步的露天庭院，旅店外墙统一刷有淡黄色油漆，瓦片则是与森林契合的深绿色，乍一看颇像堡垒，然而堡垒不会在墙上开出高度超过一公尺的窗户，否则很容易被当成突破点。

才刚步入整洁的一楼大厅，伊丝便见到正准备从大厅内出来的卡米拉，后者正杵着阳伞，一副出门的打扮。见到伊丝，卡米拉红宝石般的瑰丽眼眸微微睁大，显露出意外。

｢姐姐大人？太长时间没有等到您回来，我正准备去找您。｣

｢找我？奥西维莉没有到旅店通知卡米拉吗？｣

出门前自己向伙伴们交代过，自己要去露天剧场，进行恶魔语的修行，既然奥西维莉与艾琳娜知道自己在露天剧场，她们就应该来找过卡米拉，从卡米拉处知道自己的去向——不对。

伊丝目光瞥见把守在大厅内的卫兵，奥西维莉应该是提前通过他们知晓了自己的行踪。

奥西维莉比她的女儿艾琳娜狡猾。

得出这个结论，伊丝接过卡米拉手中没有撑开的阳伞，比出『请』的手势，莞尔笑道。

｢卡米拉，午餐之后记得换上最漂亮的衣服。｣

｢诶？为什么？｣

｢下午奥西维莉，就是艾琳娜的母亲，她会在公民大会上介绍我们。｣

｢啊，｣卡米拉发出呆然的声音，接着很快回过神来，脸上仿佛写着『糟糕』两个字，急忙转过身，｢得去准备姐姐大人的衣服才行。｣

｢不，我在精灵眼中的身份是红衣主教，正式场合，还是穿红衣主教的衣服。比起在意我，卡米拉应该更在意自己，现在你可是诺塔帝国的长公主，卡米拉不也觉得这是个便利的身份吗？要是让亚多尼斯和宰相布兰德利知道，我让帝国长公主穿便装出席精灵的欢迎会，他们肯定会恨不得把我的皮都给扒下来。｣

卡米拉张了张嘴，一副想要反驳的表情，伊丝只好进一步追击。

自己能猜到卡米拉想说什么，她想说『那就让他们试试看』之类的发言，可那不是重点。

｢我想看卡米拉穿盛装的样子。｣伊丝苦笑，｢亚多尼斯虽然说过会给身为帝国长公主的卡米拉举行盛大欢迎仪式，但卡米拉一直没有回诺塔帝国王都，这件事也就耽误下来，以前只见过安德烈亚和伊芙琳的盛装，不对，伊芙琳那身衣服应该叫教皇长袍，算不上节日盛装，如果我的卡米拉好好打扮一番的话，肯定不输给其他人，嗯……一定会漂亮到成为剧场里的焦点，说不定欢迎会过后，卡米拉会有一批赶都赶不走的追求者。｣

自己并没有哄骗的意思，卡米拉即便在闷热的船上也是穿白色长裙，倘若换成像安德烈亚在艾丝翠德领原罪节里穿过的节日盛装，绝对会让所有人眼前一亮。虽然炫耀不是好习惯，但唯独在伙伴们身上，自己不会遮遮掩掩。

｢『我的卡米拉』……｣

好强的冷淡表情瞬间收敛，卡米拉像是在揣摩般喃喃。

卡米拉大概理解错方向了。

尽管察觉到了这一点，但看着卡米拉单手遮住泛红脸颊的喜悦模样，伊丝便不好再特地指出来。而由于卡米拉突如其来的害羞，大厅角落那些注意着伊丝的士兵一齐微微张嘴，呆愣一瞬。

果然自家的卡米拉是相当漂亮的美少女。

｢卡米拉，衣服我可以去可妮莉娅之馆准备——｣

｢我的储物魔法里有！｣卡米拉一反常态的没有保持淑女矜持，声音高了一调，｢出海前，宰相布兰德利给了我一些白金币和皇室衣装。｣

｢那就没问题了，到时候由我带卡米拉入场吧。｣

｢好的！姐姐大人！｣

在士兵注视下有种奇妙的自豪感，伊丝微微抬起目光，挺起胸，与卡米拉和莉娅踏上楼梯。

◇

｢呼唔。｣

背靠在房间墙壁上，刚刚结束使用『永冻封印』的莉娅长吁了口气。

回到旅店以后，自己没有和伊丝几人享用午餐便径直扎进房间，虽然自己知道这很没礼貌，如同小孩子无理取闹一样，但任何人都有心情不佳的时候，在知道过去希里犯下的罪后，自己很难不为希里的所作所为失望与愠怒。

而除此之外，更多的是深深地疑虑。

壁画上描绘的过去证明了，希里很早之前就与那些包围妖精之乡海岸的黑色粘液有接触，自己当时没有告诉伊丝，既然那些黑色粘液有伪装成希里的能力，那么壁画上记载的希里，也许也是黑色粘液所为。只是这个说法太天方夜谭，连莉娅自己都难以认可。希里的野心使得整个结界世界差点覆灭，这是莉娅亲眼见到的事实。如果那时候自己对伊丝说，毁灭妖精之乡的希里其实是怪物变化而来，大概会被伊丝投以同情目光。

换在任何人眼中，自己都是因为不愿意接受现实，所以才把希望寄托在毫无根据的事情上。如果自己是伊丝，看着『亚莉克希亚』此刻狼狈的模样，心里一定会想｢这个可怜虫｣。

只是，理性与感性多少存在偏差，自己心中或多或少抱有一些念想，如果那不是希里，一切是否就能皆大欢喜？希里一向偏袒精灵族，但凡见过希里对精灵族施以恩惠的人，都很难把给予精灵族诅咒的存在与希里联系在一起，更具体一点形容，在希里察觉到她在渐渐成长之前，希里的性格就和玛丽一样纯真可爱。如果那不是希里，或者如果没有那种不祥的粘液在背后推波助澜，希里也许就不会做出惨无人道的事情。

｢即便如此，做过的事情也还是做过的事情……不，现在不是说丧气话的时候，当务之急是解除精灵族的诅咒，嗯……有必要找来没有被诅咒的精灵和被诅咒过的精灵。｣

壁画上并没有记载咒文的术式，在毫无线索的情况下要自己找到解除咒文的方法，困难程度堪比大海捞针，目前自己只能从血脉上入手，寻找被诅咒的精灵与多琳城的精灵在血脉上有哪些不同。

双手抱胸，莉娅顺势坐到墙边的椅子上，低头思考。

｢还有那些黑色的不祥之物来自哪里。既然在我统治期间从未见过，如果不是我阅历浅薄，就是我活着的时候，这些不祥之物还没诞生。那样的话……｣

脑海里回忆起精灵族描绘的壁画。

如果以时间为线索，这些黑色粘液出现的时间正好与神明出现的时间一致——不论精灵神还是尤弥尔女神，在她们现身于阿莱克西亚大陆后不久，希里便去了精灵族，接着就是精灵族全族遭到诅咒的悲惨时代。

｢等等。｣

莉娅姣好的眉毛皱在一起。

虽然壁画没有花篇幅描绘，但莉娅记得，壁画上有一处天使与黑色粘液战斗的景象，而那时，希里并不在画面上。

｢唔……这除了能说明那些不祥之物离开了希里也能存在，还有神明和那些不祥之物相互敌对外，什么也无法说明。｣

如果壁画上描绘了黑色黏液与神明一同降临，至少能说明黑色粘液不属于这片大陆，是和神明一样的外来者，可惜并没有类似记述，自己也只是从时间上推测，这些不祥之物可能并不属于阿莱克西亚大陆。

｢愈发复杂了么，希里让我来妖精之乡，到底想告诉我什么。｣

说到底那真的是希里吗？

答案无从知晓。

笃、笃、笃。

门外响起有节奏的敲门声。

｢伊丝么。｣

｢莉娅，我想和你说说上午的事情。｣

｢进来吧。｣

伴随啪嗒声响，一只手端着木盘的伊丝进入莉娅房间，前者以肩膀轻带上门，将木盘放到莉娅身边的茶桌上。旅店的空间比船舱大许多，不仅有能容纳三人同睡而不显拥挤的大床，还有梳妆台、茶桌、摆放了书桌的隔间以及阳台。

｢我给你带了些料理。恶魔虽然一顿不吃也不会饿死，但饱腹的感觉总比饿着强。｣

鼻子抽了抽，嗅到香味的莉娅这才感觉到饥饿，下意识将目光转移到伊丝端来的木盘上，在看到其中绿油油的草叶后，眉毛挑成不满的弧度。

｢蔬菜……而且还是不同种类的。｣

｢蒂娜已经亲身试验过，恶魔就算吃了蔬菜也不会闹肚子啦。｣

经过多次试验，自己已经掌握了莉娅的饮食习惯——这家伙只喜欢肉食和甜食，对任何种类的蔬菜都极为讨厌，哪怕只是肉片上沾了一点，也要将其以刀叉剔除。于是自己今天特地只选少量肉类，而与之相对的，增加了各种不同味道和颜色的蔬菜供莉娅挑选，看看莉娅究竟喜欢哪种口味。

倒不是说自己想改善莉娅挑食的毛病，而是这种逐渐试出莉娅喜欢的食物的过程，让自己感到满足，尽管这样比喻很不恰当，但伊丝还是觉得，有些像给小动物投食。

｢它们给我留下的印象已经无法从我记忆里抹去，我不会再想着碰它们，这是恶魔的食物，不，对恶魔来说，应该是天使的食物。｣

｢这是夸奖吧？｣

总感觉又回到『既然信仰神明的人死后会上天堂，那么信奉魔王的恶魔死后是不是应该下地狱』的问题了。

无奈摊手，伊丝看着拿起刀叉开始用餐的莉娅，将话题拉回到正事。

｢所以，莉娅又用了『永冻封印』？｣

全知地图显示莉娅的等级为179级。

莉娅停下正准备刺向肉排的叉子，看着伊丝的表情满是诧异。

｢伊丝怎么知道？从很久之前我就好奇，伊丝总能未卜先知，好像一切都已经计划好了那样。｣

｢不，我只是感觉比普通人敏锐，嗯……莉娅每次用『永冻封印』以后都会出很多汗，这间房间里莉娅身上的熏香味道比平时浓很多，所以就有了上面的推断。｣

｢啧。｣

虽然只有一瞬间，但得益于自己动态视力相当好，自己看到莉娅刚才露出了嫌弃似的表情，当然，那大概率是莉娅故意装出来的结果，至于本人到底有没有害羞或者不好意思，只有莉娅自己才知道，莉娅并不是一个喜形于色的人，自己的魔法也不能读心。

｢所以得出结论了吗？在这个节骨眼上降低自己的等级，不是明智之选，莉娅应该知道，在妖精之乡随时都可能遇见希里，万一等级不足以应付她就糟糕了。『永冻封印』尝试到今天，我渐渐开始觉得这个方案行不通。莉娅，也许会冒犯到你，我觉得你只是在寻找心理安慰，让自己一刻不停的动起来，这样就能告诉自己，自己在努力。｣

｢嗯……也许是这样，不过我不觉得这个方案完全没效果，只要等级降低足够等级，蒂娜总能出现，区别只是损失了多少传承。更重要的是，我们现在也拿不出更好的方法，不是吗？｣

｢啊啊，就知道莉娅会这么说。我要去内陆寻找让我赢下这场赌局的方法。下午的欢迎仪式结束以后，我要去一趟尤弥尔领和诺塔帝国王都，到时候卡米拉她们就拜托莉娅了。｣

｢是是，委托赌局的对手替自己保护重要的人，世界上恐怕只有伊丝你做的出来了。｣

｢那也得建立在对手很可靠的基础上，我也不是谁都信任，｣伊丝对莉娅莞尔一笑，站起身，｢那么，我就不打扰莉娅午餐了，本来也只是来看看莉娅怎么样，现在能和我开玩笑，说明精神还不错。｣

｢大概。｣莉娅目光躲闪到一边，｢……伊丝，我有一件事情要拜托你。｣

｢什么？｣

｢如果下次再见到希里，可以多给我一些时间，让我弄清楚那到底是拥有希里记忆的怪物，还是希里操控的怪物么。｣

｢当然可以，前提是那些怪物不会对我的同伴还有莉娅你造成伤害，那么回头见，记得吃完以后去找蕾菲娜，她为莉娅准备了一身不错的礼裙。｣

｢……我只要有这身就足够了。｣

｢到底如何，要穿一次才知道，莉娅现在可是神。｣

刻意强调『神』的发音，伊丝调侃着挥手，缓缓离开房间。

（17/25）

第五十六章 公民议会

与地球里的城邦一样，妖精之乡的众多城邦也存在着露天剧场这种休闲娱乐场所，在城邦里，露天剧场的作用不止是表演戏剧，还是进行选举、给战死士兵家属分发抚恤金的政治场所。以多琳城现在进行的公民大会举例，除了要告知全体公民，妖精之乡迎来了象征曙光的神明外，还有将海龙尸体摆放在大众面前，将勇士功绩展现出来的任务。

｢到处都是精灵啊……｣

站在露天剧场正中央的伊丝苦恼起来。此刻大会并未正式开始，入口处还有源源不断的贫瘠精灵走上舞台。与清晨自己进行恶魔语考核时只有寥寥数人不同，现在的露天剧场坐满了多琳城住民，一眼望去，层层向下的台阶上全是金色与绿色的人影，金色来自精灵的头发，绿色自然是她们穿着的衣服，精灵喜好以绿色作为服装底色。

｢偏偏挑在这个时候，精灵感觉不到炎热吗。｣

人声鼎沸外加头顶的烈日，燥热的感觉令卡米拉怀疑起艾琳娜母亲的能力，偏偏挑选在炎热的下午进行公民大会，就算对精灵来说，神明降临十分重要，也应该考虑暴露在阳光下的宾客的感受。

感到不适的人不止伊卡米拉，同样站在广场中央的依蒂丝也皱起眉。

｢……阿莱克西亚之塔呢？至少也应该用云挡住太阳。｣

纯种不惧阳光，不代表不会感觉到热，尤其是依蒂丝现在正穿着吸热的黑色礼裙，蕾菲娜又没办法给她撑伞——蕾菲娜不是上级吸血鬼，不能直接暴露在阳光下。因此即便她佩戴了和卡米拉一样的，可以让人凉爽起来的项链，也还是无法无视烈日的暴晒。量化起来，假如『冰冷项链』的效果为『凉爽Lv2』，那么现在佩佩身处的环境就是『炎热Lv3』。

｢如果有阿莱克西亚之塔，精灵族就不会分裂了。｣

站在伊丝一行身后的贫瘠精灵沉声回答，如果伊丝没记错，这是海盗中地位仅次于艾琳娜的领头者，同时也是和佩佩一对一战斗过的精灵。

｢嚯，｣此刻才注意到贫瘠精灵和她身后站着的近百位精灵，依蒂丝微微侧身，｢你们不是海盗么，为什么能堂而皇之的站在这里。｣

｢我们也不想站在所有人眼前。不是因为做过海盗，而是不想被人看到自己，你们没去过妖精之乡的其他城邦，那些城邦里的精灵看不起我们和你，还有这边两个身材烂透了的女人。｣

贫瘠精灵先是朝依蒂丝努嘴，然后又指了指离她稍远一些的玛丽与蒂芙尼，察觉到佩佩皱起眉，贫瘠精灵脸上露出仿佛在说『看，就是这样』的表情，耸了耸肩膀。

｢生气也没用，我还是用了委婉说辞，换在其他城邦的精灵口中，她们会『尊称』我们残疾。虽然时间一长，我们已经习惯那些精灵瞧不起人的眼神，但我们还是尽量不出现在人多的地方。如果不是艾琳娜大人告诉我们，进行考核之前，必须在公民大会上得到住民认可，不然我们谁都不愿意出现在这里——我得赞叹这里是多琳城，不是那些乌烟瘴气的城邦，住民看我们的眼神里没有嘲笑，只有好奇。｣

｢既然如此，就站上前来，不要躲在我们后面。｣

｢不，就算坐在上面的那些精灵没有嘲笑我们，我们也还是不习惯站在别人眼前。而且你们才是客人，我们只不过是顺带，如果不是为了介绍你们，多琳城不会召开这次紧急的公民大会，我们也得等到下次召开公民大会的时候才能为人接受，那至少是五年以后。｣

｢你们精灵真麻烦。｣

｢主人，大会要开始了。｣

接在依蒂丝的话之后，撑着黑伞的蕾菲娜朝依蒂丝靠了靠，小声提醒。七位执政官此刻全部上台，主持公民大会的奥西维莉也展开扩音结界，走到靠近前方观众席的位置。

整个露天剧场安静下来。

｢主人大人……我真的可以站在这里吗？｣

第一次以贵宾身份站在舞台上，异常紧张的玛丽全身紧绷，说话时连目光都不敢从观众席上移开。

旁听依蒂丝对话的伊丝收回注意力，莞尔笑道。

｢放松就好，越紧张反而越容易被人注意到，玛丽要对自己的可爱有信心。｣为了让玛丽放松，伊丝牵起玛丽小巧的手——柔嫩触感让人想象不到玛丽是一位盾战士，｢看前面，奥西维莉要讲话了。｣

众人的站位以奥西维莉在最前方，然后是其他六位执政官，接着为莉娅与伊丝一行，莉娅站在最右边，最后才是上百位要迎接考核的贫瘠精灵。此外，众人后方还堆放了大量较为完整的海龙尸体，这些尸体保存在冰块内，多亏了它们，舞台上的温度才不至于可以煎鸡蛋。

｢肃静。｣

以精灵语让场内安静下来，奥西维莉以远胜过艾琳娜的严肃扫视一圈观众席。

｢应该有不少人对这场紧急召开的公民大会疑惑，到底发生了什么，我们七位执政官全部在场，而且场上还站着来自其他城邦的精灵。｣稍微停顿了一会儿，奥西维莉微微侧身，让出位置，而其后的六位执政官也与奥西维莉一同让开，露出后面的莉娅与伊丝几人，｢因为她们——精灵族的神明大人，还有歼灭了海龙家族、来自尤弥尔教会的伊丝·恩雅主教。｣

｢神明大人？｣

｢神明大人不是有像我们一样的尖耳吗……她头上有犄角啊，那可不像牛族的犄角。｣

｢我听上午来过露天剧场的人说，她们上午听见布丽吉特老师说城里有恶魔，不会是她吧？奥西维莉大人这是怎么了。｣

｢傻瓜，奥西维莉大人也肯定知道那不是精灵神大人，奥西维莉大人一定有她的打算。看那边那个穿红色长袍，手里拿权杖的女孩，那是尤弥尔教会的红衣主教。尤弥尔教会和恶魔是死敌，如果那真是恶魔，她们两个人怎么会站在一起。｣

｢说的也对。｣

｢台上的这些女孩都好漂亮……人类和是血族比我们精灵还漂亮的种族吗？｣

无视精灵的议论，奥西维莉继续以中气十足的声音宣告。

｢过去万年，我们精灵族在诅咒纠缠下分崩离析，不仅辉煌的精灵国度不复存在，就连我们的朋友，树妖和幻兽也离开了我们。精灵一词从曾经圣洁的象征，变成今日肮脏不堪的骂名。各位离开过多琳城的精灵应该清楚，在人类国家和龙王国里，我们精灵究竟受到何种歧视，而这一切，都是因为诅咒影响了我们同胞的心智，而为了有朝一日能重振精灵族荣光，让精灵能够与其他种族平等的站在一起，我们多琳城作为精灵正统，唯一一支没有受到诅咒影响的血脉，一直在为之努力。

结果诸位有目共睹，我们从曾经的一个小小村庄，发展成如今傲睨周边城邦的大都市。不论人类还是兽人，都更愿意与我们多琳城贸易。这证明精灵族的未来掌握在我们手里，而这份荣耀，离不开我们历代祖先的奋斗，只要我们继续下去，总有一天，我们多琳城的精灵会改变精灵在世人眼中污秽不堪的印象，也许到那一天，不会再有『精灵』这个种族，我们将拥有新的名称——『多琳』，这是对我们最大的赞许，我们今日的努力终将取得成果。｣

｢执政官大人万岁！｣

｢多琳城万岁！｣

在一些精灵带动下，剧场观众席上爆发出海潮般的热切呼声。辉煌历史与诅咒——也就是共同血脉，双重作用下，多琳城住民的凝聚力比其他城邦强得多，这也是多琳城强于周边城邦的主要原因。

让呼声调动起所有人共鸣后，奥西维莉向下压了压手，话锋一转。

｢但是，在沉醉于辉煌之余，我们不能忘却必须记住的事情。我们的同胞，还有困扰精灵族数万年的诅咒。多琳城之所以设下繁复规则，控制与外人交流，正是因为诅咒的存在。埋藏于血脉中的诅咒会污染我们的纯洁，为了我们的心智不被欲望掌控，我们必须排除一切危险因素。只是，如此做法并不能真正消除诅咒，直到今日，我们的同胞也依旧饱受诅咒残害。

同为精灵，身处光明之中的我们只能眼睁睁看着其他城邦里的同胞走向深渊。去过外面的人一定见过，那些受诅咒的同胞为了取得片刻欢愉，出卖尊严的样子吧，她们不是自愿如此，而是受诅咒所困，我等精灵天生的善良与恻隐之心不允许我们坐视不理。｣

观众席逐渐安静下去，没去过外面的精灵脸上满是愤恨，去过外面的精灵则是低垂下头，如同败家之犬。

奥西维莉也跟着长叹了口气。

｢可是很遗憾，哪怕我们中最博学的魔法研究者，也没有弄清楚解除诅咒的方法。唯一有希望破解诅咒的世界树，也随着精灵神大人的离开而离开。｣

话锋再次转变，奥西维莉声音高昂起来。

｢不过，今日我们迎来了转机。在我等执政官的不懈努力下，执政官艾琳娜找到了能够破除诅咒的人，不，是神明。诸位现在也看到了，神明大人与我们印象中的精灵神并不相同，是的，这不是精灵神大人，可是她——请让我们称呼她亚莉克希亚大人，亚莉克希亚大人在比精灵神大人更早之前，让我们精灵族拥有了文明的雏形。

精灵陵墓最深处的大殿内，有我们先祖描绘的历史，壁画之上，亚莉克希亚大人教会了我们精灵如何抵御魔物袭击，如何建造稳固房屋，甚至连狩猎的技巧，也是由亚莉克希亚大人传授，假如没有亚莉克希亚大人，当精灵神大人降临之时，我们还只是一群没有开化的野兽，根本无法得到精灵神大人青睐。

另外！亚莉克希亚大人的存在就连魔王也要为之颤抖！这是只有神明才能抵达的领域！如今亚莉克希亚大人再度归来，她没有抛弃我们，愿意为我们解除诅咒。所以我希望并命令你们，不可有人对亚莉克希亚大人不敬，要将亚莉克希亚大人看做与精灵神大人同等的存在，如有不敬，将以侮蔑神明之罪处决！这是我等七位执政官的决定！｣

呼应奥西维莉的话，奥西维莉身后的六位执政官挺起胸膛，正视精灵的目光，而在这之后，艾琳娜率先大喊。

｢亚莉克希亚大人万岁！｣

如同点燃了柴堆，部分精灵开始追随艾琳娜，高喊亚莉克希亚的名字，渐渐地，在解除诅咒、恢复精灵族高洁之名的驱动下，所有多琳城住民都涨红着脸高呼亚莉克希亚。

｢跳过了恶魔身份不谈么……｣

面对排山倒海的呼声，伊丝轻轻鼓掌，今天过去，所有精灵都会认识莉娅，知道多琳城有了这么一位神明，可惜莉娅的出现方式与自己一样，只是站在剧场内，倘若莉娅最后到场，出场方式再更像神明一些——比如使用声势浩大的魔法改变天气之类，莉娅在精灵眼中一定会成为真正的神。

现在除了艾琳娜真正在把莉娅当成神明看待以外，就只有那些容易被煽动的群众，在奥西维莉和其他执政官以及部分精灵眼里，莉娅只是值得尊敬的贤者，和神明还有一定差距。当然，这只是伊丝的猜测，奥西维莉面对莉娅时，总给自己一种精于算计的感觉。

但不可否认的是即，莉娅接下来在解除诅咒时，会变得更有压力。

目光从承受热切呼声的莉娅身上收回，伊丝松开牵着玛丽的手，理了理身上的主教长袍。

奥西维莉结束对莉娅的介绍后，艾琳娜接过奥西维莉的任务，讲述起她在海上，尤其是死亡领域的遭遇，从歼灭海龙家族入手，介绍伊丝以及贫瘠精灵。

和预料的一样，为了让贫瘠精灵更能被多琳城住民接受，艾琳娜夸大了事实，将海龙描述成极为凶恶的魔物。由于过程被艾琳娜说的十分凶险，加上海龙经常袭击海上船只，精灵们有切身体会，所以自己这个策划歼灭战的人，便成为了观众目光的焦点，尤其是上午那些向自己求教的魔法学院的少女，当艾琳娜介绍到自己时，发出了近乎尖叫的呐喊。

实在让人不好意思，自己根本没有艾琳娜说的那么夸张。

此外，自己提前让众人换上的盛装，也得到了相当不错的反响，尤其是精灵们听到卡米拉的公主身份后，几乎一致发出倒吸一口凉气的声音。公主这个词总是让人浮想联翩，在精灵族里也是如此，更不用提今天的卡米拉格外诱人，不仅编起发髻，还换上了格外隆重的奢华礼裙，指甲也涂有红色甲油，气质与公主别无二致。

下去以后，卡米拉肯定能收获不少朋友。

伊丝有如此预感。

艾琳娜介绍完伊丝与卡米拉一行的功绩后，伊丝与莉娅几人便与除艾琳娜以外的执政官离开剧场。接下来是贫瘠精灵的时间，艾琳娜将把伊丝分给艾琳娜的海龙素材，分发给身材贫瘠的精灵们，然后身材贫瘠的精灵再把这些海龙素材供奉给多琳城，以此在多琳城住民眼前证明，她们加入多琳城的诚意。

至于供奉结束之后的事情，这些身材贫瘠的精灵会暂住在多琳城，与城防军一起在多琳城周边巡逻，只要十年内不出现玩忽职守之类的过失，她们就能正式成为多琳城公民的一员。

十年时间听起来很久，但在精灵悠久的寿命里，只是微不足道的程度。

｢那么，接下来我也该做我的事情了——呃。｣

话还没说完，刚和同伴走出露天剧场的伊丝便顿住，自己视野里出现了一批朝自己跑过来的精灵，而其中最前面的，正是那些魔法学院的少女，在艾琳娜阐述了自己的功绩后，此刻她们看着的眼睛里满是崇拜。

｢看来得花点时间了。｣

伊丝忍不住叹气。

（18/26）

第五十八章 教皇与神键

安排好了艾普丽今后，看着修女们将艾普丽带去测量衣服尺寸后，伊丝才离开修女居住的地方，来到教皇所在的中央神殿上层。

中央神殿的地板和往常一样干净，铺在其上的地毯更是纤尘不染。与第一层和第二层里每隔几步就有一位圣骑士伫立在走廊边不同，到了三层以后，便很少看见卫兵的身影，只有负责打扫卫生的修女偶尔经过，优秀的采光令走廊极为明亮，扑面而来的庄严气息令人下意识挺直脊背，仿佛不这么做，就亵渎了这处极为正式的场所一样。

在一处房门前停下脚步，伊丝走上前，站在门口的两名圣骑士立即挺直脊背。

｢｢主教大人。｣｣

｢嗯，教皇冕下在里面吧？｣

｢是的，教皇冕下刚回来。｣

｢刚回来？｣

｢赫尔斯王国的沃兹华尔公爵昨日来到圣城，教皇冕下今日便在大圣堂里接见了沃兹华尔公爵。｣

｢沃兹华尔公爵么……｣

难道沃兹华尔公爵察觉到神教就藏在克洛伊公国，所以来找身为尤弥尔教会教皇的伊芙琳说明情况，以免日后调兵找克洛伊公国麻烦时，让地处克洛伊公国附近的尤弥尔教会紧张？

这种事情就算问卫兵，卫兵也肯定会回答不知道，伊丝对两位卫兵点头。

｢我知道了，你们继续自己的工作。｣

话说完后，伊丝扭动门把，进入房间。全知地图显示房间里就只有伊芙琳一个人，不敲门也没关系。

然后，进入房间的伊丝身体僵硬起来。

伊芙琳正在房间里换衣服。

由于伊芙琳背朝着门的方向，所以自己只看到了后背，可即便如此，映入眼睛的光洁而华丽的肌肤，依旧让自己感到一阵目眩，尤其是伊芙琳从纤细腰部到大腿处的曲线，在透过窗户的阳光映照下，犹如神明精雕细琢的造物般，完美到无法心生亵渎之意。

｢呃……｣

虽说自己早就见过伊芙琳的身体——最初来到尤弥尔教会时，伊芙琳正在中央神殿的侧殿里净身——但这时候和那时候有区别，这种感觉就好像新婚夫妻间明明已经坦诚相见，在更换衣服时，女性还是会感到不好意思一样。

愣了片刻，伊丝收回踏进房间的右脚，合上房门。

能感觉到左右两边的卫兵对自己投来疑惑视线。

他们肯定在想自己为什么一句话都没说就退了出来。

刻意摆出严肃表情，伊丝朝两名卫兵挥了挥手。

｢你们先下去。｣

｢｢是。｣｣

然后。

房间里传来伊芙琳略带不悦的声音。

｢伊丝，进来。｣

｢不……你——｣由于两位卫兵听到伊芙琳声音后停下脚步，伊丝便改回敬称，同时用手势催促着卫兵赶紧离开，｢冕下正在更衣，我还是在外面等一会儿。｣

｢啧，如果真有自觉，进门前就应该先敲门，我已经换好衣服了，进来吧。｣

刚才还只穿着内衣，只是几秒的时间就可以换好吗？

抱着一丝怀疑，伊丝重新打开门，这次比刚才更谨慎，伊丝先从门缝里窥探了一眼，确认里面不是那个只穿了内衣的暴露狂后，才迈进一只脚。

还是和上次来时一样，这间教皇用来处理政务的房间飘荡着馨香，墙边的书架上堆满了珍藏书籍，书桌上则是杂乱无章的文书，至于伊芙琳现在的着装，大概是时间不够，伊芙琳并没有穿象征教皇身份的长袍，只是一身偏向便装的教会圣装——说是圣装，其实就只是刺绣了教会徽记的白纱单衣，伊丝隐隐能看见其下内衣勾勒出的痕迹。

｢怎么今天就来了？刚才卫兵向我汇报，说伊丝你带了一位幽灵女孩过来，让她成为见习修女。你这家伙不会是在哪里找了个现地妻，不敢被安酱知道，所以安插在我这里吧？｣

一边说着，伊芙琳一边理了理还没有穿戴整齐的衣服，将披散在脑后的银色长发绑成双马尾，由于圣装太像睡衣，伊丝不禁觉得此刻的伊芙琳有种青梅竹马味道——就好像刚刚起床时，嘴里叼着发圈的少女。

一脸没办法的表情，伊丝找了把椅子坐下。

｢怎么可能。虽然至今为止的所作所为确实会让人怀疑，但我和艾普丽不是像伊芙琳你想的那样，带艾普丽来，是为了结束艾普丽的苦难，她应该有新的生活。嘛，这件事之后再慢慢解释，比起谈论我，伊芙琳应该记得在换衣服时把门锁上。｣

｢啊啦，伊丝以为所有人都和你一样，进门时不敲门么，说到底，伊丝认识的上位者不算少，应该知道，为了遇见刺客时卫兵更容易进来，我们这些上位者不会锁门。｣

｢鬼才知道啦。｣

｢明明是吸血鬼？｣

｢哈啊，我不是来玩文字游戏的，我亲爱的姐姐大人。｣

｢那就是因为队伍里都是要照顾的小孩子，所以来姐姐我这里撒娇了？｣

一如既往开着撩人心弦的恶劣玩笑，伊芙琳披上以红色和金色为主的教皇长袍，坐到书桌椅子上，狭长的深绿眼眸中充满狡黠。

｢最近我听说了你的光辉事迹，让南边的诺塔帝国为你建立全国纪念日，只身阻拦海龙群的功绩，就连诺塔帝国皇帝都为伊丝倾心。伊丝是自带魅惑魔法的魅魔吸血鬼吗？走到哪里都能吸引人。｣

｢芙蕾雅工坊和阻拦海龙群没有问题，最后那个诺塔帝国皇帝都为之倾心，是从哪里知道的啊。｣

｢这事在帝国人尽皆知。自打从威弗列德城回到王宫，诺塔帝国皇帝亚多尼斯就茶不思夜不寐，连政务都快荒废了，原因就是那个叫伊丝·恩雅的红衣主教，这世上可没有第二个叫伊丝·恩雅的红衣主教。｣

｢不不……这绝对是流言。亚多尼斯不会喜欢我的。｣

亚多尼斯喜欢的是薇尔，自己临走前，亚多尼斯还强调了，她会去克洛伊公国寻找薇尔。

｢是吗？｣仿佛要从伊丝眼中寻找到蛛丝马迹，伊芙琳盯视着伊丝眼睛，一阵搜寻无果后，撇了撇嘴，｢就当做是这样吧。伊丝的优点是不会在暧昧不清的地方撇开关系撒谎，如果真有那回事，不会像现在这样一口咬定『不可能』。｣

说到这里，伊芙琳宛如神明精雕细琢过的脸庞浮现正经之色，身体拉近书桌，十指交叉，语气带着点点轻佻。

｢所以呢，伊丝要说的正事是什么。话先说在前面，如果是求婚，必须得让我做正室，我属于好胜心强的类型。｣

｢……明明以前会说『抱歉，我性取向正常，不会对你有想法』？｣

｢现在我改主意了。｣

话语中听不出玩笑意味，伊丝忍不住看向伊芙琳脸颊，结果伊芙琳正用那双深绿色眼眸盯视着自己，仿佛肉食动物的眼神令伊丝畏怯起来。

这家伙不会是认真的吧？

心中闪过如此想法，意识到再继续下去或许会很危险，伊丝干咳了一声。

｢咳哼，还是说正事，我来是为了这个。｣

右手探进口袋，伊丝起身走到书桌前，将一个银色挂坠摆在桌上。

（20/30）

第五十九章 推辞与圣女

棋子形状的银色挂坠。

神键。

这是自己杀死了羊头恶魔西普后，西普身上掉下的道具。从可妮莉娅得到神后键，短短数年便升到99级推测，羊头恶魔西普之所以能拥有与蒂娜一战的实力，除了西普被孵化之刃变成杀不死的存在，剩下的就是神键的贡献。

至于此刻把神键摆在伊芙琳眼前的理由，自然是为了让伊芙琳获得自由，伊芙琳是尤弥尔之塔的产物，力量来自尤弥尔之塔，一旦她离开尤弥尔之塔太远，便会失去所有魔力，变成一个普通人。想要解除这个诅咒，就得用与尤弥尔之塔相似的道具，将伊芙琳的力量从尤弥尔之塔上转移出来，相当于更换了一个存放魔力的容器，而这个容器就是神键，用蒂娜的话说，阿莱克西亚之塔与神键的区别只有一个无法移动，另一个可以随身携带。

看见神键，伊芙琳眉头向上挑起，目光转向伊丝。

「伊丝不是说这个被用掉了吗？」

「诶？我有说过吗？除开玛丽身上的，这是我第一次见到神键。」

「神键？」

伊芙琳脸上显现出思索神色。

两人并没有在说同一件事，意识到这个问题，伊芙琳确认了一遍。

「也就是说，伊丝把这个挂坠拿过来，是为了让我获得自由，而不是别的目的，是这样吧？」

「嗯，这是我从恶魔身上缴获的东西，那个恶魔作恶多端，死不足惜。」

「原来如此，」伊芙琳以食指和拇指拈起外形与国际象棋中『兵』相似的神键，举过头顶，对着光观察，「伊丝没有觉得这个挂坠很熟悉吗？」

「如果是指很像我发明的棋局的话，确实很熟悉，不过我要声明，这只是巧合。」

「不，我的意思是说，这个挂坠不仅对你，对我，还有安德烈亚，都很熟悉，其中区别只有这个是『兵』，而我与安德烈亚的是『皇后』。」

一瞬间没能理解伊芙琳如同哑谜般的发言，伊丝下意识想询问谜底，但看到伊芙琳观察神键时的认真表情后，察觉到伊芙琳并不是让自己猜谜，而是阐述事实。

安德烈亚、伊芙琳还有自己都知道的，并且能让前两者产生熟悉感的东西，加上挂坠外形，答案只剩一个。

沟通灵魂的项链。

过去为了保住佩佩的灵魂，自己从安德烈亚与伊芙琳身上抢走了能够使两人灵魂互换的项链，当两个项链结合在一起时，自己创造了现在这具与佩佩相似，但比佩佩稍微年长一些的身体，而也正是为了向被抢走了项链的安德烈亚与伊芙琳道歉，自己才会先后前往血族王都阿尔维尔与尤弥尔领的圣城。

伊丝双腿并拢，坐直身体。

「伊芙琳的意思是，这枚神键和当初伊芙琳得到的挂坠相似吗？」

「正是如此。它们散发的气息完全一致，刚看到的第一眼，我还以为伊丝当初对我说谎，没有用掉抢走的项链，而是把它藏了起来。嘛，现在我知道它们不同就是了，我和安德烈亚手中的项链更华丽，而这个只是朴实的『兵』——虽然这个散发出的气息比我和安德烈亚手中的项链强许多。」

「伊芙琳能感受到气息？」

心中的惊讶更甚一分，伊丝不禁将注意力集中到伊芙琳手中的神键上，试图感受伊芙琳说的气息一类的东西，结果并未得到想要的答案，神键对自己而言就像寻常物品，没有特别的地方。

「嗯，是一种类似威压的东西，伊丝刚才把它放到我面前的时候，我有种呼吸不畅的感觉，现在拿起来也……越来越重了。」

说着，伊芙琳突然松开神键，棋子形状的神键顿时砸在桌上，发出『咚』的沉闷声，而这根本不像棋子会发出的声音。

为了证明自己的说法，伊芙琳推开神键，指了指神键刚才砸落的位置。

「看，桌子这里都凹下去了。」

「欸。」

明明自己拿在手里的时候什么感觉也没有，而且看现在的神键，似乎神键脱离了伊芙琳以后，重量就会恢复正常。

「我想想那个项链的用法……一年多时间没碰那个项链，都快忘记怎么使用了，记得是先放松情绪，然后再祈祷——」

双手叠在神键上，伊芙琳闭上双眼，神圣的气质再加上窗外透入的阳光衬托，不得不说，在不开口捉弄人的时候，伊芙琳不愧圣职者的头衔。

而与之相对的，伊丝心情紧张起来。

倘若这枚神键拥有和『沟通灵魂的项链』一模一样的效果，那么就意味着只要找到另一枚挂坠，莉娅与蒂娜的身体问题就能得到解决，也许甚至用不着找到另一枚，仅仅用这个神键，就能为莉娅创造身体，毕竟就伊芙琳的说法，这枚神键的气息比沟通灵魂的项链强许多。

然而代价是伊芙琳的自由得无限期延后。

老实说，既是好事，又不是好事。伊丝神情不经意间沉下去。

安静了大约半分钟，伊芙琳重新睁开双眼，嘴角朝两边弯起，无奈摊手。

「没有反应，这和过去我佩戴的项链不一样，不存在另一半。」

「……有没有另一头都没关系吧，只要有这枚神键，伊芙琳就能获得自由了。成为教皇这么久，伊芙琳还没去过赫尔斯王国的尼鲁教区还有诺塔帝国的希鲁教区。」

比起在说服别人，更像在说服自己，听到伊丝的语气，伊芙琳不禁如此觉得。

「稍等一下，伊丝是不是忘记了一件事，我们还不知道该怎么把我的力量从尤弥尔之塔转移到神键里，现在说还为时过早，而且——」说到这里，伊芙琳抬起眼，观察起伊丝的表情变化，嫣然笑着摆手，「还是伊丝拿着吧，我暂时用不上。」

「只要我去问一遍塔尔塔诺斯使用方法就好了，这段时间神键就由伊芙琳保管。」

这枚神键原本就是给伊芙琳的东西。

「不，神键是与阿莱克西亚之塔等同的道具，由伊丝你拿着更好，万一有用到的时候，也不至于干着急。毕竟伊丝总是被各种麻烦事缠身，不是吗？」

将神键推到伊丝面前，伊芙琳发出银铃般的悦耳笑声。

「刚才赫尔斯王国的沃兹华尔公爵来找我，和我商讨各个公国之间的事情，所以就算我拿到这枚神键，短时间内也抽不开身去尼鲁和希鲁教区。再说我又不是离开了神键就会死，只是没有魔力而已——

摆出那副好像欠了我钱的样子做什么，我现在的教皇位置可是在伊丝你帮助下才得到，放在那些吟游诗人嘴里，勇者揭露了老教皇的丑恶，帮助美丽的新教皇上任，接下来的剧情就该是新教皇为了报答勇者恩情，决定以身相许。结果我并没有那样做，反而占便宜的自称姐姐，应该是我欠伊丝才对。我想要的只是权力，一个能够发挥我才智的舞台，像现在这样我就已经很满足，伊丝不必觉得欠了我什么。」

「不……这原本就是准备给伊芙琳的，而且以前我还承诺过要为伊芙琳寻找神键。」

「那现在不是已经做到了吗？」伊芙琳从椅子上起身，手臂越过书桌，以姐姐般的宽容笑意轻拍了拍伊丝脑袋，「只是我没有收下神键而已。虽然我不知道为什么伊丝一副很难过的样子，不过我猜大概是有另一个人也需要神键，嘛，我并非安德烈亚那种愿意无私付出的人，这么做只是从优先级上考虑，现在我确实用不上。」

而且也不想看见伊丝犹豫不决的晦暗表情，那样自己会难过与揪心。

伊芙琳换上一副轻快语调。

「如果实在过意不去，就把给诺塔帝国的东西也给我一份，我是指那种可以携带的魔力炮还有『烟花』卷轴，几天前一个信徒在尤弥尔城里打开烟花卷轴，把我们所有人都吓了一跳，还以为是敌袭，结果圣骑士找到他时，他又为圣骑士展示了一遍。嗯——的确是很美妙的魔法，用在重要日子里，能把氛围推到极点。」

「只是『烟花』魔法和魔力炮的话……伊芙琳，你真的不要这个神键吗？之后再想要，不知道得等到什么时候。」

「当然，我说到做到。另外伊丝忘记了尤弥尔教会的财富，我们有神代遗迹，我的人早已深入遗迹寻找神键，可妮莉娅能从一处遗迹里找到一枚神键，我的人就能从其他遗迹里找到第二枚，谁也不知道那些荒废的地下宫殿里到底藏有多少宝贝。这段时间里，就连天使都找到几具，可惜她们全坏掉了。」

绕过书桌，伊芙琳走到伊丝身后，双手轻捏起伊丝脸颊。

「好了，我不想看见伊丝这副不高兴的表情，快收起来。」

「唔……」

虽然脸颊被伊芙琳用力揉弄，但心情却莫名好起来，有种距离更近一步、更加亲昵的感觉，就好像关系很好的姐妹，可以躺在对方怀里撒娇一样，内心淌过暖意。

在伊芙琳不客气地**下，伊丝沉重的心情逐渐消失，扭过头问道。

「坏掉？如果只是魔力核心损坏，我可以让她们重新动起来。」

「不可能修好了，」伊芙琳果断地说，「她们全身有不同程度的腐蚀，有的连肢体都残缺不全，老实说，比起天使，我觉得她们丑到像怪物，要是把那种东西带到神殿里让信徒看见，肯定会让他们的信仰崩坏掉。」

「……这不是一位教皇该说的话吧。要是被修女和神官听见，伊芙琳就要被当成异端了。」

「嚯嚯，那些手下都是我的人，再说，万一遇见解决不了的麻烦，不还有伊丝吗？」

「把我当成平息叛乱的工具了啊……」

伊丝苦笑道。

虽然这种感觉也不错。

如果伊芙琳和自己有血缘关系的话，自己大概真的会把伊芙琳当成姐姐，她说什么自己就做什么吧。在地球的时候，因为双亲早逝，自己没能体会到什么是亲情，所以每当遇见这种时刻，就下意识有种想依靠她人，决心为她人排除一切不利因素的念头。

「谁叫伊丝这么好说话。」

停下**脸颊，伊芙琳双臂绕过伊丝脖颈，从后面轻搂着伊丝，发育良好的胸部与伊丝后脑勺保持若即若离的距离。

好热。

如此感想从脑海中一闪而逝。

不过伊芙琳的动作也只维持了这么一瞬，随后便一句话也没说地松开伊丝，后退几步，「啪啪」地拍手。

「好了，再待下去就要到晚上了，虽然我很想留伊丝在这里住一晚，但和沃兹华尔公爵商议事情不是今天一天就能结束，晚上还有集会。啊，对了，沃兹华尔公爵要商议的事情虽然和诸多公国有关，但不是针对神教，伊丝可以放心。」

伊丝沉默片刻，站起身面朝伊芙琳，点了点头。

「嗯。下次来的时候，我会把烟花卷轴还有制作方法送过来，魔导炮的话，制作需要时间，预计半个月才能送到。」

「半个月？我要的可不是一门。」

「我知道啦，一共五十门。」伊芙琳肯定是以普通工匠制作魔力炮的标准在衡量自己，伊丝深吸了口气，「那么，我回去了。艾普丽的事情就拜托了，她是不死者，如果不能融入这里，回到原来的环境，迟早有一天会失去理智。」

「是吗？那我就多留心一下好了，正好自我重新解释教义以后，至今都没有不死者加入教会，以至于让外人怀疑我们是不是悄悄处决了加入进来的不死者，现在有人愿意站出来当例子，我求之不得。」

「谢谢。」

双手环抱，伊芙琳用鼻子出气。

「哼，你我之间还说什么谢谢。」

「是是，我亲爱的姐姐，过几天再见。」

收起桌上的神键，伊丝对伊芙琳招了招手，打开房门。

伴随轻微脚步声，伊丝最终离开走廊。面朝房门，半靠着书桌的伊芙琳一边摇头一边轻轻叹气。

「一副难以选择的样子，这让我怎么当做没看见啊，明明是个聪明的家伙，却不懂得掩饰表情……算了，看在这样更真实的份上，还是不提醒她吧。」

转过身，眼睛瞥见书桌上的小坑，伊芙琳无奈的表情散去，微微皱起眉，低声喃喃着。

「神键吗……这次又是谁得到青睐呢。」

◇

阳光普照的、放射出璀璨光芒的圣殿。

一群身体特征各不相同的堕天使正单膝跪在地上，而他们面对的人，则是一位身着怪异服饰、全身笼罩在刺目光明下的少女。这位沐浴在阳光下的少女正双手合十，面朝祭坛，低声说着些什么，让人联想到侍奉神明的巫女。

如此安静的时光持续了近半小时，少女才终于从双膝跪地的姿态恢复站姿，只不过因为跪地太久，少女差点摔倒在祭坛上，好在少女身边站着一位三十岁至四十岁之间的男性，及时扶住了少女。

少女站起身后，对男性摇了摇头。

「库克，我自己能站起来。」

「可是圣女大人，您的身体……」

「我身为圣女，即便乌拉诺斯大人此刻已不在这世间，我也应该继续我的职责，更不用说马上就到洗礼仪式，这个环节不应有任何差错。」

圣洁到让人产生距离感的声音。

就好像神明一样，给人遥不可及的感觉。

这道声音过后，少女转向单膝跪在祭坛下方的七位堕天使——原本有八位，但堕天使亚列被人杀害，现在还在复活中。

「沙利叶，打探到乌拉诺斯大人的遗骸了吗？」

少女依旧是那副空灵语调，仿佛她不是人类，而是圣灵一类的非人之物。

「是的，虽然我没能从星象中占卜到乌拉诺斯大人去向，但萨麦尔提供了线索，乌拉诺斯大人的遗骸应该在一位血族女性身上。」

「那为什么现在都还没带回来？乌拉诺斯大人的遗骸不容她人染指。」

「呃……那位血族不好对付，亚列、萨麦尔还有拉哈伯都先后败于她手，恐怕只有阿撒兹勒才能……」

说到这里，名为沙利叶的女性堕天使抬起头，看向跪在她前方的，有着最强堕天使之名的阿撒兹勒。

沉吟片刻，站在台上的少女下达命令。

「阿撒兹勒，我命令你，在洗礼仪式开始之前，把那位血族请到这里来，我会打开瓦尔哈拉——赫尔梅斯的封锁。」

「是，圣女大人。」

没有任何疑问，收到命令的蓝发青年头更低了一些。

「那么，今日的祈祷结束，还请诸位回到自己的职责里。」

没有说更多，少女拂过袖子，径自离开祭坛。

（20/30）

第六十章 唯一的解决之法

身穿以凉爽为主、深蓝色与白色交织的短袖连衣裙，以蓝色发带绑着双马尾的伊丝停下飞行，将降落地点选在多琳城外的一片空地。过去多琳城外是成片的树林，但后来既是为了减少魔物靠近，也是为了发展城市考虑，多琳城外的树木遭到大规模砍伐，由此也就有了许多只剩树桩的空地。放在过去，精灵们绝不会做出破坏自然的行为，可由于精灵与树妖和幻兽们的契约失效，如今为了保证自身不被侵害，她们只能如此。

「莉娅，就在这里吧。」

降落到泥土松软的地面，伊丝从仓库中拿出神键，将其递给同样降落到地上的莉娅。昨天下午从尤弥尔领回来后，自己便向莉娅说明了，神键可能有创造新肉体的能力，因此今天一大早，莉娅便与自己来到郊外。毕竟神键与沟通灵魂的项链只是相似，并非完全相同，目前自己并不知道对神键注入魔力后，会产生何种效果，把试验场地选在郊外，即使发生魔法灾害，也不至于出现伤亡。

「嗯。」

接过神键的同时，莉娅看向身边一处树丛。下一秒，躲藏在丛林中，妄图袭击过往路人的黑色粘液立刻跳出来，直奔莉娅与伊丝而去，前者啧了啧舌，以『诅咒火球』将袭击她的黑色粘液化为灰烬，皱起眉头。

「连这里也有么，妖精之乡果然像精灵说的一样，被这种粘液占据了。」

「嘛，这些只是最下级的怪物，实力只和史莱姆差不多，普通火把就能解决它们，难对付的是之前我和莉娅在秩序神殿看到的那种，那已经有英雄领域的实力了。」

自己昨天就从全知地图上看到了这些不祥之物，它们只不过是探路的斥候。

「无法否认呢……」莉娅表情晦暗了一瞬，旋即又抬起头，「伊丝不去送那些女孩吗？她们一副依依不舍的样子。」

『女孩』是指魔法学院里的精灵少女。

在来到这片郊野前，精灵少女们一大早便到旅店找到自己，告知她们会在艾琳娜带领下，前往值守阿莱克西亚之塔，因此接下来的一周都没办法去露天剧场，观看自己使用魔法，为了表示歉意，她们还送给了自己一些手工制的小礼物——除了糕点与名贵花种的种子，更多是香包一类的东西。尽管自己表明不需要这些礼物，自己也不会教授她们魔法，但少女们还是把礼物留在门口。由于自己不收下，这些礼物就会被路人捡走，伊丝便只好收下。

至于少女们为什么要去值守阿莱克西亚之塔，理由自然是像奥西维莉说过的那样，既是为了增加她们对魔物的战斗经验，同时也能让她们对其他城邦的精灵有所认识，最好是能缔结更紧密的关系，结出友谊的果实，当然，后面这条只有为数不多的人知道。

艾琳娜的母亲奥西维莉曾说过，现在多琳城的执政官分为两派，一派是以奥西维莉为首的，希望各个城邦能联合起来的改革派，另一派则是持谨慎态度，认为城邦联合会污染保守精灵血脉的保守派。由于重大决定里，只要有一位执政官不同意，提案便不能实施，所以奥西维莉与艾琳娜的改革完全无法进行下去。为了有朝一日精灵族能恢复往日荣光，奥西维莉才会让多琳城的未来，也就是这些学生值守阿莱克西亚之塔。

莉娅的话听起来并不像揶揄，伊丝无奈叹气。

「她们是想让我成为她们的老师啦，虽然我想答应下来，但我的魔法没办法教给她们。明明莉娅也参与了对海龙的战斗，为什么她们不来找莉娅。」

倒不是自己嫌麻烦，而是自己确实不够资格，在恶魔语方面，自己还是初心者，而『Ragnarøk』的魔法，假如可以传授的话，自己早就教给了卡米拉她们。

「因为伊丝你才是屠龙的勇者。指挥仅仅百人的船队就全歼海龙家族，这可是精灵们想都不敢想的事。」

「不要再说屠龙勇者这个称号了……」

真是有够羞耻的。

为了将对话扳回正轨，伊丝环顾一圈周围，这一片区域属于森林与多琳城郊外的交界处，不仅没有人烟，就连魔物都只是两到三级的弱小程度，周围静谧到只有鸟鸣。

「在尝试之前，姑且问一下，莉娅以前没有见过神键吗？」

「没有。我想既然被称为『神键』，就多少和神明有关，而神明是在我将传承留给希里之后才来到这片大陆，」感受手心中神键的力量，莉娅声音低沉下去，「这个道具的制作工艺超出了我的认知，不愧是名字里有『神』的道具。伊丝现在的肉体就是来自于这个叫神键的道具么。」

「可以当成这样，不过有一些区别，当初我塑造肉体的时候，只是把两条项链合在一起，就知道该怎么创造身体，而神键没这么方便，嘛，说到底，我也只是猜测神键可以塑造身体。莉娅在尝试把灵魂转移到神键里之前，可以先试把魔力注入到神键里，看看会有什么反应。」

再怎么说也不能一上来就把灵魂转移到神键内。直接失败了倒还好，万一既没有成功也没有失败，莉娅的灵魂确实转移到了神键内，但神键却无法塑造肉体的话，那就和囚笼一样糟糕了。

「嗯。」

摇晃的尾巴垂向地面，身穿黑色短裙的莉娅轻轻点头，低声咏唱咒文。

恶魔语魔法。

伊丝只能勉强听出这些魔法里有让周围元素平静下来的效果，其它绝大多数地方都一头雾水。恶魔语对现在的自己而言，属于单独拿出一个字自己能理解意思，但结合成长句后，自己便无法理解其含义的存在。

片刻后。

随着莉娅的魔法继续，平静如水的森林就像突然换了一副心情般，突然吹起徐徐微风，树枝摇晃的簌簌声与更加尖锐的鸟类鸣叫，再加上逐渐变换的天象——万里无云的天空开始汇聚云朵，连带着日光都减弱许多，照在手臂上的光芒就像冬日里惨白的太阳一样，只能带来点点温暖，失去了夏日的灼热。

「改变天象吗……」

自己过去在安东尼奥城，铸造『微弱电』的铁剑时，也出现过与现在一样的情况，只不过那时候的天气变化更为剧烈，甚至降下了雷霆。

一连串咏唱结束，莉娅皮肤上多了一层如同玉石般的莹润光泽，橙红色眼眸也变得更加鲜艳——那应该是一种强化自身的魔法，伊丝猜测。

「伊丝，我要开始了。」

「如果引起魔法灾害，我会第一时间张开结界，莉娅放心尝试就好。」

「那么。」

闭上比平时妖艳许多的橙红双眸，莉娅平伸出握着神键的右手，朝神键内注入魔力，可以看见象征魔力的蓝色光芒此刻正顺着莉娅手臂向神键流动。

时间一分一秒的流逝。

森林中只剩下山雨欲来的风声。

一旁的伊丝不禁紧张起来。

如果莉娅的尝试获得成果，那么自己与莉娅的打赌便会以自己的胜利宣告结束，莉娅拥有新身体，而蒂娜则以十四岁的身姿出现在自己面前，重新坐上魔王塔尔塔诺斯的位置，皆大欢喜。

而倘若失败的话，身体的问题就又回到死胡同里。自己最开始确实是因为泛滥的同情心，不喜欢牺牲一个人换取另一个人存活，所以才决定寻找让蒂娜与莉娅二者独立存在的方法，但现在，经过这么多天相处，自己已经认可了莉娅这位亦师亦友的存在，行动的理由早就和最初只是单纯的同情不同。

但愿这次尝试可以成功。

过去近一分钟后，莉娅睁开双眼。

「￭￭￭。」

恶魔语。

意思是『创造』。

声音落下的瞬间，莉娅握着的神键便迸射出一道刺目白光，紧接着，这道白光就好像拥有了自我意识那样，从一个简单的光球变化成一个具有人类外形的东西，到最后就连头发与衣服这种细枝末节的地方都异常清晰。

莉娅创造的影子是名为伊丝·恩雅的存在。

虽然影子只持续了几秒便消散，但依旧是不错的成果，说明莉娅的尝试成功了，不然就应该什么都没有。

「感觉怎么样？」

对比伊丝的期待，莉娅微微皱起眉，低头看向手中握着的神键。

「难以置信……世界上竟然存在可以创造肉体的道具。神键可以轻易接受我的魔力，比我用过的任何一柄法杖都更具亲和力，简直像我身体的一部分，我可以随意操控它。只是在我尝试把意识转移到神键内部，为转移灵魂做准备的时候，我能感到它在抗拒我，嗯——就好像逆着水流行走，虽然不是不能强行突破，但很困难。」

说到这里，莉娅将神键交给伊丝，自己则从储物魔法里拿出接近半人高的暗红水晶，这枚看起来异常沉重的水晶离开莉娅双手后，并没有重重砸在地上，而是自行漂浮起来。

这是传承的一部分，由于莉娅改进了『永冻封印』术式，水晶颜色比蒂娜使用时深沉许多，体积也比原来小。从195级降低到现在的179级，倘若莉娅没有改进术式的话，这块水晶至少有十几个露天剧场那么大。

盯着伊丝眼眸，莉娅一字一顿地说。

「伊丝，我有一个主意。」

「嗯。」

伊丝示意莉娅继续说下去，莉娅的目光则从伊丝脸上移开，嘴唇轻抿着，仿佛在纠结什么。

「我的力量来自传承，而我现在需要力量解除诅咒，找到那些和希里有关的、不祥之物的根源，弄清楚当初究竟发生了什么。如果我把我的意识转移到神键里，让神键为我塑造肉体，传承会保留在这具肉体，也就是蒂娜身上，我便会失去我的力量。所以即便神键真的能为我塑造肉体，我也不能就这样把灵魂转移到神键内……我需要用另一种方法转移我的灵魂。」

「什么方法？」

伊丝下意识追问。传承原本就是莉娅的东西，莉娅拿走也无可厚非，只是自己没想到莉娅已经在短短几分钟内想到了解决办法。

以一种思考般的语气，莉娅沉声叙述着。

「现任塔尔塔诺斯即将死去之时，城堡中枢会选定下一任塔尔塔诺斯，传承也会经过城堡中枢之手，转移到下一任塔尔塔诺斯身上。假如我修改我制定的规则，仅仅只把城堡中枢当成中转站，先把传承转移到城堡中枢里，再以城堡中枢为骨架，通过神键塑造肉体，这样传承就直接回到我身上，同时我也会离开蒂娜的身体，蒂娜的灵魂将得以复苏。」

莉娅说的信息太多，以至于伊丝细细思考了一段时间才消化。莉娅口中的城堡中枢，是指她遗留在城堡大殿内的那具骨架，那原本就是莉娅的身体，只不过后来被当成暂时保存传承，选出下一任塔尔塔诺斯的道具。现在莉娅的意思是，她会收回那具骨架，并且以骨架为核心，使用神键塑造肉体，恢复成原来的模样，那样她既不会失去力量，也能从蒂娜身体内出来。

尽管那样一来，蒂娜会失去传承带给她的等级，但这无疑是目前的最佳选择。

只不过。

「传承转移的前提条件是上一任塔尔塔诺斯即将死去，莉娅要怎么把传承转移到那具骨架里？」

伊丝将内心想法说出来。

「只要杀死一次后再以复活魔法——」

话说到这里，莉娅声音顿住。

这个方法行不通。

这具肉体拥有不死的能力。

失算了。

稚嫩又显成熟的脸庞浮现挫败，莉娅轻轻咬牙。

「行不通么……那就干脆试着把剥离出来的传承塞进神键。只要我的意识强行突破神键，我就能继承塞进神键里的传承，和刚才的方案只有传承多和少的区别。」

以『永冻封印』转移出来的传承会伴随一部分生命力，如果把所有传承都剥离出来，蒂娜的生命便走到了尽头，所以莉娅必须留一部分传承在蒂娜体内，只把一部分传承转移到神键内。

「神键可以轻易接受魔力，把传承转移到神键里，应该不是问题，要解决的地方在于我必须把足够多，同时又不会影响蒂娜的传承取出来。事不宜迟，伊丝，我们先回到安全的地方转移传承。」

「嗯，这是现在唯一的选择了。」

所谓成败在此一举，大概就是指现在的情况吧，伊丝不禁如此想到。

◇

转移传承的工作从正午一直进行到太阳快落山才结束。

为了加快进度，莉娅在休息时会以魔法屏蔽知觉，消除转移传承时的痛苦，休息足够后，再继续剥离传承，作为结果，莉娅的等级从179级一口气下降到170级。

「晚上再继续吧，莉娅，现在先休息一段时间。」

尽管莉娅的脸色不怎么好，但只要考虑到这样做是为了加快独立出来的进度，自己便没有了之前那种不愉快的心情。方法就摆在眼前，剩下的只是时间问题。

同样理解这一点的莉娅也不再像往常那样逞强，深呼吸调整状态，对自己使用治愈魔法缓解不适后，抬起头微笑道。

「嗯，我们先去吃晚餐，晚上再继续。」

「我知道了，今天我得亲自准备全肉大餐庆祝才行。」回以莉娅笑容，伊丝向坐在床上的莉娅伸手，「需要我扶吗？」

「我还没孱弱到那种程度，比起这个，外面怎么了？从刚才开始就很吵。」

「大概是哪个大人物来了吧，我出去看看。」

拉开房门，伊丝下意识看向应该守在走廊里的卫兵，结果走廊里除了一位急匆匆跑过的男性仆从外什么也没有，伊丝连忙叫住青年。

「外面发生了什么？怎么一个卫兵都没有？」

「啧，」被伊丝拉住的青年露出麻烦神情，但当他扭过头看见伊丝后，不耐烦瞬间变成惊喜，「是、是屠龙的勇者大人！啊啊……我们居然忘记了勇者大人。勇者大人，现在所有卫兵都集结在城门口，刚才从阿莱克西亚之塔那里逃回来的人汇报，驻扎在那里的联军部队被黑色怪物袭击，执政官大人们的孩子还有艾琳娜大人都被围在里面！」

「什么？」

说话的同时，伊丝拿出破灭之剑。

（21/30）

第六十一章 圣煌之驱逐

问清楚男性青年状况后，伊丝便直奔卡米拉所在的房间，全知地图显示卡米拉就在房间内。

伊丝急促地敲门。

｢卡米拉，我要晚一些回来，现在要去郊外阿莱克西亚之塔附近解决怪物。｣

｢咦诶？｣房间内传来卡米拉稍显慌乱的惊疑，紧接着是衣服摩擦的窸窣声以及碰倒了什么东西的声音，｢姐姐大人，我也要去，请稍等我一会儿！｣

卡米拉大概在穿衣服，伊丝猜测，可时间不允许自己等待卡米拉把衣服穿完，那些黑色怪物并非没有智慧的生物，尤其是在秩序神殿内遇见的那批，甚至拥有借助言语诱骗莉娅，接着再偷袭莉娅的狡猾，既然它们一反常态的奇袭阿莱克西亚之塔周围驻军，就说明它们已经做好了准备，有着35级的艾琳娜或许可以自保，但那些精灵学院的学员们，情况如何还是个未知数。

｢卡米拉替我转告给玛丽还有佩佩她们就好，我先去阿莱克西亚之塔那边！｣

｢欸！｣

尽管听见了卡米拉的呐喊，但现在还是抓紧时间把那些学员救回来要紧，自己可不想让她们临走前送给自己的礼物成为遗物。

不再犹豫，伊丝转过身，与此同时，累到大口喘气的青年也终于跟上伊丝。

｢勇、勇者大人，现在奥西维莉大人带领的军队就集结在城门口，还请、还请您随军队一起前往。｣

｢不用了，你去通知奥西维莉，让她留下一部分士兵守城，如果那些怪物趁城内没有士兵，偷袭城市就糟糕了。｣

｢发生了什么？｣

跟在男性青年后面，莉娅也出现在伊丝身边。

｢莉娅留在——不，还是和我一起来吧，也许能找到希里的线索。｣

虽然现在的莉娅状态不怎么好，但那些黑色怪物与希里存在说不清的关系，莉娅肯定不愿意就这样待在旅店里。

果然，听到希里的消息后，莉娅神情严肃起来，给予伊丝肯定答复。

留下叨叨着｢夜晚的森林很危险｣之类的青年，伊丝二人以飞行魔法直奔阿莱克西亚之塔。

妖精之乡的阿莱克西亚之塔距离多琳城有大约十五公里，位于地势低洼的盆地内。此刻为了阻止黑色怪物靠近，盆地内燃起无比盛大的火墙，而驻守在阿莱克西亚之塔附近的守军，则龟缩在火墙内，不断以自然魔法和风魔法让火焰变得更加旺盛。至于黑色怪物，虽然大部分都因为高达五六公尺的火墙，不敢过于靠近，但还是有一部分怪物溜进火墙内部，与精灵们扭打起来。

然而糟糕的是，由于火墙直径并不算大，保护精灵们不被黑色怪物包围的同时，限制了精灵们的活动范围，因此那些溜进火墙内部的黑色怪物便变得极为难缠，能够对付黑色怪物的魔法咏唱者害怕误伤周围同伴，施法畏畏缩缩，而那些适合在狭小范围内战斗的战士职业，则因为黑色怪物即使被砍成两段也能复原，只能维持着自身不被黑色怪物靠近，无法彻底杀死怪物。

｢莉娅，你去周围搜索希里，如果这些黑色怪物由希里创造，希里就不会离这里太远。这些怪物交给我解决。｣

而如果不是希里，这些怪物也一定有人指挥，只要揪出指挥者，接下来的事情就会好办许多。

｢好。｣

点头答应伊丝，莉娅开始咏唱咒文，展开能够地毯式搜索的探查魔法。

伊丝重新将视线转移到地面战场上。

这里的精灵有接近五百人，其中一半受到了不同程度的伤害，少部分精灵的HP甚至只剩不到5%，而这部分人全部呈现皮肤烧焦，眉毛和头发也都消失的模样。

和预先知道的情报一样，这些黑色怪物——也许说成魔物更合适，这些黑色魔物哪怕只是碰到其他生物，也能给其他生物带来伤害。

此外，全知地图显示，这种黑色魔物不仅布满了整个山谷，还在源源不断的从山谷外蔓延进来，即便五阶魔法，也无法一发扫荡所有黑色魔物。

换成六阶或者超过六阶的禁咒魔法，一定能把所有黑色怪物一举歼灭，只是那样一来，位于山谷中的阿莱克西亚之塔也会被波及，现在阿莱克西亚之塔处于沉眠状态，大半截塔身都埋在泥土之下，凸出地面的部分只有二三十公尺，谁也不知道沉眠状态下的阿莱克西亚之塔有多少自卫能力，假如自己的魔法无意间破坏地脉，阿莱克西亚之塔以后能不能启动，会变成未知数。

｢艾琳娜大人，小心头顶！｣

｢什么？｣

在伊丝思考解决方法时，炽热火墙后传来精灵学员的呼声，以往只能趴在地上蠕动的黑色魔物，此刻突然拥有超出人想象的迅捷行动，借助没有固定形状的优势原地跃向半空，从火墙外投射进火墙内部。

｢□□□——『火弹连射』。｣

第一时间做出反应，艾琳娜朝头顶袭来的黑色魔物发出连续火球，然而，这些黑色魔物没有像以前一样选择躲闪，而是顶着艾琳娜发出的火球，将艾琳娜吞噬其中。

噗噗噗。

伴随剧烈蒸腾的白雾与腐烂肉体烧焦的味道，自半空扑下的黑色魔物因火球冲击出现短暂停滞，然而，随着接连三发火球耗尽，艾琳娜也直接暴露在黑色魔物攻击下，她开始朝旁边回避，但是身体却无法跟上大脑反应。

糟糕了。

心中咯噔一声，艾琳娜下意识把施法用的魔法书挡在头顶，只是在等待了短暂的几秒后，预料中的灼烧感并未传来，反而体力正以前所未有的速度恢复。

她不禁睁开双眼。

铺天盖地的黑色魔物消失，取而代之的是淡淡的金色光雾，自己的体力正因光雾迅速恢复。

｢艾琳娜，我来支援你们了。｣

熟悉的面孔出现在眼前。

伊丝·恩雅，尤弥尔教会的红衣主教。

｢老师！｣

｢我就知道老师舍不得我们，一定会和援军一起过来！｣

位于防线最内圈，被保护起来的学员们脸上满是兴奋。这些学员因为缺乏战斗力，被保护在最内圈，相比于这些学员的轻松，艾琳娜的模样相当狼狈，保守长袍多了许多火星点燃的小洞，下摆更是被烧的七七八八，偏棕色的金发也凌乱不堪，满头大汗的模样不见丝毫平日的严肃。

全知地图显示艾琳娜不仅体力消耗大半，魔力也几乎枯竭。伊丝递给艾琳娜一瓶下级魔法药。

｢这个可以恢复魔力。现在情况怎么样？我们这边还剩下多少可以战斗的人？｣

｢谢谢了，｣对伊丝点头道谢，终于有喘息时间的艾琳娜环顾了一圈战场，由于越来越多的黑色魔物跃过火墙，其他方向的防线正节节败退，乱成一团，｢今天正好是换防的时候，我们的人还没有站稳，就遭到怪物偷袭。它们就像计划好了一样，先从我们中最强的人开始下手，好在我们反应及时，不然现在已经出现死亡——不，其他防线可能已经出现了。他们的防守力量没有我们强。｣

艾琳娜没说的是，她们能发现黑色怪物偷袭，还得感谢伊丝与莉娅。此前在爱德格岛被伊丝扣押船只后，她们只能躲藏在爱德格岛森林内，而那时候，艾琳娜明明与森林中的植物缔结契约，一旦森林内有风吹草动，艾琳娜就能得到消息，结果直到伊丝与莉娅走到艾琳娜一行躲藏的地点时，森林内的植物们都没有提醒艾琳娜有人靠近。也就是那时，艾琳娜不再完全相信森林内的植物，而是选择自己在营地周围布下警戒用的简易结界，所以今天才在所有精灵都还没察觉到的时候，发觉有魔物靠近。

｢这样么。如果我护送艾琳娜你们出这片森林，其他方向的防线最多能支撑多久？｣

｢你要我们抛下一同奋战的队友不顾？如果我们离开防线，先不说我们怎么逃出包围，剩下的人腹背受敌，连五分钟都撑不到。｣

｢我没有让你们抛下队友的意思。｣

自己只是在思考怎么合理的把这近五百位精灵带走，即便是自己，在没有提前设下传送阵的情况下，也没办法一次性带走这么多人。此外可能的话，自己想尽可能保留底牌，防止对方发现自己实力后，掉头逃跑，躲到自己不知道的地方。

黑色魔物背后很可能藏着一位与魔王同等实力或者更强的家伙。目前仅仅摆在眼前的信息，就已经知道这些黑色魔物既与希里有说不明的关系，又和斯提克斯手下的堕天使西普有一定关联，在不清楚对方是谁，又有何种目的的情况下，还是把自己隐藏起来更好。

至于为什么觉得躲藏在暗处的人肯定不如自己，这只是一个简单的推断。莉娅这位魔王是暴露在明处的存在，倘若那位幕后黑手与自己实力相当，现在就该亲自出来解决莉娅，而不是用希里的模样蛊惑，因此自己并不担心对方难对付。现在需要的是诱饵，等到幕后黑手按捺不住，跳到荧幕上来时，自己便会出现，给它一个大大的惊喜。

不知道那时对方会露出怎样的神情。

艾琳娜喝下伊丝递过去的魔法药，咂了咂嘴。

｢那你是要做什么？你——伊丝主教的头脑虽然好，但在这种只能拖延时间，等待援军出现的场合，头脑毫无意义，我们需要能够维系防线的力量。｣似乎觉得自己说的话太重，艾琳娜露出一瞬间的歉意，目光不好意思地转向一旁，改口道，｢不过伊丝主教的实力也不容小觑……等等，既然伊丝主教来支援我们了，那多琳城的援军呢？｣

并没有看到援军，意识到这一点，艾琳娜神情紧张起来，急切地上前一步。

｢援军只有我们——我，还有莉娅，莉娅正在寻找指挥这些黑色魔物的家伙，而我负责协助你们解决掉这些黑色魔物，｣伊丝声音小了下去，｢……姑且有英雄领域的设定，用五阶魔法应该不过分。｣

｢伊丝主教说什么？｣

｢没什么。艾琳娜，以防万一我先确认一遍，你们中没有不死者吧？｣

｢没有，我们这里连人类和兽人都很少，九成以上都是精灵。｣

｢那就没问题了。｣

伊丝收起剑身犹如红宝石般瑰丽的通透长剑，转而从仓库拿出一柄没什么特点的法杖。

艾琳娜脸色难看起来，在她看来，伊丝现在完全是在托大。破灭之剑的瑰丽与威势她见所未见，哪怕她只是看了一眼，都能感觉到这把无时不刻不在燃烧的长剑具有不凡威力，而现在伊丝却把如此神兵收起来，换成一柄朴素法杖，简直是把生命当成儿戏。她忍不住问道。

｢伊丝主教到底想说什么？｣

伊丝用行动回答了艾琳娜。

高举法杖，假意咏唱咒文。

在『Ragnarøk』的魔法中，只要玩家点击技能图标或直接回忆起使用技能的感觉，魔法便会直接出现，很少有需要等待咏唱的时候，也就是说，在施放魔法这个过程中，玩家身边不会出现像是闪烁魔法光之类的前兆。但异世界不同，在这里，几乎所有魔法都需要咏唱这个过程，尤其是使用强大魔法时，魔法咏唱者身边会出现格外明显的元素光芒。现在伊丝为了让表现符合外人知道的实力，在使用真正要释放的五阶魔法之前，选择以第二位阶的光属性魔法『恢复之雾』笼罩在身侧，让自己看起来变得更为强大。

淡淡的金色光雾在伊丝身边蔓延开，而艾琳娜也因此察觉到，伊丝接下来要使用强大魔法，刚才的质疑就像从未出现过那样消失，转而连续向周围部下达数道命令，呈半圆形将伊丝保护在内。

但伊丝制造的『前兆』并不止于此，过去伊芙琳使用第四位阶魔法『鬼邪灭杀』时，身边不止闪烁了金色光芒，还有无数像是符文的东西，此刻自己使用的第五位阶魔法，威势自然得更加汹涌。

继『恢复之雾』后，伊丝再度使用第三位阶魔法『日耀之枪』，只不过不是将『日耀之枪』当做攻击敌人的魔法，而是直接将『日耀之枪』发射到天空中，同时为了让『日耀之枪』变得更加刺目，还辅有悄悄烧掉的烟花卷轴，照亮整个黑夜。

天空炸响的『日耀之枪』几乎吸引了所有精灵目光，尤其是距离伊丝极近的，来自多琳城的精灵，她们甚至能感受到空气中的光元素开始躁动，作为对比，那些靠近她们的黑色魔物，则像是感受到了危险般，逐渐停下靠近的脚步。

一位精灵喉咙鼓动了一下，话语中带着点点颤音。

｢这……这是什么魔法？｣

｢我从未见过……这个魔法绝对没有记载在藏书库里！｣

紧跟在精灵们之后，一位教师打扮的，来自精灵学院的导师更是激动到全身发抖。

｢不愧是屠龙的勇者！我能感觉到，她比之前通过勇者试炼的勇者琳更强！仅仅一个魔法就能调集复合魔法才能引动的巨量光元素，这超越了人类能企及的领域，她是超越英雄领域的强者！这一定是禁咒！对，只有禁咒，只有禁咒才能有如此威势！伟大的精灵神大人啊，我们多琳城终于迎来了一位超越英雄领域者！｣

呃。

旁听的伊丝咏唱中断一瞬。

未免太夸张了。

自己要使用的只是五阶魔法——刚才制造的威势说不定太强了。

要是继续假装下去，不知道这些精灵嘴里又会蹦出何种离谱形容，伊丝很快停下咏唱，朴素法杖杖尖跟着浮现一团仿佛具有实体的金色水晶，随后，伴随伊丝朝天空挥动法杖的动作，水晶化为一道直冲天际的金色光柱，在达到最高点后，光柱从仅仅只有手臂粗细迅速扩大，只是几个呼吸的时间，便把所有精灵笼罩其中，而那些突破了火墙，混在人群中的黑色魔物，此刻就像灰烬遇见强风般，连挣扎的余地都没有便被分解、消融。

『圣煌之驱逐』

将不洁之物净化的，驱逐一切邪恶的神圣魔法。

虽然还有将邪恶值超过一百的正常生物也一同抹杀的效果，但这里并不存在那种精灵。想要邪恶值超过一百，至少得有无故杀死复数无辜者的劣迹。

战场顷刻间安静下来。

以伊丝为中心，周围百公尺不再有任何不洁之物，『圣煌之驱逐』创造出一片干净到让人胆寒的空白地带。

（22/30）

第六十四章 最后一座阿莱克西亚之塔

安静到死寂的大殿，莉娅静静等待着希里的答案。

仿佛过去了整整一个世纪，希里才终于缓缓抬起头，直视莉娅的橙红眼眸。

但是，与莉娅想象的不同，希里的血色双眸中没有一丝忏悔之意，而是逐渐染上疯狂，手中再度涌现黑色魔物形成的镰刀，全身止不住的颤抖。

『呜……我……我要向女神复仇。』

重新变回了恶魔语。

沙哑的嗓音给人以压抑着什么东西的感觉。希里想抬起手对付莉娅，但又迟迟不肯动手，踌躇的动作让人以为是两个灵魂在抢夺身体控制权。

「希里？」

莉娅下意识上前一步，然而希里却像是畏惧莉娅靠近般，后退了一小步，同时嘴巴张了张，一副想说什么的神情。

但如此表情很快便消失不见。希里妖异的脸孔重新恢复理性，只不过这种理性有着一丝违和感，眼神中的偏执与疯狂，让希里表现出的冷静变得极为危险。

挺直脊背，希里轻轻挥动黑色长镰，刚才的异常就好像没出现过那样，语气中带着明显的轻佻。

『我要拿走这里的控制权，姐姐大人，我需要魔力维持我的存在。妖精之乡里虽然有很多魔力矿脉，但那些魔力没有经过提炼，我还要花费自己的魔力去吞吃它们，精灵和魔物也提供不了太多魔力，照这个速度下去，我永远也没有向女神复仇的那一天。』

自述并未就此结束，希里像是想起来了什么那样，微微歪头。

『啊～啊～，倒是忘了赫蒂她们，她们是不错的魔力来源，要是吃掉她们，我一定会变得比姐姐大人还要强吧，现在的我拥有不弱于过去的力量，反正堕天使死掉以后也能复活，姐姐大人把我带去结界世界，让我好好积攒力量吧。等讨伐了把灾祸带到阿莱克西亚大陆的女神，我们就可以回到曾经的日子了。』

「你不是希里。」

拔出腰间的另一把单手剑，莉娅进入完全的战斗状态。

希里意外地眨眼。

『啊啦，姐姐大人现在才看出来吗？嘛，说到底，只是姐姐大人对我心怀愧疚，抱有太多幻想，内心希望我活着，这样就有机会赎罪，所以姐姐才把站在这里的我当成真正的希里。姐姐应该早就明白，真正的希里已经被姐姐大人杀掉了，站在这里的我，不过是虚伪的东西。至于刚才……那副表现真不堪，姐姐就看成我被割裂成了两部分吧，一个是刚刚沾染上灾祸的我，另一个是已经被灾祸侵蚀的我，刚才出现在您面前的，是对复活您抱有一点希望，还不知道自己已经被灾祸侵蚀的希里。』

灾祸？

心中升起疑问，但莉娅并没有在这里浪费时间。

「虚伪的东西？」

『就是这样哦，虚伪的东西。毕竟姐姐大人那时候不仅肉体，就连我们的灵魂都搅碎，就算是女神，也没有办法在那种状态下存活嘛，我们只不过是继承了希里记忆的东西。』

说到这里，希里食指抵着下巴，做出回忆的模样。

『嗯……这里我还得感谢女神，如果不是她把灾祸引到阿莱克西亚大陆，现在我还无法出现在这里。啊呀，地上那个试图取代我位置的家伙开始捣乱了。姐姐，可以的话，我希望你能让我控制这座塔，我需要更多魔力维持自己，不然就会像最开始和您战斗时那样，连语言能力都没有，啊，我要感谢您愿意把传承中属于我的部分还给我，虽然我有不少希里的记忆，但蛰伏数万年之久，记忆里的很多地方都残缺不全，那些回忆是我最宝贵的东西。』

希里之所以袭击精灵，是为了吞噬精灵，将其化为纯粹的魔力，而做到这一步，希里已然丧失了人性，如果把这座能吸收地脉魔力，并将其储存起来的阿莱克西亚之塔让给希里，用不了多久，整个妖精之乡都会化为枯萎之地。

地脉魔力枯竭以后会呈现何种模样，身为原初的魔王，莉娅再清楚不过，土地会愈发贫瘠，接着寸草不生，弥漫死亡气息。没有生物可以在这种环境下生存，即便不需要进食的非生物魔物，也必须生活在有魔力的地方。

无法避免战斗了。

自己不允许希里把妖精之乡变为荒无人烟的死亡领域。

双脚灌入爆发性的力量，几乎只是眨眼的功夫，莉娅便化为一道残影，再度现身时，已然出现在希里眼前。

左手的逆转因果之剑直奔希里肩膀斜切下去。

魔力视已经告诉自己，现在的希里不比自己弱小，有任何留手，都是弃妖精之乡而不顾。

希里的罪不能再增加下去，哪怕代价是自己再一次做出伤害希里的行为，自己也必须踏出这一步，这是自己这个姐姐，希里的创造者应尽的义务。

『多重闪雷』

黑色的逆转因果之剑切斜向希里肩膀的同时，身后由魔力凝结出的暗红色翅膀重重拍打，无数闪烁蓝紫色电芒的球体直奔希里而去。

然而。

伴随鸟类翅膀拍动的声音，希里消失于莉娅视野，莉娅斜向下的一击跟着扑空。翅膀施放的闪雷虽然追逐着朝后跳开的希里而去，但也很快被希里身前的黑色墙壁阻拦而消失。

逆转因果的效果被更强大的魔力抵消了。

面前的希里比几天前强大了不止一星半点。

认识到这一点，双手各持一把单手剑的莉娅重新摆好架势。

『姐姐刚才是要杀掉我吗？我明明没有想过要伤害姐姐，姐姐真过分啊。』

将身后的黑色羽翼收拢至身前，希里轻轻拂过上面乱掉的羽毛，以仿佛在庭院中散步的轻松态度继续说着。

『如果姐姐大人在完全状态，我就得认真起来了，但姐姐大人把魔王传承的力量剥离出来，凭姐姐大人现在的力量，姐姐您是打不过我的哦？』

说到这里时，希里挑起的眉毛突然皱了皱。

『嘁，碍事的家伙。姐姐，供我们叙旧的时间不多了，我必须在捣乱者到来之前解决。』

「那就来试试，这万年时间，你有没有长进吧。」

再度拍打魔力凝结的翅膀，莉娅转瞬出现在希里身后，没有任何犹豫，吸收生命力与魔力的血色长剑直刺希里腰间。

噗嗤。

闪电般的刺击得手，但剑身却没有传来刺入肉体的实感，反而是一种刺进了水面般的，毫无迟滞的感觉。

分身？

脑海中浮现如此想法的第一时间，莉娅「砰」的一声爆散为无数黑雾状粉末消失，这是恶魔魔法的高阶奥义，就像纯种血族可以化为黑色蝙蝠消失一样，莉娅也可以雾化自身，回避物理攻击。

但是。

砰砰砰。

攻击莉娅的东西并非长镰，而是闪烁着蓝紫色电芒的闪雷。

魔法产生的轰击瞬间打散黑雾，莉娅再度现身时，衣服多处已然出现破损，一撮灰色发梢也染上点点焦黑。

而随着一阵液体蠕动的声音，希里重新出现在莉娅对面约二十公尺的位置。

『应该很痛吧，姐姐，我的一切战斗技巧都是由您亲自教导，您的战斗方法——在面对危险时会作何反应，我自然也能提前猜到，这种对局除了浪费时间以外没有任何意义。』

没有回答希里，而是将逆转因果之剑插入地面，创造出一片绝对禁区，接着以高昂语调咏唱起极为繁复的咒文。

希里说的没错，她的战斗技巧都是由自己教授，因此一切技巧性的东西都会被希里看穿，进而踩进希里设下的陷阱。说不定在希里察觉到自己走进了阿莱克西亚之塔的那一刻起，希里就已经做好了与自己战斗的准备，刚才的分身，便是陷阱之一。

那么抛弃技巧性的东西，直接以最为纯粹的庞大魔力，借用压倒性的魔法，逼迫希里以魔法对轰，如此便不会有漏洞可钻。

咏唱结束，莉娅身后的暗红色翅膀骤然张开，喷薄而出的汹涌魔力就像拥有了实体那样，将明亮无比的大殿渲染成暗红色，空气变得粘稠，以至于到了无法呼吸的程度，肩上更是如同被压上了山峦般，连挺直身体都变得困难，假如这里存在普通人类，光是魔法的前奏，就足以将他压成肉泥。

紧接着，地面与天花板同时出现两座缓缓旋转的庞大魔法阵，而魔法阵的中心，正对着希里。

『消逝于须臾』

连斯提克斯都要畏惧的单体攻击性魔法。『消逝于须臾』的魔法阵越小，威力就越恐怖，耗费的魔力也越大，可以说，这是莉娅专门用来对付斯提克斯的魔法。

然而希里却依旧一副轻佻模样。

『知道不能在技巧中取胜，所以决定一击决定胜负吗？消失于须臾用完以后，姐姐您就不剩下多少魔力了吧，也好，那样我就可以让姐姐您彻底死心。只是我以为您会用过去抹杀了我的那个魔法，结果却是现在这个次一级的存在，看来姐姐您还对我抱有念想，不愿意再对我用那个会勾起您不好回忆的东西。』

将长镰柄端插入地面，希里向天空高举右手，同样以恶魔语咏唱起咒文，卡在『消逝于须臾』发动的前一瞬，仿佛要托起天空的右手做出抓握动作。

『重生于亘古』

咔嚓。

就好像镜子破碎了那样，笼罩了整个大殿的魔法阵突然停下旋转，接着扭曲变形，化为一团泡影，而充斥于大殿内的深红色魔力，此刻也像是遇见日光的浓雾般，以肉眼可见的速度消散。

魔法被破坏了。

还没等莉娅发出疑问，希里便继续以不紧不慢的语调回答。

『既然我能猜到姐姐您的行动轨迹，自然也能想到，姐姐大人您在一击无果后，会选择用压倒性的魔力战胜我，所以我提前想好了对策。恶魔语的优点在于能够轻松设计自己想要的效果，在知道姐姐您拥有的所有高阶魔法以后，想出破解的魔法并不困难。现在不是过去，我和姐姐大人您之间已经没有悬殊的等级差，单论魔力，我比姐姐您还多一些，我甚至拥有近乎不死的身体，现在的您无法战胜我。』

「呼……但你看起来也没有说的那么轻松。」

魔法遭到破坏带来的反噬，再加上白天使用『永冻封印』积累的虚弱，二者叠加之下，让莉娅额间浮现细密汗珠，不过与莉娅相对的，希里胸口也明显有喘气带来的起伏，希里的真实情况远没有她说的那样好。

『的确如此，但魔力耗尽的您，现在拿什么战胜我？』

就好像根本没把莉娅放在心上那样，希里一步步朝阿莱克西亚之塔核心，那位有着淡绿色头发的幼^女虚影走去。由于被刚才的魔力对冲波及，虚影明显淡化了许多。

「登记我为主人，第一个登上阿莱克西亚之塔的人拥有阿莱克西亚之塔的所有权，这是女神的命令。」

「在可选情况下，阿莱克西亚之塔应认定品格更优秀的人为主。」

「你要违背女神的命令吗？」

希里语气开始夹杂危险色彩。

「支配上位领域的王优先级在你之上，我不能将阿莱克西亚之塔给予品行不端之人。」

「无用的废品。」

希里直接以左手抓握向虚影女孩的脖颈。

既然自己无法得到，自然也不能让别人获取。作为第一个登上阿莱克西亚之塔的人，只要破坏了作为引导者的虚影，阿莱克西亚之塔便会陷入永远的沉眠。

然后。

身后传来空气流动的异响。

重新拿起逆转因果之剑的莉娅再度来到希里身后，又下至上的发出斩击，由魔力在刚才那一下中耗费大半，莉娅这一击稍显缓慢，但即便如此，如果希里不躲闪，在她破坏虚影之前，就会被莉娅斜向上的上挑分成两半。

「喝啊！」

『哼。』

噗嗤。

和莉娅预料的一样，这一击没能打中希里，希里在长剑命中之前便全身液化，眨眼间变为一滩黑色粘液轰然坠地，莉娅的一剑跟着扑空。

但莉娅的目的本就不是击中希里，她有其他考虑。

双方位置互换了。

莉娅出现在虚影前方，而希里则站在距离莉娅不足三公尺的对面。

希里皱起眉。

『还不死心么……那就只能让姐姐您吃点苦头——呜呃！』

话还没说完，希里毫无预兆的浮现痛苦之色，身体就好像失去了平衡那样，为了不仰躺在地上，只能一步步后退，右手紧紧捂着胸口。

『卑劣的信徒，竟然……隐藏……实力……』

尽管不清楚到底发生了什么，但希里受到牵制，对自己而言是一件好事。深吸了口气，莉娅开始吸收溢散在大殿内的魔力。而与此同时，位于莉娅身后的虚影也跟着发问。

「支配恶魔世界的原初魔王，要收纳阿莱克西亚之塔，指引迷途的精灵回到正轨吗？」

嗯？

内心升起一瞬间的疑惑，然后很快意识到阿莱克西亚之塔的引导者在和自己说话，莉娅重新将目光锁定在面前的希里身上——不知为何，希里就像碰到了某种滚烫的东西般，全身蒸腾起大量白雾，嘴中也发出痛苦悲鸣，双膝跪倒在地上。

下意识有种想走上去查看希里的念头，但是又很快被理性压下，自己和希里的理念不同，现在妖精之乡更重要，妖精之乡已经被希里伤害过一次，不能再受到更多伤害。

尽可能控制自己的注意力不去看希里，莉娅微微偏过头。

「如果我不收纳阿莱克西亚之塔会怎么样？」

「若没有继承者，阿莱克西亚之塔会永远荒废下去，妖精之乡将暴露在战乱之中，我的时间所剩无几，请迅速做出决断，」说到这里，虚影看了一眼跪倒在地的希里，「将您登记为主人以后，您将可以支配这座塔，获得击溃她的力量。」

支配吗……

要如何选择已经十分明显。

莉娅点了点头，沉声道。

「把我登记为主人。」

「那么，米斯特汀选择的引导者，特丽诺Ⅰ型，认可您成为第七座阿莱克西亚之塔的主人。」

仿佛在回应引导者的话，天花板与地面突然闪亮起象征魔力的蓝色光芒，这些光芒勾勒出无数个连莉娅也不认识的玄奥文字，当这些蓝色光纹从平台边缘汇聚到中心后，阿莱克西亚之塔中心落下一颗体积巨大的白色水晶，与之一同的，还有七个颜色不同，纹路也各不相同的图案，这七枚图案以一种呼应什么东西的姿态，在半空环绕成圆形，整个大殿内的魔力就如同旋涡一般，拱卫着这七枚纹路——莉娅能感觉到，这是一股不同于阿莱克西亚大陆的魔力——最终，这七枚纹路各不相同的图案，伴随白色水晶照向莉娅的魔法光一起，与莉娅融为一体。

「至此，27座阿莱克西亚之塔全部启动，特丽诺完成了自己的使命。阿莱克西亚大陆的原初魔王，愿您为妖精之乡带来长久的和平与繁荣。」

不带感情的声音渐渐消失，取而代之的，则是大地的颤动以及岩石破碎的钝重声响。

这座塔在破土而出。

意识到里，莉娅的视野便被浩瀚蓝色占据，遮天蔽日的魔力仿佛井喷般，将莉娅的魔力瞬间恢复至顶峰。

（25/30）

第六十六章 归来

「呃……」

站在莉娅对面的伊丝当然看到莉娅睁开双眼的样子，即将收回的手不禁僵在半空。

虽然自己会为旁人的误会小小开心一把，但那是旁人，被莉娅抓个现行，除了尴尬以外就没有别的想法。

目光心虚地从莉娅脸上移开，头也跟着低下，神情充斥窘迫，伊丝绞尽脑汁思考该如何解释，然而大脑却像被人塞满了浆糊那样，完全不听使唤。

「我……呃……」

「怎么了？看上去就和做了错事的孩子一样。替我把烧焦的头发剪掉，应该更自信一些，我要谢谢伊丝。」

「诶？莉娅不是闭上眼睛了吗？」

魔王不像蒂芙尼那样的史莱姆，全身都可以充当眼睛，闭上双眼以后会和人类一样陷入黑暗。

似乎在思考措辞，莉娅沉吟了一会儿。

「嗯……该怎么解释……我和伊丝分开以后，就到附近山上，用『魔力视』寻找指挥黑色魔物的人，然后发现了在地下潜行的希里，跟随希里到阿莱克西亚之塔的平台上。最后我听从阿莱克西亚之塔的引导者的话，成为了阿莱克西亚之塔的掌控者。刚才能看见伊丝，是因为这颗水晶可以替我看到周围的东西。」

「原、原来如此。」

并没有被莉娅误解，伊丝庆幸地松了口气。

「伊丝怎么一副松了口气的样子，其他人呢？」

「……老实说，我还以为要被莉娅误解成我是在趁莉娅不注意的时候，偷偷占莉娅便宜。」

「想说看上去就像在抚摸脸颊一样？这不是很普通的亲昵举动吗。首先这是蒂娜的身体，伊丝就像蒂娜的妈妈，看到我会回想起蒂娜也很正常，而且相比于恶魔世界里的打招呼，只是摸一下这种程度根本算不了什么，恶魔里打招呼的方式经常是脸贴着脸，一些弱光的恶魔只能通过嗅对方身上的气味，品尝唾液和汗液才能分辨出对方是不是自己的友人，另外就连把别人抱起来摔在地上，也是基础的问候方式之一。」

那是恶魔的打招呼啊……而且蒂娜的妈妈又是哪里来的说法。

没有纠结太久，伊丝将目光转移到身后的巨大水晶上，这颗需要三四个人合抱的白色水晶正静静漂浮在平台中心，仅仅只是看着，就能感受到一股仿佛来自远古的魔力。此外不知是否是自己的错觉，自己总觉得妖精之乡因为阿莱克西亚之塔的破土而出，正渐渐发生变化，空气中的生命气息更加浓烈，元素也活跃了许多，具体说的话就是，如同植物正在疯长，鸟兽开始进化一样。

如果伊丝现在切换到第三形态就能发现，她的感觉并没有错，以阿莱克西亚之塔为中心，沉寂的地脉魔力开始编制出网络，并且这个网络就如同世界树的根须一般，以极快速度朝整个妖精之乡蔓延。

「希里呢？莉娅刚才说遇见了希里。」

「我也不知道去了哪里。希里不仅提前准备好对策，还因为传授她战斗知识的人是我，能提前猜到我会做出何种应对，我成为劣势的一方，只不过中途希里突然像受到魔法攻击那样，全身冒起白烟，我才有了收纳阿莱克西亚之塔的机会。」

那时候自己应该在对付希里的分身。

也就是说，希里的分身受到伤害时，伤害会反馈到本体吗？

总感觉像一个大号的希里分成许多小个体，所以当其中一个个体受到伤害时，其他个体也会受伤。

「稍微有些模糊，嘛，现在先离开这里，回到多琳城吧。我担心卡米拉她们。」

「这座塔呢？希里是冲着这座塔而来，之前我一直不明白这个叫阿莱克西亚之塔的东西能做什么，现在成为掌控者以后才知道，它可以调动整个妖精之乡的魔力，如果希里把这座塔毁掉，半个妖精之乡的地脉都会被阻断枯萎。」

就好像将河流分成数段，形成的死水湖一样，地面生长的植物疯狂消耗地脉魔力，而地脉魔力却因为阻塞无法得到补充，迟早有枯竭的一天。

「不用担心，阿莱克西亚之塔不是那么容易被摧毁的存在，而且我推测希里的目的不是破坏妖精之乡，而是为了寻找魔力富集的地方。」

如果希里想摧毁妖精之乡，根本用不着找阿莱克西亚之塔，只需要一个个的破坏地脉即可。

面露思索神色，莉娅单手抱胸，右手抵着下巴。

「啊啊……伊丝提醒了我，希里需要的是魔力，现在由我掌控阿莱克西亚之塔，希里应该不会再来这里。不清楚的地方还有很多，我们先回去慢慢解释、整理。对了，其他人呢？」

「托莉娅控制了阿莱克西亚之塔的福，她们差点掉进开裂的深渊，」由于莉娅脸上闪过一瞬间的焦急之色，伊丝连忙收回打趣口吻，解释道，「不用担心，她们被我送回了安全的地方。另外，我建议莉娅把精力放在处理接下来的事情上，回去以后，有更头痛的事情在等莉娅。」

阿莱克西亚之塔是精灵们的命脉，如果精灵有能够服众的统一政权，莉娅只需要把阿莱克西亚之塔的控制权转交给那位统治者即可，可惜妖精之乡并没有那样的存在，接下来其他城邦的精灵一定会责问莉娅，让莉娅把控制权交给她们。

掌控阿莱克西亚之塔后的莉娅同样也理解了这一点，嘴唇抿在一起，神情认真起来。

「嗯……以我现在的样子，不应该成为阿莱克西亚之塔的掌控者。伊丝，我有一个主意，不如我把——」

「不要说些把阿莱克西亚之塔的控制权转移给我这种话哦，比起我，莉娅才适合成为这里的统治者。不仅有力压群雄的实力，还有宽广胸怀，更重要的是莉娅在数万年前帮助过精灵演化出文明，莉娅应该挺起胸膛，接受这个位置。」

「唔。」

身后的翅膀与尾巴晃了晃，莉娅一副欲言又止的模样。

大概是在为希里的所作所为愧疚吧，她创造了希里，而希里又差点毁灭了这里，站在莉娅的角度，会有负罪感也情有可原。另外突然让人成为统治者，会为难与担忧也在情理之中，需要时间和契机才能慢慢接受。并没有点出莉娅的痛楚，伊丝脚下生出青绿色的赫尔墨斯之翼。

「该回去了。」

「嗯。」

既然找到了希里想要的东西，接下来引出希里就只是时间问题，伊芙琳已经给自己做过示范，真正的问题在于那些黑色的魔物到底是什么。

恐怕只有抓到希里以后才能知晓吧，但愿不会出现意外。

心中如此想到，伊丝与莉娅离开阿莱克西亚之塔。

◇

二人回到多琳城时，已经是黎明时分，天空泛起紫蒙蒙的颜色，鱼鳞状薄云也在山间阳光映照下，呈现出漂亮的脂粉色彩，但多琳城的住民此时并没有心情思考这些，聚集在城门口的士兵就如同丧家之犬那样，铠甲上遍布不同程度的凹陷，灰头土脸、低垂着头不敢见人的样子，就连孩童也能看出，这些士兵吃了败仗。

来到城门口的伊丝与莉娅自然也看出了异常，然而还没等两人降落到地上，聚集在城门开阔场地的士兵们便发现了二人，灰暗神情瞬间充满希望。

「快看！亚莉克希亚大人和主教大人回来了！」

「精灵神大人在上，她们还活着！」

「要是出了万一，我们可丢不起这个人啊……真是太好了……」

喜悦的声音传遍整个队伍，穿着破损铠甲的士兵一齐转向伊丝与莉娅，不顾脸上的血迹与灰尘，兴高采烈地挥舞着手，一些士兵甚至激动到抹起眼泪。

这些是自己临走前，艾琳娜的母亲，奥西维莉召集去救援艾琳娜的援军，伊丝一眼就看出这些士兵的来历，只是这些士兵应该没有和黑色魔物交手，并且自己也用『狂岚』把艾琳娜和驻守在阿莱克西亚之塔附近的精灵全部送了回来，他们不应该这么狼狈才对。

难道艾琳娜她们没有回来？

内心升起担忧，伊丝降落到这支由精灵、人类还有兽人混编的士兵面前。

「你们——」

「伊丝主教！」

「「老师！」」

还没等伊丝说完，城门方向便传来艾琳娜的急切呼声，与之一同的，还有被伊丝送出来的学院学生以及其他城邦的守军，所有人都是一副激动与惊喜并存的神情，甚至连衣服都没换，还是昨晚那身脏兮兮的样子。

「艾琳娜？你们怎么才回来？」

噗通。

比起听伊丝的疑问，全力跑过来的艾琳娜就像要把伊丝撞飞那样，一下扑到伊丝身前，接着便像是要检查伊丝到底是不是真的伊丝那样，用力搂紧伊丝，然后从伊丝肩膀一直摸到腰间，以快要哭出来的神情哽咽。

「终于回来了……还以为伊丝主教会就这样……」

话语因哽咽没能说完，艾琳娜完全没有过去的严肃与冷淡，以至于让伊丝有种自己来到另一个世界线的感觉。

而有如此表现的人不止艾琳娜，来自魔法学院的精灵学员也同样一副喜极而泣的神色，甚至连那些不认识伊丝，来自其他城邦的精灵，都投来感激目光。

稍微愣了一会儿后，伊丝从士兵们的表现以及低语理解了情况。

艾琳娜她们以为自己遇难了。

当艾琳娜一行被自己的『狂岚』送出山谷后，艾琳娜很快便集结东倒西歪、散作一团的驻军，清点人数，结果驻军一个没少，将艾琳娜一行送走的自己却不在队伍里。就在艾琳娜手足无措的时候，奥西维莉带领的援军找到了艾琳娜，艾琳娜便告知奥西维莉情况，自己把艾琳娜一行送出去，本人却还留在阿莱克西亚之塔，因此奥西维莉便赶紧带士兵前去救援自己。

结果出乎奥西维莉预料的是，援军在半路遭遇魔物潮。这些魔物受阿莱克西亚之塔引发的地震惊吓，从山谷周围逃向森林周边，致使与魔物潮正面相撞的援军陷入苦战，援军还没走到山谷附近，就被魔物潮淹没，为了不全军覆没，奥西维莉被迫下达撤退命令，等到白天视野更好的时候，再深入森林。

于是便有了现在伊丝看到的，士兵宛如丧家之犬的景象。

就连数千人的军队都被魔物潮击溃，再加上艾琳娜又用上山崩地裂，末日灾难这样的形容，所有人都以为『伊丝·恩雅主教』不可能存活，肯定早就成为了一具尸体，加上伊丝救出了所有人的功绩，这种舍己为人的牺牲，让身为被帮助者的精灵一方深感愧疚，完全抬不起头。所以当伊丝出现在精灵面前时，身为所有人的领头者，背负了极大压力的艾琳娜才会失态地扑过来。

自己当时只顾着考虑怎么让精灵安全落地，忘记交代自己要先去阿莱克西亚之塔查看情况了。

虽然艾琳娜丰硕胸部压在身上的温热感觉让人仿佛身处天国，但自己不应该乘人之危，伊丝双手搭在艾琳娜肩膀处，轻轻推开艾琳娜，后退了一小步。

「我完全没事哦，送艾琳娜出去的时候忘记告诉艾琳娜，我要先去阿莱克西亚之塔上查看情况。」

「伊……伊丝主教当时不是说『剩下的魔力只够使用一次』吗？」

艾琳娜修长睫毛上沾着泪水，梨花带雨的模样和十七岁少女没有区别。

「这个……」伊丝目光游移起来，自己当时那么说，是为了让艾琳娜快点做出决断，不浪费时间，思考片刻后，伊丝迟疑着回答，「……因为我有魔法药？」

敷衍至极的回答。

然而艾琳娜并没有责怪伊丝，而是连连点头。

「有魔法药就好……有魔法药就好……我还以为伊丝主教再也回不来了，如果变成那样，我该怎么和伊丝主教的家人交代，一定穷尽一生也还不清这份救命之恩，整个多琳城都欠伊丝主教一份人情……」

受到艾琳娜的情绪感染，周围精灵士兵也都开始擦拭眼泪。继续下去肯定会变成让人不知所措的局面，伊丝只好抬高手，摸了摸艾琳娜脑袋。

「我这不是好好回来了吗？先进城里，你们也不用再进森林找我了，忙了一整晚，我现在只想好好睡一觉。」

艾琳娜的母亲奥西维莉也从城门处来到伊丝面前。

「艾琳娜，先让伊丝主教回旅店休息，休息好了有的是时间。嗯……今天艾琳娜就去伊丝主教住的旅店看护伊丝主教——」

嗅到一股不妙味道，伊丝赶忙拒绝。

「不不，谢谢奥西维莉执政官的好意，我现在一点事情都没有，比起照看我，艾琳娜的魔力和体力都几近枯竭，更应该受到照料，大家都回到自己住的地方吧。」

为了让奥西维莉收回欣赏目光，伊丝将话题转移到严肃的事情上。

「奥西维莉执政官，我想聊聊阿莱克西亚之塔。」

（27/30）

第六十八章 魔王之威

可以的话，自己希望这二十来位城邦代表能看在自己救了她们一命的份上，安静下来，否则自己就只好强行让她们坐下来好好说话。

没有人直视伊丝的蓝色眼眸，每当伊丝目光看向其中一位精灵时，被看到的精灵便低下头去，或者将视线瞥向一旁。如此安静时间持续了短短几秒，伊丝向右手边的莉娅递出｢开始吧｣的神色。

稍微酝酿了一会儿感情，莉娅以凛然声音宣告。

｢详细情况奥西维莉和伊丝已经解释过，如果我不抢过阿莱克西亚之塔的所有权，希里——那些黑色魔物的指挥者，就会夺走、摧毁阿莱克西亚之塔，我想这里没有人希望阿莱克西亚之塔落入敌人之手，因此我的举措是必须为之。｣

莉娅的话还没说完，一位穿着以绿叶编织成的暴露服装，气质相对其他精灵而言较为文雅的精灵举起手。

｢我们知道这件事情的经过，也很感谢亚莉克希亚小姐从恶魔手中夺回阿莱克西亚之塔，但因为阿莱克西亚之塔出现，过去搁置的事情如今必须有一个定论。谁都知道拥有了阿莱克西亚之塔，就等于拥有了大半个妖精之乡，不给一个让大家都信服的交代，不仅我们这些人无法接受，我们的子民也不会接受。希望亚莉克希亚小姐站在我们的角度想想。｣

另一位文官打扮的执政官也跟着附和。

｢主教大人说的没错，像刚才那样吵下去，肯定吵一整年也不会有结果，所以不如像以前一样暂时搁置，目前先由亚莉克希亚小姐掌管，我们派信使把消息汇报给城邦里的其他执政官，把各个城邦的意见汇总起来，再统一派出使者商议此事。阿莱克西亚之塔到底该怎么处理，聚集大家的智慧，总能想出办法。｣

近一半城邦代表都暗暗点头，赞同暂时搁置阿莱克西亚之塔的意见。她们虽然有执政官的头衔，但在场的执政官里，不是所有人都擅长脑力劳动，执政官中也有因为功勋卓著而为人敬仰的存在，这部分人并不适合谈判桌上的争锋，此外，还有一部分执政官则是认为此事事关重大，她们无法自己拿定主意。

只不过，点头的城邦代表统一出生于军事实力较为弱小的城邦，而那些军事实力强的城邦，此刻选择沉默不语——从她们的等级以及刚才争吵时所站的角度就能看出出生，军事实力强的城邦代表，说话语气更强硬，并且也以武力自居，而军事实力弱的城邦在面对以上城邦时，则会回避军事话题上的争斗，转而以｢野蛮｣一类的发言回击。

在氛围缓和下来的时候，一位实力不那么强的城邦代表敲了敲桌子，挺直脊背，双手合握在一起，一副胸有成竹的模样。

｢我看不用汇总，我有一个主意。既然我们这些城邦能选出执政官共同管理，那么阿莱克西亚之塔也可以用同样的方式。我们七个城邦各派一名代表，组成议会，对阿莱克西亚之塔的一切决意，都需要得到七名议会成员的一致同意，否则不予实施。这种方案最为公平，并且我们还能顺势把剩下那些体量太小的城邦吸纳进来，结束妖精之乡分成二十多片的局面。｣

｢我不同意。｣

和想象中的一样，当局面开始由军事实力弱小的城邦主导时，军事实力强的城邦便站出来反对，对她们而言，弱小城邦的公平就是对她们的不公平，身为更强的一方，她们应该得到更优渥的待遇。

语气中混着咄咄逼人的味道，身材高挑的纤瘦精灵站起身，目光直勾勾地盯视提出建议的精灵。

｢第一，七个人共同执掌阿莱克西亚之塔，真正实行起来，会因为总有城邦觉得对自己一方不利而反对，最终一事无成，这种效率我菲斯城邦无法认同。第二，阿莱克西亚之塔的所有权只能掌握在一个人手里，按照七人共同决议的方案，我们通过的决定最终由谁来执行？怎么保证执行者不会因为个人意愿，违背我们七人的共同决定？

第三，也是最后的，周边那些小城邦每年都向我们缴纳岁币求得安稳，现在说吞并就吞并，你们把她们的忠诚当做什么？｣

察觉到氛围重新尖锐，之前一直不说话的城邦只好出来打圆场。

｢各位都停一停，依我看，还是用最初的方案，把阿莱克西亚之塔封存起来，我们继续以原来的秩序运行，这样大家都没有问题。｣

｢我拒绝。｣高挑精灵瞪圆了双眼反驳，｢过去阿莱克西亚之塔处于沉眠状态，按过去的规则运行，我们菲斯城邦没有异议，但现在阿莱克西亚之塔被人启动，旧有规则自然也得跟着改变。放着精灵神大人的馈赠不用，反而为了细枝末节的东西让自己继续落后下去，你们自己也很清楚，如果有阿莱克西亚之塔，妖精之乡会变成什么样子吧？和我们分开的树妖和幻兽会重新与我们缔结契约，我们精灵也能把城市开拓到森林更深的地方，这对所有人都有好处，如果你们继续迂腐下去，我们菲斯城邦不介意用武力解决问题。｣

｢你不要太过分了！就算菲斯城邦确实比我们单独的一个城邦强大，也不会比我们大家联合起来更强！｣

｢大可以试……试……｣

就在高挑精灵话音即将落下的时候，会议厅内突然弥漫起一股冷意，如坠冰窖的刺骨冰冷，令人忍不住皮肤一紧，说话的底气也在无意识间弱下。

而当众人开始寻找寒意来自哪里时，所有人的瞳孔都不禁一阵紧缩。

『活铠甲』

身体完全被金属铠甲覆盖的庞然大物。

从头盔到手甲，全身几乎没有暴露在空气里的地方，但诡异的是，银白铠甲之下的关节连接处空无一物，铠甲却能自行活动。

也正因于此，才会被冠以活铠甲之名。

既不属于傀儡造物，也不是自然存在的魔物，而是属于亡灵、不死系生物的一种，只有使用亡灵魔法，才能创造出活铠甲这种兼具极高物理与魔法抗性的不死生物。

通常来说，与人类等体积大小的活铠甲实力大概在二十级到三十级之间，而出现在会议厅内的这具活铠甲，头盔几乎快要顶到天花板，高达十公尺的身躯，少说也与海龙同级——不，单纯从体积判断实在愚蠢，以这具活铠甲体表弥散出的，近乎实质化的灰色死气，以及骑士枪上燃烧的深灰色火焰判断，它的实力只会比海龙更强，甚至不逊于超越英雄领域者。

｢WUU……｣

隐藏在骑士盔甲后的某物发出低沉呼声，活铠甲做出低头动作，而这个缓慢的动作在精灵们眼中，近乎等于这具活铠甲拥有自我意识。对死亡的恐惧瞬间表现在精灵们脸上，包括奥西维莉在内，所有人开始心生退却，一部分心理承受能力较差的精灵已经从座位上起身，如同看到了某种恐怖的庞然大物那样，双手撑着桌子，小步后退起来。

一直沉默不语，任由精灵们争吵的莉娅抬起手，向站在她身后的活铠甲轻挥了挥，示意活铠甲停下动作，后者朝莉娅缓缓点头，将硕大无比的骑士枪竖在一旁。

｢那么，诸位，可以坐下来好好说了么。我的宽容只给予值得尊重的人，既然你们不尊重我，我也只能采取这种措施，让诸位心平气和地坐下来好好说话。｣

｢亡……亡灵魔法……恶魔……｣

吞咽了口唾沫，高挑精灵强忍着包裹全身的寒意，结结巴巴地说——这份寒意并非杀气一类的东西，而是的确存在的寒冷，活铠甲弥散的死亡气息会缓慢剥夺生者的生机，这一过程的具体表现，就是衣物无法阻挡的寒冷。

语气中既没有傲慢也没有谦卑，莉娅默认高挑精灵的恐惧，平静诉说。

｢我虽然说过，我无意控制阿莱克西亚之塔，但这不代表我会把阿莱克西亚之塔的控制权转交给你们，你们刚才的争论没有任何意义，我希望你们可以理解我的意思。｣

｢阿……阿莱克西亚之塔是妖精之乡的所有物，恶魔没有权利染指……｣

｢是么，我记得你刚才说，谁的武力更强，谁才有话语权，｣说到这里，莉娅指了指身后的活铠甲，｢如果你们中有谁能打赢我的召唤物，谁就有和我谈论阿莱克西亚之塔所有权的资格，但我要事先强调，我只是给予你们谈判的资格，不代表我会就此把阿莱克西亚之塔双手奉上，活铠甲只是最容易对付的召唤物，战胜它，不意味着你们和我在同一水平。｣

这是在开玩笑吗！？

虽然精灵们的内心发出如此呐喊，但没有人敢将这句话说出来。

这具活铠甲少说也是超越英雄领域，放在任何一个城邦，都足以力压群雄，亚莉克希亚此刻却说它是最容易对付的召唤物，不论这是恫吓还是确有其事，都没有人都会在这种时刻找不自在。

死一般的沉默。

无人吱声。

果然还是变成这样子了，伊丝不禁悄悄叹气，如果换成自己来，这些城邦使者还会碍于自己的救命之恩，不把氛围弄得太僵，但莉娅并没有直接救过这些城邦使者，加上她的尴尬位置——被奥西维莉冠上了神明身份，以至于招人猜忌，莉娅不拿出让这些城邦使者闭嘴的实力，她们根本不会相信莉娅，继续自顾自的为城邦争夺利益。

不过话说回来，这才是莉娅平时的样子吗？伊丝不禁悄悄瞥向莉娅侧脸，现在的莉娅给人一种不容置疑的感觉。

不愧是魔王。

只有在这时候，自己才会意识到莉娅的魔王身份。

｢有人要来尝试么、｣

莉娅扫视一圈精灵。

没有人敢正视莉娅。

｢那就坐下来。我不归还阿莱克西亚之塔，是为了解决困扰你们已久的黑色魔物，那些黑色魔物的指挥者『希里』无孔不入，如果我把阿莱克西亚之塔归还给你们，结局只会是得到阿莱克西亚之塔的人被希里暗杀，最终阿莱克西亚之塔还是会落入希里之手。昨晚我与希里有过交手，她的实力比我只强不弱，如果你们认为可以战胜我，你们就有拿回阿莱克西亚之塔的资格。｣

｢只要安排严密守卫，那个叫希里的恶魔就无法接近我们！｣

｢那这样呢？｣

莉娅话音落下，还没等说话的精灵反应过来，莉娅就已经以『瞬间移动』来到说话的精灵身后，手中的血红长剑搭在精灵肩膀上。

｢呃……｣

受到生命威胁，说话的精灵额头冒出冷汗，嘴唇也紧紧抿成一条线，一句话也说不出口，莉娅的速度超出了她的认知——不如说莉娅这种超越百级的存在，根本不在她们能理解的范围。

收剑入鞘，莉娅再度说话时，已经回到原来的位置。

｢我这么做不是为了威胁你们，而是为了让你们知道，自己在与什么样的敌人战斗，任何不团结的举止都是在自寻死路。另外，我身为魔王塔尔塔诺斯，妖精之乡对我并没有吸引力，你们对恶魔持有的态度，也只是长久以来流传的偏见。我来到妖精之乡，原意是为了解除你们身上的诅咒，而现在，我的目标是希里，解决了希里和困扰你们数万年的诅咒以后，我就会离开这里，你们可以继续自己的生活。｣

莉娅顿了顿，话锋一转。

｢但是，我们的相互帮助建立在彼此尊重的基础上，倘若再像刚才那样，做些无益于解决问题的争执，我的召唤物会代我平息争端。奥西维莉，之后我的人会到多琳城，没有它们，只靠现有力量无法更进一步，请你做好准备。｣

｢和恶魔合作……要是被人类和血族知道，我们就完蛋了……｣

听见精灵们凄苦地喃喃，伊丝正色强调。

｢人类和血族我可以保证，不会有人找你们麻烦。｣

恶魔虽然有世界之敌这种头衔，但血族如今完全受安德烈亚控制，人类方的尤弥尔教会和诺塔帝国，自己也能做疏通。异世界的消息流通极慢，只要统治者有意，很容易就能控制住流言传播。

没有精灵反对。

但可以从诡异的氛围里感受到，精灵们并没有相信自己。

这也是没办法的事情，只靠承诺不做实事，换成自己也不会相信。

同样清楚这一点的莉娅没有多言，直接一锤定音。

｢我会在这几天内拟定出详细计划，会议到此为止。活铠甲就竖在这里，你们中倘若有人不服指挥，随时都可以挑战它。｣

｢WUUU——｣

缓缓点头，活铠甲低声回答莉娅，接着恢复昂首挺胸的姿态，静立在原地。

｢散会。｣

丢下不容置疑的话语，莉娅在与伊丝擦身而过时悄悄说了句｢之后来我房间一趟｣后，便径直开会议厅。

（29/30）

第六十九章 认可

二人很快回到旅店。

酝酿已久的夜幕跟着降临。

｢马上到晚餐时间了哦。｣

｢嗯，我和莉娅商量完事情就过来，料理做好了的话，麻烦玛丽通知我们一声。｣

｢好～｣

在走廊中与腰间系着料理围裙的玛丽打好招呼后，伊丝推开莉娅房门，走进卧室。

熟悉的熏香味道。

虽然距离自己一行住进旅店只过去了三天，但莉娅的房间里已然充斥着淡淡香味，如果不是知道莉娅并非喜欢打扮自己的人，伊丝都要怀疑这是莉娅刻意用魔法将空气变得芳醇。

不过换一个角度考虑，明明没有使用魔法，却能在短时间内让房间内的物品沾染上自己的味道，这也是一种让人羡慕的天分——即便自己这个不爱好熏香的人也觉得，这股味道具有让人安心的魔力，如果在阳光普照的午后走进房间，肯定会被强烈的睡意席卷全身。

很快，脑袋里飘过膝枕一类的美妙词汇。一边靠在美少女的大腿上，一边享受少女柔嫩指尖拂过发丝与脸颊的惬意，倘若再有阵阵微风，一定是绝景。

曼妙画面在脑海里只浮现了不到一息，伊丝便自觉恢复正经神色。

要是莉娅会读心术，自己现在肯定已经被讨厌了。

不对，也许莉娅确实会读心术，只是因为自己有『精神干涉无效』，所以没办法读出自己所想。

有427级真是太好了。

深吸了口气，让沉郁的熏香味道充满胸腔，伊丝目光看向背对自己，站在窗边眺望精灵城市的莉娅，清了清嗓子。

｢咳哼，莉娅，我来了。｣

｢嗯，｣莉娅转过身，神情间仍留有思索，指了指房间内的茶桌，｢先坐下吧。抱歉，我这里不像伊丝的房间，有甜点和蜂蜜茶。｣

｢没关系，那些东西我随时都带在身上。｣

深夜肚子饿的时候，自己总不能把玛丽从床上拉起来，让玛丽给自己现做一份，所以自己有随身携带甜点的习惯，另外在路边遇见吃不饱饭的流浪儿向自己乞求食物时，有甜点的自己也不至于只能尴尬地摊手。

将甜点、茶包和热水从仓库里拿出来放到桌上，伊丝倒上茶水，而莉娅则像看到了某种难以理解的东西那样，眉头微微挑起。

｢伊丝，你的储物魔法……｣

｢嗯？｣

｢之前虽然也注意到伊丝总是突然变出东西，但因为各种各样的情况，以为只是自己没注意到其实早就准备好，现在亲眼看到，有点不可思议。正常来说，从储物魔法里取出物品，应该有连接两个空间的过程，比如『把手伸进黑洞一样的储物魔法』这个动作，就是将施法者所在的空间与保存物品的空间联系起来，而伊丝你刚才的储物魔法，就好像东西无中生有一样——难道是用念力一类的东西沟通储物空间？可念力这种不稳定的联系很容易断掉，无法实际运用才对。｣

｢呃，这个嘛……应该算天赋魔法？我不需要咏唱就能使用，而且我也不知道该怎么形容这种魔法。｣

｢天赋魔法，｣如同在思考这四个字所蕴藏的含义，莉娅低声重复了一遍，然后微微侧过头，灯光映照下的橙红色眼眸中浮现回忆神情，｢我从玛丽口中得知一种叫堕魔者的群体，在我的时代，人们并没有受到如此眷顾。堕魔者从出生下来就拥有异于常人的能力，一部分人——比如玛丽，拥有的能力根本无法用准确的魔法位阶分类，伊丝也属于其中之一么。｣

｢不，我不是堕魔者。｣将搅拌了蜂蜜的红茶放到莉娅面前，伊丝又为自己倒了一杯，趁机将话题从自己的储物魔法转移到堕魔者上，｢莉娅的时代没有堕魔者吗？我还以为那是从生命诞生之初就有的存在。另外莉娅把堕魔者的能力形容成『眷顾』，要是被真正的堕魔者听到，他们肯定会认为莉娅无知和幼稚，就算当场翻脸也不无可能哦。｣

莉娅睁大了双眼。

｢为什么？不论受到何种伤害都能恢复，以及只要拿到武器就知道使用方法，这些能力不被称为眷顾，还能叫做什么。｣

｢还可以是诅咒。｣

｢……无法理解。｣

｢因为玛丽没有告诉莉娅堕魔者的副作用啦。堕魔者每次使用能力，身上就会多出一些暗红色纹路，当这种暗红色纹路从背后蔓延到额间的时候，堕魔者就被宣告了死亡，这时候的堕魔者会失去理智，无差别攻击周围人。｣

｢但玛丽身上没有那种纹路——唔，这茶甜过头了。｣

茶才刚入口，莉娅便皱了皱眉。

这杯茶至少有一半都是蜂蜜。

看来这是莉娅能承受的极限甜度。

伊丝打算把莉娅的杯子拿走，换成另一份红茶，然而后者却拒绝了伊丝，皱着眉把蜂蜜茶喝完。莉娅属于十分节约粮食的类型，至于原因，伊丝猜想可能是莉娅的时代没有太多好吃的东西，所以一觉醒来，才会控制不住嘴、不舍得浪费。

没能拿过茶杯，伊丝讪讪苦笑。

｢玛丽身上没有纹路，是因为纹路被魔法药清除了。在魔法药出现以前，堕魔者要么一生都不使用能力，要么就只能眼睁睁看着纹路逐渐遍及全身，最后躲在家里等死。因为纹路长满全身后会暴走，堕魔者的能力又太适合用来作恶，所以不论人类国家还是血族，都把堕魔者当成必须铲除的异类，他们的待遇比奴隶还差劲。｣

伊丝不禁回想起玛格丽特的芙兰与真红她们，刚在玛格丽特酒馆见到她们时，她们所有人都是面黄肌瘦、骨瘦如柴的可怜模样。

不过话说回来，堕魔者不是自大陆诞生之初就有的生命，实在出乎自己意料。

｢魔法药？那又是什么？｣

｢诶？｣莉娅突如其来的发言令伊丝愣住，｢魔法药就是魔法药啊。可以恢复生命力、魔力，也可以用来解毒或者让他人中毒，根据所属种类不同，用途也不同。莉娅不知道魔法药吗？｣

｢不知道，我的时代没有叫魔法药的东西。｣

｢我想想……｣伊丝瞥了眼全知地图，莉娅的HP与MP现在均为满值，｢莉娅把那把红色的剑**，然后用掉一半魔力。｣

｢一半？万一希里在这时候出现就糟糕了，最多只能用四分之一。｣

｢别管那么多，用掉就好。魔法药可以恢复魔力，莉娅消耗了魔力以后，再把这瓶魔法药喝下，消耗的魔力就会被填满。｣

这是『米斯特汀之恩赐·最下级』，自己在三百级时常用的魔法药，可以瞬间恢复三万点HP与三千点MP。

｢唔。｣

稍微犹豫了一会儿，莉娅最终选择相信伊丝，将血色长剑拔出鞘，开始浪费魔力。由于要注意着不能把输出的魔力释放出来，以免摧毁房屋，莉娅花了近十分钟才结束尝试，接着在伊丝指导下，把放在桌上的『米斯特汀之恩赐·最下级』一饮而尽。

药液才刚入喉咙，莉娅的魔力便飞速恢复，还没等莉娅反应过来，魔力值便已达到顶峰，而这时药液甚至还没滑落到莉娅肚子里。

事实上，魔法药就算不喝下去，直接洒在皮肤上也能起效，只是那样做太不礼貌，所以伊丝才让莉娅喝掉。

感受着嘴中残留的略苦味道，莉娅以一种奇异眼神看向伊丝，目光不断在伊丝与桌上的空药瓶间徘徊。

｢我的魔力……一下回复满了？而且我总觉得这还不是它的极限，可能我再多消耗一些魔力，它也能瞬间恢复。｣

｢嘛，这就是魔法药的效果了。另外莉娅喝掉的是别人买不到的非卖品，不是所有魔法药都有这种恢复能力，那些是不可再生的珍贵品。｣

虽然是这么说，但因为自己的仓鼠性格，只要物品不占背包，自己就不会把背包里的垃圾丢掉，所以这些自己用不上的三百级魔法药，在仓库里的数量多到自己不愿意去数。从300级一直升到427级，所有怪物掉落的魔法药，都被自己塞在了仓库里。

｢不可再生？伊丝怎么能把这种珍贵的东西用在让我知道这是什么上面？如果昨天面对希里时我有一瓶这种魔法药，希里就不会占上风。｣

莉娅罕见的情绪激动起来。

就差双手拍着桌子站起身了。

伊丝连忙向下压手。

｢等等等等，外面那些魔法药只适用于英雄领域之下的人，回复量太少，会让莉娅低估魔法药的效果，所以我才拿出这种昂贵品。另外这么做也是为了给莉娅增加底牌，如果有这样的魔法药，莉娅之后再遇见希里，一定能打希里一个措手不及。虽然我不知道希里知不知道魔法药，但希里肯定知道莉娅不知道魔法药。｣

一边说着，伊丝一边排出三瓶『米斯特汀之恩赐·最下级』。

｢这些莉娅先收下，以备不时之需。感谢的话就免了，帮助莉娅就是在帮助蒂娜，莉娅现在对付希里都吃力，更不用说剥离传承以后。以『永冻封印』释放传承这件事可以往后挪，等解决希里指挥的那些黑色魔物，再谈释放传承也不迟。拥有不死之身不代表不会被限制行动，如果希里发现莉娅你无法杀死，很可能会把你封印或者囚禁起来。｣

到嘴边的话被伊丝塞回喉咙，双手捧着茶杯的莉娅肩膀耷拉下去。

｢嗯……我也正想和伊丝说这件事。｣

在脑海里组织语言，莉娅顿了顿，晃动的尾巴垂到地上，略显稚嫩的脸上也浮现认真。

｢伊丝有没有觉得希里的成长速度快过头了？在我们出海前，希里只能被我单方面压制，即便是在秩序神殿里，希里也依旧不敌我，而现在她却有了能与我正面抗衡的实力，其中时间不过短短一个月。｣

｢也许她从一开始就隐藏了自己的实力，以此让我们大意。｣

就好像昨晚战斗时，希里最初还想用调虎离山这种计谋引开自己，发现自己不吃这一套以后，便突然展现真正的实力，试图一击击杀自己一样。如果自己没有427级，换成别人来，肯定会被那把镰刀一刀两断。

｢她可以隐藏实力欺骗和她交手的人，但她骗不过我的魔力视，她的魔力比之前有了很大提升，这不是短短一个月就能提升上去的魔力量。此前我对伊丝说过，我没有在传承里看到希里的记忆，加上每当我释放传承以后不久，希里的实力都会变强，所以我猜想，也许希里增长的实力里，有一部分是我释放出来的力量。魔王的传承会保存历代魔王的实力与经验，那份实力原本就属于她，现在从传承内解脱出来，自然就回归到了她身上。｣

｢只要把释放出来的传承吸收回去，检查前后等级是否一致，就能知道答案了吧。｣

莉娅原本的等级为195级，如果把释放出来的传承吸收回去后不足195级，那么就可以肯定，少的那一部分回到了希里身上。

莉娅皱起眉头

｢嗯……虽然会让之前的努力浪费，但也只能这样了。畏首畏尾只会让事情更糟糕，还是分清先后顺序。从今晚开始，把释放出来的传承吸收回去。｣

做完简短的猜测，莉娅将杯中的蜂蜜红茶喝光，冲散魔法药来带的苦味，然后抛出第二个问题。

｢伊丝知道灾祸是什么吗？｣

｢……灾祸？｣

如果是说灾厄的化身，自己有所耳闻，但灾祸的话，就完全没听说过——不对，希里的名字里就有灾祸二字，当时自己还以为那是中二病发作的成果，现在既然被莉娅提起，可能世界上确实存在一种叫灾祸的东西。

莉娅点了点头，肯定伊丝的疑问。

｢嗯，灾祸。希里告诉我，是神明把灾祸引到了阿莱克西亚大陆，她自己也受灾祸侵蚀。目前符合这两点的，只有我们看见的黑色魔物，也许它们的名字就叫灾祸。从精灵留下的壁画看，灾祸就是导致希里愈发偏执的元凶。｣

｢莉娅的意思是……｣

蓝色眼眸中多了点点担忧，伊丝欲言又止。

见到伊丝这副模样的莉娅以充满成熟风韵的表情莞尔。

｢伊丝是不是觉得我在想，『只要把灾祸从希里身体里驱逐出来，希里就能恢复正常』了？｣

没有等待伊丝回答，莉娅将目光转移到手中茶杯上，手指轻轻摩挲着。

｢如果可以，我一定会去尝试，但昨天那一战下来后，现在的希里可能并不是我想的那样。希里承认了，她的灵魂和肉体被我抹杀，不可能再存活，同时她也并非不死者，所以我想我看到的不是希里，而是拥有了希里记忆的某物——说成拥有了希里记忆的灾祸更合适，希里的记忆和灾祸自己的记忆混合在一起，让她无法分清自我，这样就能解释希里既想杀我，又不想杀我的矛盾。｣

沉默了片刻，莉娅自言自语般说。

｢我早该明白了，从之前希里刺伤我的那把蛇形短剑就该知道，那不是我的希里，那是灾祸利用希里记忆，创造的专门用来对付我的道具……呼，虽然我永远失去了和希里道歉的机会，但接下来该怎么做，却因为这个变得明了了。｣

伊丝无法从莉娅看着茶杯的眼眸中读出莉娅所想，但光从那充满怀念、无奈和释然的语气，就能让人感受到莉娅此刻的心情。

追逐的东西并非自己所愿，实际上希里早就不复存在，这种感觉就好像黄粱一梦，知道现实后的安心与得不到的怅然混合在一起，内心五味杂陈。

不知道该说什么好，伊丝抿着嘴沉默下去。

莉娅挑起眉，勉强笑道。

｢不用露出那副表情，这不是你的错，我也不想因为自己，让氛围变得死气沉沉，嘛，说是这么说，知道自己唯一的亲人确实没有复活的可能，难免还是会伤心，但那种事情不应该摊给伊丝。｣

笃、笃、笃。

哑然无声的房间回荡起有节奏的敲门声。

｢主人大人，莉娅小姐，要吃晚餐了～｣

｢知道了，我们现在就过来。｣

代替伊丝回应敲门的玛丽，莉娅站起身，绕过桌子，来到伊丝面前。

｢好了，该去吃饭了。｣

然而令莉娅奇怪的是，伊丝并没有站起身，而是仰起头，如同下定了某种决心那样，目光坚定的盯视莉娅。

｢唔……莉娅，也许会很冒昧，但莉娅允许的话，我可以代替希里，成为你的亲人。这不是同情，而是我的真心。｣

伊丝的发言让莉娅一滞，旋即笑着摇了摇头。

｢冒昧不至于，但这太让人害羞了不是吗？代替希里吗……我很感谢伊丝的好意，只是没有人可以取代希里在我心里的位置，｣说到这里，莉娅停顿了片刻，目光也瞥向地板，｢希里是希里，伊丝是伊丝，我不喜欢『代替』这种说法，你们在我心中是两个独立的存在，伊丝不应该贬低自己。｣

｢诶？独立的存在？这样说……莉娅同意了吗？｣

没有回答伊丝的话，莉娅对伊丝微微笑了一下，然后转过身，挥了挥手。

｢要拖下去玛丽就该着急了，伊丝。｣

虽然称呼并没有改变，语气也还是和以前一样，但伊丝却能感觉到，最后『伊丝』两个字的感情与过去相比，稍稍有了些变化。

被认可了。

意识到这里，难以掩盖的喜悦充斥伊丝全身。

（30/30）

第七十章 织网

鹅黄色灯光照亮的大厅内飘荡着食物香气，餐叉与瓷器碰撞的叮当响声与人们的交谈声混合在一起，加上穿梭于大厅内，推着餐车的侍女，如果不是会场内没有飘荡管弦乐，外人一定会以为这里是某位贵族举办的宴会。

这里是多琳城用来招待外宾的旅馆一层，由于阿莱克西亚之塔被莉娅握在手中，加之谁也不知道被称为灾祸的黑色魔物会不会卷土重来，因此上午的城邦代表们如今全部住进了旅馆，至于那些地位不够的普通守卫，此刻则踏上了返回自己城邦的路程，她们肩负着把阿莱克西亚之塔发生的事情转告给自己城邦的任务。

稍微有些饱胀的依蒂丝放下餐具，拿出手帕擦了擦嘴角，接着看向身边身体轻轻摆动，嘴中也哼着不知名曲调的伊丝，后者罕见地像小孩子一样含着餐叉，换成谁来都能看出伊丝心情非常不错。

依蒂丝挑起眉。

「你今天是怎么了？回来的时候还一脸严肃，只是吃个晚餐的时间，就露出那种黏糊糊的笑容。」

「欸……因为被莉娅认可了，」拿出含在嘴里的银勺，伊丝侧过身看向依蒂丝，微笑着补充了一句，「姐妹的意义上。」

「姐妹？」上挑的眉毛向下皱起，依蒂丝追问，「说的太光明正大，以至于我怀疑你没有扭曲事实……」

如果是打着姐妹名义的幌子，行恋人之事，伊丝肯定会采取顾左右而言他，或者支支吾吾，不敢看自己眼睛的态度，然而此刻伊丝不仅正视自己的眼睛，还露出发自内心的微笑。

伊丝微微睁大双眼。

「我可从来没扭曲过事实哦，我对莉娅说的是『代替希里』，希里是莉娅的妹妹，所以我和莉娅就只是纯粹的亲人啦。」

自己当时没好意思说，自己一直希望有一个莉娅这样的姐姐，不过即便如此，心意也还是传达给了莉娅。伊芙琳虽然也总是强调姐姐，但伊芙琳与其说是自己的姐姐，更像自己的同辈。

「嚯。」

语调变为疑问般的升调，依蒂丝微微抬起目光，看向伊丝的蓝色眼眸，双方对视了一会儿，最终以依蒂丝的落败告终，伊丝确实没有欺骗自己，眼睛里也并没有隐瞒和躲闪，依蒂丝如此肯定。

尽管处理人际关系方面十分糟糕，但在诚实这一点上还算可圈可点，另外自己必须承认，自从安德烈亚以后，伊丝就没有对其他女性表现过暧昧感情——就连自己也只是被吸引，而不是伊丝主动投以爱慕之情。以物品形容的话，伊丝就像一块磁石，天生就有吸引周围人注意，将人们聚拢在身边的魔力，而这份魅力甚至不分男女。

也只能以与人相处时太不注意距离感来形容了。

意识到这里，依蒂丝忍不住悄悄叹气。

「……虽然不爽，但也无可奈何。」

一直以来遇见的人都是不施以援手，就一定会迎来悲惨结局的类型，比如自己，如果不是最后伊丝拿到项链，重塑身体，自己的灵魂就会迎来消亡，当然，仅仅只有这个，还不至于自己投以爱慕，一路上包容自己的偏执与狂气，性格所散发的魅力，才是更重要的存在。不论伊芙琳也好，琳也罢，换成自己是她们，也会选择向伊丝表达爱意，不如说伊丝在面对琳的告白时明确拒绝，自己简直要夸赞一番，换成自己是伊丝，肯定想也不想就答应下来。

上位血族有成群妻妾才是正常情况，像自己的父亲佩西亚伯爵，还有安德烈亚的母亲阿尔维尔六世那样，终生只有一位伴侣的人，在血族中是被人投以闲言碎语的异类。不论出于上位血脉的延续，还是家族发展，拥有的妻妾越多，就越显得对家族有责任感，这是纯种的传统。更不用提琳那副妖艳的容貌以及传承自巨龙的血脉，对血族而言简直是行走的诱惑。

依蒂丝忍不住咋舌。

稍微有些羡慕伊丝，可以品尝半龙血脉之人的血液。

当然，说了这么多，身为家主，自己姑且希望身为未婚妻的伊丝能检点一些。

「佩佩说了什么？」

因为佩佩突然扭过头，神情复杂的样子，伊丝只好微微伏下身，从下向上看向依蒂丝的脸。

视野里突然出现伊丝放大以后的脸孔，依蒂丝皱了皱眉，「啪」的一声将手按在伊丝脸上。

「只是对某个明明是未婚妻，但一直给我找难堪的女人不满。」

「欸……」

虽然还可以是蕾菲娜，但佩佩肯定是在指自己，这点自知之明自己不是没有。伊丝「啊哈哈」的敷衍过去。

事到如今，自己也该承认自己和佩佩的关系了，也许过段时间就该亲自去见佩西亚伯爵，向佩西亚伯爵提出自己要娶他的女儿的请求。

心情变得更加高涨，伊丝摇晃着身体轻蹭了蹭佩佩腰间的翅膀，后者扭过头，一脸不高兴的模样。

「怎么了？」

「诶嘿嘿……只是突然有种『原来我和佩佩是这样的关系啊～』的感觉，很开心。」

如果不是场合不允许，自己甚至想从后面搂住佩佩纤细的肩膀，把头埋进白发里狠狠嗅一番。

「哼，不早就是了吗。」依蒂丝脸上的不高兴转化为嘴角微微上翘的喜悦，然后又很快板着脸轻哼。「如果不是不知道你的双亲在哪，我早就让佩西亚领的人把彩礼准备好送到你家里，嗯……干脆给一大笔钱，说把伊丝买下来了更好，那样就是我的东西了。」

「我可是孤家寡人哦——啊。」

话音刚落，伊丝便感到自己肩膀被人撞了一下，条件反射般地扭过头，发现撞到自己的人是一位来自其他城邦的精灵，后者身体失去平衡，手中饮料朝空中抛洒，人也向后倒去。

这种程度并没有难倒自己，伊丝一只手扶稳即将摔倒的精灵，另一只手接下快撒漏的玻璃杯，将其还给精灵。

「没事吧？」

「啊……对、对不起！我不是故意的！」

比起歉意，眼中的紧张与害怕更为明显，接过玻璃杯的手甚至有种颤颤巍巍的感觉。而由于这边的声音，整个会场内的精灵都将目光投来，上一秒还显嘈杂的会场，此刻寂静无声，直到道歉的精灵一边连连低头道谢，一边快步离开会场，会场内停滞的空气才重新流动起来。

「果然很奇怪。」

盯着离开的精灵，依蒂丝眉头紧皱。

伊丝不解地歪头。

「奇怪？」

「刚才走进这里的时候，我还以为是自己的错觉，但从刚才精灵的反应看，我的感觉没有出错。上午这些精灵对我们还一脸和善，现在看我们的眼睛里却只有恐惧。以伊丝昨天救了她们的恩情，她们不该露出这种眼神。伊丝今天在精灵会议上说了什么？」

「说了什么……精灵为了阿莱克西亚之塔争执不休，所以莉娅动用了一点强制手段，让大家知道她的恶魔身份？」

伊丝将经过简略转告给佩佩，后者听闻后撇了撇嘴。

「也就是说，那些黑色的魔物名字叫做灾祸，现在出现在我们面前的希里不是真正的希里，而是灾祸制造的赝品？到了这种时候都要为阿莱克西亚之塔的所有权争论不休，这些精灵城邦还真像千年前面对我们血族的人类。与其用蛮力敲打她们，不如先让她们在灾祸面前吃点苦头，被打到痛了，自然懂得取舍。」

当初面对发动战争的血族时，人类国家不仅没有第一时间反应过来，反而内斗不止，一直等血族打到自家门口，人类才终于醒悟，仓皇之下组成人类联盟，与突然出现的阿莱克西亚之塔一起，遏制血族的攻势。

接着上面的话，依蒂丝一副没办法的表情连连摆手。

「但你这家伙肯定不会看着那些无辜的精灵被灾祸杀死——让我想想，你和莉娅还没商量出详细计划对吧？」

「嗯，我们现在只确定了几个关键的点，首先是希里现在非常需要魔力维持自身，其次是希里的实力和莉娅相差无几，如果莉娅单独面对希里，胜算只有六成。」

之前莉娅落入下风，是因为莉娅没有想到希里的实力不弱于她，被打了一个措手不及，如果二人正面交战，依旧是战斗经验更为丰富，并且拥有不死之身的莉娅占优。

依蒂丝拇指抵着下巴，冷静追问。

「那现在有对付希里的方向了吗？」

「这个嘛。」

伊丝回过头，以锐利目光扫视了一眼会场内的人。

「在看什么？」

「我在检查精灵里面有没有希里，希里可以伪装成她见过的任何人，她之前就以莉娅的样子出现在我面前，加上她的分身能力，可能现在的多琳城里就有她的眼线，说话不小心一点，会被她偷听到。」

「消息灵通么……」

万一起见，伊丝打开全知地图排查，确认周围没有希里以后，才重新将话题拉回正轨。

「我有一个雏形。希里追逐魔力的特点，让我想起以前在尤弥尔城，我和伊芙琳一起对付的『天使』，那时候伊芙琳给我做了个不错的示范。只要我们把富有魔力的东西聚集到一起，希里就会过来。」

只是自己无法确定，希里一定会上钩。魔法卷轴与水晶不会无缘无故大量攒在一起，『天使』意识不到那是陷阱，也没有能力探查周边是否有埋伏，希里却不会如此。假如自己一行不把陷阱做的足够巧妙，希里绝对不会上钩。

依蒂丝点了点头。

「嗯，如果对手是不那么聪明的人，确实会上钩，但我不觉得希里会看不出这种陷阱。还有，要去哪里找富集魔力的东西？普通的魔法水晶肯定没有吸引力。对了，既然她是冲着阿莱克西亚之塔而来，我们就干脆再以阿莱克西亚之塔作为诱饵，只要利益足够丰厚，就算明知道那是陷阱，胆小的人也会变成亡命之徒。」

「以阿莱克西亚之塔作为诱饵？现在阿莱克西亚之塔在莉娅手里，已经没有吸引力了。」

依蒂丝摇了摇头，瀑布般一直垂到臀部的白发也跟着摇摆。

「没有吸引力的前提，是阿莱克西亚之塔的控制权在莉娅手里，只要把控制权换到另一个人手中，在进行交接仪式的时候，希里就有可乘之机。

比如借着下午的会议之名，对外宣布因为各城邦对阿莱克西亚之塔被一位恶魔掌管不满，所以对妖精之乡没有任何感情的莉娅，决定把阿莱克西亚之塔的控制权交还到精灵手中。只是直接交给某一城邦的精灵，会让其他城邦心生忌妒，为了从根源解决问题，莉娅便把控制权交给同样有精灵血统的玛丽，而玛丽在接受了阿莱克西亚之塔的控制权后，就会离开这里，前往远离妖精之乡的地方，这样阿莱克西亚之塔就既能为妖精之乡输送活力，又不受任何精灵操控。

对精灵一方而言，她们同意也得同意，不同意也得同意，而对于希里，则是必须要出手的时候，一旦玛丽离开妖精之乡，她就失去了获取阿莱克西亚之塔魔力的机会。」

「唔。」

佩佩的话提醒了自己一件事情。

为什么希里不去夺取其他的阿莱克西亚之塔？以亚多尼斯举例，亚多尼斯身边只有卡尔将军时刻守卫，而卡尔仅仅只是超越英雄领域者，希里很容易就能战胜卡尔。

难道是因为妖精之乡的生命力？妖精之乡的生命力比其他任何地方都要充沛，也许以希里现在的姿态，必须要妖精之乡的充沛生命力才能维系。

这个疑问大概只有抓到希里以后才能确认。

没有注意到伊丝变化的神情，似乎遇见了某个难题，依蒂丝轻咬起拇指。

「只是这个方案有一个缺陷，伊丝刚才说城里可能随处有希里的眼线，现在我们无法确认哪个是希里，而且即便把希里伪装的眼线揪出来，藏在城外森林里的那一部分也难以彻底清剿。设下埋伏会调集大量兵力，这是无法躲开民众视线的行动，万一希里察觉到这是陷阱，权衡利弊之下决心放弃阿莱克西亚之塔，转而通过其他途径获取魔力，今后我们再想有所行动就困难了。」

「不……」伊丝迟疑着否决，「我有一个主意，这些眼线我们可以利用起来，换一个方向思考。」

没有否定伊丝的话，依蒂丝微微颔首，示意伊丝继续说下去。

伊丝目光狡黠起来。

「我们刚才一直想的是怎么逼迫希里出现，大张旗鼓的让希里知道我们要进行交接仪式，现在换成我们不想让希里知道，我们要进行交接仪式，让她的眼线成为迷惑她的东西，这样事情就容易起来了。」

「嚯。」

受伊丝提醒，依蒂丝眉毛挑起一个好看的弧度。

----------

*6月加更开始～

第七十二章 树妖领地

用过简单的午餐，伊丝便带着伙伴以及艾琳娜一起，前往森林深处的树妖聚居区。

妖精之乡的面积放在大陆核心区域，只相当于一个佩西亚领，这一点从仅仅一个妖精之塔便能控制大半个妖精之乡就可以看出来，因此妖精聚居区距离各城邦并不算很远，以普通精灵的脚程，两到三天即可走到，换做如今全员都抵达三十级的伊丝一行，以无视地形的飞行魔法越过森林上空，仅仅几小时便能抵达。

当然，这不是说伊丝几人的飞行速度很快，而是森林内部十分危险，在其中步行的人除了要越过各种地形障碍，时刻确认自己的方位以免迷路，还必须尽可能绕开强大魔物的巢穴。没有开发过的森林危机四伏，不绕路的走直线，丢掉性命是必然。

另外值得一提的是，在森林上空使用飞行魔法也十分危险，飞行魔法的速度并不快，在没有遮蔽物的场所低空飞行，对那些拥有远程攻击手段的魔物而言和活靶没区别，只是因为魔物投射来的攻击早早被伊丝察觉，提前解决，所以众人的飞行没有遇见任何障碍。

「伊丝主教，我们可以慢下来了，前面就是树妖的领地。」

将夹在腋下的魔法书拿到手中，艾琳娜神情逐渐严肃，飞行速度也跟着减缓。

从众人所在的空中向远处眺望，可以看见郁郁葱葱的密林中有着一片与众不同的区域，那里的树木相对周围稀疏，仔细看的话还能发现景物如同倒影在水中的画面一样阵阵扭曲，显然布设了幻象结界一类的魔法阵。

察觉到幻象结界，卡米拉挥动法杖，伴随眼睛中闪过的蓝色光彩，眉毛皱起一个姣好弧度，朝左瞥了眼艾琳娜。

「不止有幻象，还有避人的结界，看来树妖不欢迎你们精灵。」

没有否认卡米拉的发言，艾琳娜低下头去。

「……精灵亏欠树妖太多了。那时候多琳城还不像现在这样繁荣，我们的先祖只能躲在陵墓里苟延残喘，等从地下出来，才发现外面的世界早已变样。」

「闲话留到回去了再说，我们要怎么进去？现在我们到三十级，再使用那份甘露，收益会比以前高很多。」

树妖的甘露可以为使用者直接增加两级。效果虽然会随着使用者的等级增加逐渐降低，但在依蒂丝这个等级区间，并不会有明显变化，至于对伊丝，连0.01%的经验都无法提升。

「甘露吗……」

回想起使用树妖的甘露的方法，蕾菲娜脸颊微微泛红，玛丽则是一副十分期待的模样。

「树妖小姐的按摩很舒服呢，可以把全身的疲劳都消除。」

「唔姆，努力。」

面对玛丽的发言，蒂芙尼撅起嘴，一脸不服输的模样。受史莱姆天赋加持，蒂芙尼的按摩手法比专业技师都要强许多，然而在同样可以衍生出多条手臂的树妖小姐面前，蒂芙尼就只有认输的份。

「树妖的甘露数量有限啦，佩佩上次已经用过了。我们先下去。」

「好～」

这里铺设了避人结界与幻象结界，只要当自己一行人踏入结界内，布设结界的树妖就会感知到有人进入。虽说有着天使身份，最能得到树妖认可的拉克西丝不在身边，但自己与伙伴们接受过树妖的甘露洗礼，树妖们能感受到自己一行身上被认可的气息——这些都是临行前树妖小姐说过的话。

一行七人很快落地，众人在伊丝带领下，踏入避人结界。所谓避人结界，是指可以让走进里面的人在不知不觉中绕回原点的结界，既有使用幻象迷惑人视线的类型，也有通过物理手段改变周围景物，让人误以为自己在前进的类型。当然，不论哪种，在全知地图的窥探中都会无所遁形。

「嗯？」

才刚向前踏出一步，瞥向全知地图的伊丝便停下脚步，以至于跟在后方的玛丽差点撞上。

「啊。主人大人？」

「……情况有些不妙。」

从全知地图上收回视目光，伊丝稍感困扰地回答。

幻象笼罩的区域内，树妖们正和黑色魔物战斗，只是现在的情况与前天的精灵驻军完全相反，灾祸成为了被压着打的一方，仅仅伊丝看到的这段时间，灾祸的防线就又往后退了一段距离。树妖的实力比精灵强大许多，抛开能轻易粉碎石头的力量不说，大多数树妖的等级都在三十级以上，灾祸完全不是树妖的对手。

话说回来，明明前天晚上显示的还是『？？？』，今天就变为『灾祸』了。

伊丝将情况简单复述给同伴。

艾琳娜脸色瞬间糟糕起来。

「伊丝主教，我们得立刻返回多琳城，请亚莉克希亚大人过来！」

「呃……现在是树妖的优势哦？」

说不定等自己一行人走进结界内部的时候，树妖自己就已经把灾祸清剿掉。这些灾祸的等级并没有比藏在多琳城外森林中的那些斥候高出太多。

至于这里为什么会出现灾祸，伊丝猜想原因应该和魔力有关。希里袭击精灵的理由，是为了吞噬精灵身上的魔力，树妖的平均实力比精灵高，魔力自然也比普通精灵多，在希里眼中是不错的食物，可惜希里预估错了树妖的实力，分派的兵力不足，所以才会出现如此景象。

此外，就算希里真的在这里，自己不应该，也不需要回去叫莉娅过来。拉克西丝与莉娅之所以没有跟着自己一起，是因为她们有更重要的任务。

即，在多琳城内构建简易传送门，与海底秩序神殿内的传送门连接在一起。可妮莉娅之馆内有大量记载了神代魔法技术的藏书，加上拉克西丝从旁解说，莉娅本身也有构建传送门的经验，搭建起来并不困难。这也是计划第四步的一部分。

「亚莉克希亚大人说过，灾祸是连她都不能完胜的敌人，就算圣树大人很强，也肯定不是希里的对手啊。伊丝主教，我们必须回去通知亚莉克希亚大人！」

总感觉艾琳娜要急得跳起来了。

正当伊丝思考该怎么向艾琳娜解释，艾琳娜才能冷静下来时，艾琳娜突然朝伊丝身后大喊。

「依蒂丝？玛丽？你们要去做什么？快回来，灾祸不是你们能对付的敌人！」

在伊丝与艾琳娜没注意到的时候，其他人已经朝森林深处走去，每个人手中都取出了属于自己的武器。

「哼，我倒要看看，这个叫灾祸的东西有多少实力。」

「有主人大人在，艾琳娜小姐不用担心哦。」

「嗯，外挂。」

如同强调伊丝的存在般，蒂芙尼指了指伊丝，只是艾琳娜没能听懂『外挂』两个字的意思，语气依旧有着焦急，甚至在无意识间抓起伊丝袖子，催促起伊丝。

「伊丝主教，快让她们回来啊！您、您那天不也见过灾祸吗？就算用了禁咒，也还是没能把它们全部赶走。只有神明大人才能对付它们！」

「不……艾琳娜，我们可以先进去尝试一番，嗯——这不是卖圣树大人一个人情的好机会吗？如果这时候帮助她们，她们肯定会感谢艾琳娜，愿意坐下来听艾琳娜诉求。」

「那也得活着回来才行。」

「唔姆。」稍微思索了一会儿，伊丝双手『啪』的一声搭在艾琳娜肩膀上，神情严肃地说，「这样，艾琳娜，我和卡米拉她们先进去看看情况，如果情况不妙，就由你在外面接应我们，而假如我们和树妖小姐一起把灾祸赶走，我们就出来通知艾琳娜。调查好情报的话，回去通报给莉娅的时候，莉娅也能对敌人的数量有一个大概认识。」

潜台词就是艾琳娜在外面待着就好。

没能理解伊丝表达的那层意思，艾琳娜见到伊丝不肯放弃，迟疑了许久才下定决心般地咬了咬牙。

「身为多琳城的执政官，我怎么能看着伊丝主教你们进去冒险，我也要和伊丝主教一起应对灾祸。」

让艾琳娜待在外面，只是因为艾琳娜阻拦自己一行进入，现在艾琳娜本人都愿意踏入树妖领地，自己自然不会拒绝。伊丝答应艾琳娜，跟上前方同伴，走进树妖领地内部。

或许是战斗的余波干扰到结界，树妖布置在领地外围的避人结界从中途便失去作用，幻象结界更是时有时无，伊丝几乎没花功夫便来到领地内部。

一面宽达数千公尺，如同嵌入大地的宝石的湖泊。

高度超过百公尺的古树立在湖泊正中的小岛上，而周围稍矮一些的水树则如同护卫般，拱卫位于正中心的古树。由于空气潮湿，这里的水树树皮遍布青苔，但是由于下方反射粼粼波光的湖泊，这片古林秘境并不昏暗，反而格外明亮，倘若再多一些幽蓝色彩，就和神话故事中的仙境无异。

至于伊丝从全知地图上看到的灾祸，当伊丝见到树妖们正在做的事情时，不禁觉得还是树妖们更可怕一些。

灾祸正被当成皮球拍来拍去。

大致形容的话就是，树妖将灾祸逼迫的节节败退，蜷缩在一个狭小范围，接着用土魔法将灾祸关在泥球里，再把土球当成皮球在树干间抛来抛去。虽然土球的直径有将近十公尺，但相对与树妖庞大的躯干，也只是婴儿般的重量。这些树妖只需要坐在树冠上，操控树干上的藤蔓或枝丫，就能将灾祸当成玩具，其中一位性格跳脱的树妖甚至将藤蔓与枝丫编织成球拍状，重重拍在同伴抛来的土球上，让土球直接横跨数千公尺的湖泊，抵达对岸的树妖面前。

如果不知道那颗土球里关着的东西是灾祸，光听树干枝丫间传来的少女欢笑，自己一定会以为不小心踏足了少女沐浴的湖泊。

依蒂丝第一个对伊丝投来质疑眼神，微微皱起眉。

「不是说有灾祸么，灾祸在哪里？」

「在那颗球里面？已经被树妖解决了。」

「……我开始怀疑精灵的战斗力了，就是这种只能沦为玩具的东西，把精灵驻军逼迫的溃不成军？」

「只是树妖强过头啦。」

那份力量已经和超越英雄领域相差无几了吧，大概。

「啊啦，看看我发现了什么？大家先停下来。人类和精灵？这边这两个长翅膀的小家伙又是什么？」

随着其中一位树妖发现伊丝几人，其他树妖也很快从藏身的树冠里现身，这些树妖与伊丝在塔里斯水树上见过的树妖小姐一样，有着与人类相似的外形，并且这些树妖仿佛从一个模板中刻出来，除了发型，外貌几乎毫无差别，全身只有眼睛和舌头是粉色，其他地方均为植物叶片般的青绿色。形容起来很怪异，但这些树妖并不难看，反而颇具魔物娘的妖异感。

更重要的是所有树妖都没穿衣服。

与其说对人类毫无戒备，不如说是缺乏羞耻心，和最开始不爱穿衣服的蒂芙尼一样。

「外面有族长设下的幻象结界和避人结界欸，人类和精灵为什么能进来。」

「肯定是这些黑黢黢的东西把结界破坏了啦。」

「长相很奇怪？我还以为人类和精灵也和我们长得一样。」

「这还是我第一次见到人类啊，小小的，好可爱……」

「可以摸摸看吗？不会摸一下就坏掉了吧？」

「不要用树枝去摸啊笨蛋，人类很脆弱，会把她们压死的。」

「嗅嗅……好香的味道，好熟悉……和族长的花蜜一样……啊！是甘露！肯定是族长大人在外面结识的客人！族、族长！有客人找您！」

就好像对八卦新闻感兴趣的人类，坐在藤蔓上，逐渐靠近伊丝几人的树妖们各自带着好奇、惊讶、戒备以及亲近之意，其中不乏一些大胆树妖，试图伸手触摸伊丝的皮肤与头发。

假如没有带同伴们一起，自己现在肯定会很开心。

要知道，这些树妖的外貌全部传承自水树小姐，而那是不折不扣的大姐姐。被魔物娘大姐姐包围的世界，说是天国也没有不妥之处。

可惜卡米拉和佩佩就在身边，自己还是收敛一些为妙。

目光礼貌地从众多树妖小姐身上移开，伊丝右手搭在胸前，微微弯腰。

「我是伊丝·恩雅，尤弥尔教会的红衣主教，此次拜访，是为了履行与圣树大人的约定，在我身后的，是我的同伴以及多琳城的执政官艾琳娜。」

「身上有族长大人的味道，肯定没问题，你们跟我过来。」

一位绑着双马尾的树妖一把将伊丝手臂抱进胸前，像是生怕伊丝被抢走了那样，拽着伊丝踏上一根放倒在地上的树枝。

好冰。

触碰到树妖的皮肤后，伊丝脑海不禁闪过如此想法。

树妖似乎不属于恒温动物范畴……不对，她们应该算进植物分类？

（3/11）

第七十三章 欺瞒？

在树妖的盛情邀请下，伊丝一行坐在由柔软藤蔓和树叶编制而成的树毯上横跨湖面。树妖对自然魔法的运用比精灵熟练的多，仅仅只是简短的咒文，就能使树枝上抖落的树叶拼接在一起，最终成果和童话故事中的飞毯没有两样。

此外从树妖的交谈中可以知道，这些树妖大都没有去过外面的世界，对人类，尤其是自己一行为什么长相不同上充满好奇。按照树妖的说法，她们从幼生期成长到成熟期后，可以自行改变外貌，只是她们除了圣树小姐以外，没见过其他人型生物，所以每次选择外表时，都会以圣树小姐为原型，最多只是改变一下发型与胸部。当然，过去也有树妖尝试过修改更多地方，结果因为和大家的长相差别太大，被打上丑陋标签，于是便再也没有人敢在一生只有一次的选择上乱来。

至于这些树妖为什么不愿意去外面的世界，不是遭到限制，而是本人不愿意出去。这里的树妖大部分都不是由种子成长而来，而是从其他树妖的根须处生长，待成长到一定大小后，再从其他树妖的根须上分离出去，成为新的个体，如此便导致她们极度依赖同伴，不愿意远离同伴——伊丝觉得说成母亲和姐姐更合适——前往未知的地方。

「总感觉就像在梦里一样呢。换成我的话，也肯定会和树妖小姐们一样，不愿意离开这么美好的地方啊。」

伸手触摸眼前飘过的绿色光团，蕾菲娜忍不住感叹。

这些绿色光团是同一元素的集合体，已经拥有一定程度的自我意识，只需再成长一段时间，就会变成人类口中拥有蝴蝶或蜻蜓翅膀，能够以语言与人类交流的妖精。成熟体的妖精因为怕生，只敢躲在树妖与植物后面，远远看向伊丝几人，如果不是与树妖交谈时，树妖提到了妖精的存在，伊丝直到离开树妖领地，都只会把她们当成和眼前这些绿色光团一样的元素集合体。

蕾菲娜的话让卡米拉投以仿佛在看笨蛋的目光。

「蕾菲娜见过外面世界的险恶，所以才觉得这里美妙，对这里的树妖来说，她们只是不想离开自己的亲人。」

「说的也是呢，不过树妖小姐为什么不愿意结果？之前听到树妖小姐说，大家都是从根须上生长出来，很久都没有从种子里出来的树妖了。」

「那是因为我们树妖只有在遇见心动的人以后才会开花。我们一直待在这里，自然不会遇见心动的人。族长大人是例外，族长大人可以随时开花，方便凝结出甘露。」

最开始拉着伊丝，与伊丝一行坐在一起的双马尾树妖解释道——除了双马尾小姐，还有另外几位胆子较大的树妖也坐在树毯上，其他树妖虽然也想接近伊丝，然而因为胆量不足，只好跟在树毯左右飞行，好奇地观望。

因为没有开花，所以不能结果吗？可树妖的本体是树，就算开花，结合的对象——假如对象是人类的话——也没办法像植物那样为花朵授粉，最终树妖结出来的果实到底是怎样一种存在，实在耐人寻味。

脑海里浮现如此疑问，伊丝抬起头，准备向树妖询问答案，然而映入视野的树妖小姐还是和最开始一样，全身毫无遮拦。

羞耻心让伊丝移开视线，把仓库里的白色浴巾取出来递给双马尾树妖，结果后者从没见过浴巾，并未第一时间接过，而是睁大可爱双眸，面露不解。

「客人这是……」

「送给你的，就像我们穿在身上的这些布一样，这在我们的世界是必需品，每天都要穿在身上。」

面前的树妖小姐发育相当好，肯定穿不下自己的衣服，所以只能以浴巾替代。

「送给我？啊，这个我知道！是礼物对吧？谢谢！」

满心怀喜地收下，双马尾树妖在蕾菲娜指导下将浴巾裹在身上。树妖小姐似乎相当中意浴巾，一边嘴里发出「啊啊」的期待声，一边细细抚摸着浴巾上的软毛，紧紧将其裹在身上。

「真好啊……」

「我也想要礼物。」

「这样她就和我们不一样了呢。」

见到双马尾树妖的礼物，其他树妖一同投来艳羡与渴望目光。要是假装看不见就未免太残忍，稍作考虑，伊丝开始在仓库里分拨物品。

从树妖小姐们的交谈里，树妖小姐们想要礼物，除了满足好奇心，还有可以让自己区别于其她人的目的，因此伊丝并没有拿出与刚才一模一样的白色浴巾，而是尽量挑选出款式不同的礼物，倾倒在树毯上。

这里面大多是和亚多尼斯逛街时买下的兽耳饰品和衣服，那些做工精良的兽耳饰品经过卡米拉一行挑选后，剩下的还留在自己身上，除此之外，倾倒出来的物品里还有一些少量的，魔法效果很弱，不那么实用的魔法戒指、项链和手镯，这些都是自己打造给同伴的饰品，因为它们被判定为不实用或威力太小，仅有装饰意义，所以被自己放在了仓库角落。

「呜哇哇！都是从没见过的东西！而且没有一样是重复的！」

「以后大家就不用担心认错人了。」

「可是我们之前不也试过，用兽皮和树叶编制这种叫衣服的东西吗？衣服穿着一点也不舒服欸，还有股难闻的味道。」

「但这些衣服有股好闻的香味，摸起来也软乎乎的。」

几乎瞬间，伊丝倒在树毯上的道具吸引了所有树妖视线，而当树毯飘出树荫遮蔽，阳光照在各类道具与衣服上，放出五颜六色的光彩后，原本空荡荡的树毯便立即成为树妖争抢的地盘。

简直就像抱成团的蚂蚁。

甚至听不见伊丝的「好好排队，每个人都有份」的劝说。

总觉得哪怕送一些完全不值钱的地摊货，树妖小姐们也会很开心。

还好树妖小姐们没有走出森林，不然肯定会被人类骗得连自己叫什么都不知道。

「我们还是下去吧。」

伊丝苦笑着招呼同伴。

树毯上的树妖正以指数增长，继续待在上面，即使不被挤成肉饼，也会掉到下面的湖泊，不如说此刻树毯已经开始发出咯吱咯吱的呻吟，随时都可能散架。

事实证明了伊丝的猜想，伊丝几人刚启动『飞行』魔法，树毯便在一阵呲拉声里四分五裂，抱成团的树妖小姐们随着礼物一起，坠入下方湖泊。

「树妖小姐们没关系吧……」

维持着飞行魔法，玛丽一脸担忧地看向下方水花四溅的湖泊。

伊丝摸了摸玛丽的头。

「没关系，树妖小姐和人类不一样，她们不需要呼吸，这种程度只是玩闹而已。」

只要作为本体的树没有受到伤害，有着人类外形的灵体就算被剿灭，也能很快再生。自己该庆幸，还好没有把食物一类的东西拿出来，不然泡进水里，肯定没办法食用。

无奈看了眼即便落入水中也依旧很有活力的树妖小姐们，伊丝转向伙伴。

「那么，我们去拜访圣树小姐吧。」

◇

「诶？勇者大人已经到了吗？。」

当伊丝几人飞行到高度超过百公尺的古树前时，圣树小姐，也就是伊丝在塔里斯领见过的水树小姐出现在伊丝面前。还是和初次见面时一样，圣树小姐有着傲人的身材与妖异面孔，尽管长相更适合捉弄人的、善于开恶劣玩笑的大姐姐，但实际上却是会害羞，容易慌乱的性格。

目光绕到伊丝身后，圣树小姐看向发出喧闹声音的湖面，面色尴尬起来。

「不好意思……让勇者大人看笑话了。」

『勇者大人』是圣树小姐对伊丝的称呼。在塔里斯领时，伊丝因为身边跟着神造天使拉克西丝，所以同样受福音指引，等待在塔里斯领的圣树小姐便把伊丝当成勇者。

「没有没有，树妖小姐们很可爱。」

「可爱……我们这里最小的孩子也有两百岁了哦？她们比勇者大人您大很多。」圣树小姐打量起伊丝身后的卡米拉几人，眼睛里绽放出异样色彩，「只是短短一年时间，勇者大人的同伴就成长到三十级了，我见到的时候连二十级都没到。」

「杀了那么多魔物，再不升级，未免太没用了。」

「主人大人带我们抓了很多海龙先生，所以我们才能这么快升级，啊，树妖小姐——圣树小姐的甘露也很重要！」

对比玛丽的不好意思，佩佩虽然以一种很轻松的语气说话，但略微骄傲的表情却暴露了她的真实想法。

圣树小姐若有所思地点头。

「原来如此，在路上解决了海龙。我回来的时候也遇见了它们，它们和它们的曾曾曾曾祖父一样，让人困扰。对了，这里不是说话的地方，不能让勇者大人们一直站着。」

圣树小姐打了个响指，接着身后古树就像活过来了那样摆动树枝，藤蔓也在空中发出呼呼声，仅仅只是几个呼吸的时间，一间完全由藤蔓和树枝编织而成的树屋便出现在众人眼前。

圣树小姐领着伊丝几人进入树屋坐下，随后，一朵有着酒桶大小的花朵流出汁液，填满众人身前的水杯，从略带酒精味道的芳醇气息判断，这是之前莉娅给自己喝过的『妖精泪滴』，一种度数比较高的花蜜酒。

「唔嗯，勇者大人您还是老样子，看不出有多少级呢。神造天使呢？神造天使怎么不在您身……呃，对不起，问了不经大脑的问题。」

话还没说完，圣树小姐便低垂下头，神情间满是歉意。

肯定以为拉克西丝在和自己冒险的过程里遇难了。

伊丝不禁苦笑。

「拉克西丝有更重要的任务，现在在多琳城里，不是圣树小姐想的那样。」

「还……还活着啊，太好了……可惜我才刚回妖精之乡不久，没来得及凝结甘露，拿不出像样的东西款待勇者大人。」

「不用那么麻烦啦，我们只是来看看圣树小姐。」

最开始还有向圣树小姐询问玛丽双亲线索的目的，不过看树妖们争抢礼物的样子，就算自己问出来，回答也肯定是不知道，所以干脆改成了看望圣树小姐。

「专程来看望我……这可真是……让我不好意思呢。」

圣树小姐右手遮着侧脸，害羞地扭过头。

总觉得要是现在告白，一定可以成功。

树妖们真是太单纯了。

魔物娘，Yes。

在伊丝内心竖起拇指的时候，依蒂丝放下手中的妖精泪滴，目光放到坐在上位的圣树小姐身上。

「圣树小姐是怎么从塔里斯领回到妖精之乡的？据我所知，树妖不能离开本体太远，即便树妖可以操控本体的根系进行移动，移动速度也不会太快。」

「对寻常树妖的确如此，但到我这个级别，可以把本体缩小，随身携带，虽然代价是实力大打折扣，整天都没精神，必须时刻吃很多东西，但优点在于不需要受活动范围限制。话说回来，那边戴红色眼镜的精灵是？记得勇者大人身边只有一位半精灵。」

果然注意到了吗。

伊丝看向一直没有说话，神情紧张的艾琳娜。由于数次被树妖拒绝的经历，后者只敢坐在最下席，圣树小姐提到她时，艾琳娜甚至还全身一跳。

「啊啊，容我介绍一下，这位是艾琳娜，出生于多琳城的精灵，同也是多琳城的七执政之一。」

听到七执政，圣树小姐十分明显地面露不悦，不欢迎的话几乎到了嘴边上，伊丝赶忙继续解释。

「因为外面的避人结界，艾琳娜每次只能空手而归，所以这次我就顺道把她也带过来。最近妖精之乡受到一种叫做灾祸的黑色魔物袭扰，除了多琳城，其他精灵城邦也都出现不同程度的损害。现在我们已经调查到灾祸的领头者是一位等级超越百级的恶魔，并且她需要大量魔力维系自身，她的存在对妖精之乡的所有生灵都是巨大威胁，对付她，需要整个妖精之乡的力量联合起来。」

剧本出现意料之外的转变，艾琳娜露出一瞬间的茫然神色，看向伊丝的表情就差直接问『这和说好的不一样』。

圣树小姐皱起眉。

「超越百级么……如果勇者大人说的灾祸，是指刚才外面那些黑色魔物，我认为也许是这些精灵欺骗了勇者大人您。数万年前，我们树妖一族曾遍布大半妖精之乡，正是因为这些精灵背信弃义，我们的生活范围才逐渐缩小。如今我们树妖已经与精灵断绝往来，精灵的死活怎样，与我们没有关系，不如说，欺骗过我们树妖的精灵还有脸欺骗勇者大人来求我们帮忙，实在让我惊讶。」

（4/13）

第七十三章 说服与契约

｢勇者大人，我们还是把这位精灵请出去以后再叙旧，精灵不值得同情。｣

｢等等，奈奈，灾祸的威胁不是你想的那样。｣

由于圣树小姐——全知地图显示的真名叫奈奈——已经伸出藤蔓，准备驱赶艾琳娜，伊丝只好站起身。自己没想掺和到树妖与精灵的恩怨里，但艾琳娜要是就这样被请出去，自己又毫无作为的话，事后自己一定会心生愧疚。

如同触电了般，圣树小姐肩头一震，伸出来的藤蔓也如潮水般退去，神情间充斥着惊讶。

｢奈、奈奈？勇者大人为什么会知道我的名字？｣

｢呃，比起这个，我们还是回到正题上吧。艾琳娜并没有欺骗我，灾祸有超越百级的实力，这是我亲自从调查中得到的结论，几天前妖精之乡的阿莱克西亚之塔被灾祸觊觎，驻守阿莱克西亚之塔的精灵遭到灾祸包围，差点全灭。在我赶到后不久，遇见了灾祸的主人，一个名为『希里』的恶魔，她一开始只展现出相当于英雄领域的实力，但当我压制住她以后，她便暴露真身，表现出超越百级的力量，假如不是我反应及时，现在奈奈已经见不到我了。｣

撒了个谎。

自己其实没反应过来，希里的长镰砍在了自己身上，只不过被那一击还不足以击破自己的常驻防御，所以自己没有受伤。只是如果说实话，肯定会被别人当成自大，自己也不喜欢这种仿佛在炫耀自身实力的感觉，因此稍稍换了个说法。

不知为何，比起正经回答伊丝，跪坐着的圣树小姐陷入了一种奇怪的状态，满脸通红，双手扭捏地按在大腿上，身体也像是感到不自在那样，跟着轻轻扭动。

察觉到这一点的玛丽微微歪头。

｢圣树小姐的样子很奇怪呢……｣

｢因、因为勇者大人叫我的真名……太让人不好意思了……｣

｢诶？不能叫真名吗？｣

｢那、那是只有爱人，爱、爱人才能叫的爱称。｣

｢欸。｣

在无意中占了圣树小姐的便宜。

不过话说回来，这种可以被算作性^骚扰的行为，圣树小姐应该赶紧纠正自己，厉声呵斥才对。

右手靠在唇前轻咳了两声，伊丝先是小心翼翼地看了眼同伴，然后略显尴尬地向圣树小姐道歉。

｢对不起，奈——圣树小姐，我不知道树妖的习俗，没有征得同意就自顾自的直接称呼名字了。｣

｢没没没关系！勇者大人的话，可以直接叫我的名字，我、我只要适应一会儿就好了。｣

卡米拉冷冷地代伊丝拒绝。

｢不行，姐姐大人不是你的爱人，你应该让喜欢你的人叫你的名字。｣

｢我也觉得……圣树小姐还是把主人大人和爱人区分开更好哦，不然以后圣树小姐遇见真正喜欢的人时，对方肯定会因为主人大人也用爱称而不高兴。｣

｢会不高兴吗？勇者大人可是拯救了所有生灵的救世主，说成大家的女神大人也没错。｣

圣树小姐头上冒起问号——这个问号并非比喻，而是确实存在的东西，圣树小姐用藤蔓在头上摆出了问号图案。

至于『女神』的说法，伊丝猜想，树妖小姐应该是指普度众生的女神，而非尤弥尔女神那样的存在。

跟在圣树小姐后面，依蒂丝翘起嘴角，看着圣树小姐的湛蓝眼眸里流露出肉食性动物的笑容，身体也跟着微微前倾。

｢我也是救世主队伍里的一员，我可以称呼圣树小姐奈奈么。｣

｢｢不行！｣｣

几乎同时，伊丝与圣树小姐一同否决。默契配合令二者对视了一眼，彼此声音逐渐小下去。

并没有因为被拒绝而生气，依蒂丝就像什么也没发生那样，端起妖精泪滴轻抿一口，平静问道。

｢为什么不行？｣

｢勇者大人是勇者大人，勇者大人的爱人与随从和勇者大人不一样，真正的勇者大人只有一位。｣

｢那伊丝呢？｣

那还用问吗！

虽然想大声喊出来，但那太让人不好意思，伊丝编了个冠冕堂皇的理由。

｢佩佩和圣树小姐没有感情基础，当然不能用爱人的昵称。｣

｢嚯～｣别有深意地轻哼一声，佩佩晃了晃酒杯，｢明明心里想的是不愿意把我分享给别人？｣

｢唔。｣

对比伊丝的一时语塞，依蒂丝则露出恶作剧得逞的狡黠笑容，放下酒杯，十指交叉置于桌前，前探的脸上略显得意与骄傲。

｢我只是开玩笑。圣树小姐虽然也是被我认可的人，但和伊丝你不一样，在爱人这个位置上，现在只能容下伊丝你。｣

｢欸……｣

虽然想问那蕾菲娜在哪里，但要是在这里问出来，就太不懂场合，说到底，佩佩此刻仿佛在告白一样的话，就已经不懂场合到了极点——主要是太让人害羞的方面，自己都不知道该怎么回答，怎么面对伙伴们的视线才好。

｢哦哦哦……依蒂丝小姐好帅气。｣

全场只有玛丽一边用惊叹似的语气感叹，一边小小地鼓掌。

蕾菲娜则用手指缠着侧马尾发梢，一脸困扰的对面圣树小姐。

｢就是这样呢，人类和血族也有自己的习俗，就算勇者大人，也不能随便对人使用爱称。｣

｢是吗？我知道了，不过勇者大人想用奈奈称呼我的时候，随时都可以叫奈奈。嗯——该回到刚才的话题上。大致情况我了解了，灾祸的恐怖并非精灵捏造，而是勇者大人亲眼所见，不过即便如此，我也不想和精灵有任何纠葛。第一是我们树妖有被精灵欺骗的经历。｣

还没等圣树小姐说完，察觉到再不辩解就要被请出去的艾琳娜鼓起勇气。

｢欺骗圣树大人的是被诅咒的精灵，和我们多琳城的精灵没有关系，我们没有欺骗过树妖。｣

｢精灵，我的话还没有说完。我之所以不愿意帮助你们，第一是因为我们树妖曾经被精灵欺骗过，第二是因为你们没有一个统一的领导者。倘若我今日帮助了你们的城邦，明日你们的城邦在其他城邦下化为历史，最终胜利者该怎么看待我们这些曾经帮助过你们的树妖？灾祸可能真的和勇者大人形容的那样恐怖，但我们树妖并不需要借助你们的力量。圣树该相信的人只有三个，女神、福音与勇者，除此以外没有其他。｣

｢可是我们精灵现在有统一的领导者，她掌握了阿莱克西亚之塔！｣

艾琳娜的话令圣树小姐一滞。

｢是谁？｣

｢亚莉克希亚大人。她可以为我们精灵解除诅咒，恢复过去的高洁之姿。现在阿莱克西亚之塔就在亚莉克希亚大人手里，有亚莉克希亚大人在，统一分散的城邦不是遥远的梦想。｣

｢启动了妖精之塔吗……｣

由于圣树小姐看过来的目光里有着怀疑神色，伊丝便点了点头肯定这个事实。

｢是的，莉娅控制了阿莱克西亚之塔，但阿莱克西亚之塔即将易手，变更到玛丽手里。｣

自己早就告诉过同伴们计划内容，所以包括玛丽本人在内，伙伴们并未表现出惊讶神色。

｢玛丽？精灵会允许不纯的半精灵接手阿莱克西亚之塔？｣

｢库呜……其他城邦接受也得接受，不接受也得接受，亚莉克希亚大人的实力与灾祸希里相当，没有人可以反对亚莉克希亚大人的决定。当初不是亚莉克希亚大人帮助我们演化出文明，我们精灵根本不会得到精灵神大人青睐。｣

｢原来如此，看来那个叫亚莉克希亚的人有些眼力。继承紫眸之人和天使一样，是神之遗民，如今不过是物归原主……亚莉克希亚，这个名字总觉得好像在哪听过。｣

圣树小姐眉头紧皱，仔细回忆着『亚莉克希亚』的熟悉感到底出自哪里。

要是让圣树小姐回忆起这是魔王的名字，事情会朝不可预知的方向发展，伊丝适时介入。

｢我可以证明莉娅，也就是艾琳娜口中的亚莉克希亚对精灵族乃至其他种族没有恶意，而且莉娅现在是我的老师和姐姐，我可以保证，莉娅绝对能够信赖。阿莱克西亚之塔的交接仪式将在三天后的大树节进行，到时候圣树小姐不妨来看看。｣

｢呼，｣一番回忆无果，圣树小姐重新抬起头，挺直脊背，端正跪坐着看向艾琳娜，｢我知道了，既然有勇者大人保证统治者的品格，我尝试相信精灵一次。精灵艾琳娜，我需要你向我说明诅咒精灵到底是什么，以及你们城邦现在的状况，我会根据你的回答决定是否帮助精灵族。｣

看来不需要自己了。

只需要艾琳娜如实交代，奈奈就会在三天后的大树节参与交接仪式。

现在的局面已经告诉了自己答案。

伊丝微笑着起身。

｢那么，我先和卡米拉她们出去看看树妖小姐们的状况，艾琳娜就在这里和圣树小姐好好说明情况吧。｣

说完，伊丝站起身，与卡米拉、玛丽以及佩佩几人离开树屋，只留下跪坐在最下位的艾琳娜以及最上位的圣树小姐在房间。

◇

深红色的，让人感到压抑的天空。

在这苍穹之下，以黑色石块搭砌的建筑群更是加重了阴沉感，虽然这里的空气与人类世界并无二致，但视觉上的体验却让人感到异常粘稠，甚至还夹杂着一丝腐烂尸体的味道。

这里是魔王塔尔塔诺斯掌控的结界世界，受到一个月前恶魔西普的破坏——至少对被关在『永冻封印』中的恶魔们如此，如今结界世界内的城堡从上空俯瞰，就如同被天狗咬了一口的月亮，有接近四分之一都还是废墟模样。

体格强壮的恶魔虽然可以很快把碎石与烧焦的木头清空，但建设对它们来说是个不小的难题，大部分恶魔的双手都没有人类灵巧，部分昆虫外表的恶魔更是没有『手』这个概念，它们的手就是用来走路的多足，加上占恶魔人口数量最多的低阶恶魔智慧远逊于人类，让它们建设房屋，就如同让古典时代的人类拼接电脑，即使把图纸摆在面前，人们也不知道那是什么意思。

因此即使赫蒂一行花费大力气，调集城市内其他区域的高阶恶魔与中阶恶魔过来帮忙，也只是调停好这些无家可归的恶魔之间的矛盾，想要让这四分之一的废墟变回原样，照现在的速度，不耗费三四年时间，几乎不可能。

要知道，这座城市有着百万人口规模，在这基础上，四分之一已然是个不小的数字。

轻呼了口气，重新回到结界世界的莉娅从高空眺望整座城市，任由及腰的灰色长发在强风吹拂下四散披开，深潭般的橙红色眼眸中，流淌着让人捉摸不透的感情。

与莉娅一同停在空中的伊丝回过头。

｢莉娅？｣

｢啊啊，没什么，只是老毛病犯了。我在想如果赫蒂现在看到我，会不会以为我们已经找到解决身体问题的方法，从而把我认成蒂娜。｣

｢一定会吧……毕竟我们有整整一个月都没回来。｣

现在是商议完计划的第三天，距离进行交接仪式的大树节还剩不足两天。在这期间里，艾琳娜向圣树详细解释了精灵面临的窘境。值得赞扬的是，艾琳娜并未一上来就要求树妖帮助她们驱赶灾祸，而是希望树妖能允许多琳城的精灵进入树妖领地，与树妖们沟通、交换彼此需要的东西。

树妖虽然只要有阳光、水与富含魔力的土壤就能生存，但她们的精神世界并不丰富，精灵可以为树妖带去书籍、新奇事物甚至妖精之乡没有的小动物，而树妖则能够为深入森林的精灵提供庇护。生产『妖精泪滴』的植物需要踏入森林深处才能找到，这种植株对环境要求极为苛刻，几乎没办法人工栽培，而树妖们生存的领地内有大量生产『妖精泪滴』的植物，有了这条契约，以后精灵们就不必再冒险去森林里漫无目标的碰运气，而是可以直接在树妖领地内，收取由植物露水凝结的『妖精泪滴』。

当然，为了保证树妖不被精灵欺骗，防止树妖的生存环境遭到精灵破坏，这条契约对精灵做出了许许多多的限制，诸如任何情况下都不允许精灵在树妖领地内使用魔法，禁止精灵携带锐利铁器进入领地，进入树妖领地的人必须先得到树妖认可之类。对此，艾琳娜一口答应下来，她需要的不是妖精泪滴，而是逐步得到树妖认可的过程，只要树妖愿意与精灵沟通，二者恢复过去的友谊，也就有了希望，在意现在的损失，只会丢掉更多。

至于伊丝与莉娅为什么回到结界世界，答案并非是向赫蒂汇报蒂娜的情况，而是召集人手。

（5/13）

第七十五章 天罗地网

当象征新一天开始的太阳从海洋另一端升起时，准备已久的多琳城也如同一台巨大的机器那样，缓缓运转起来，奔走在街上的精灵住民以及人山人海的露天剧场，无一不在告诉旅客，今天是个不同寻常的日子。

大树节。

就好像日耀节与之人类，原罪节与之血族一样，大树节是精灵最重要的节日。这个节日原本是为了纪念精灵神洒下世界树之汁，复活精灵国王而设，后来慢慢便变为供奉精灵神的节日，在这一天里，不论保守精灵还是受到诅咒的精灵，都要向庇佑她们的精灵神献上祭礼与神乐，以此希望接下来的一年风调雨顺，不被灾难所祸。

倘若有哪座城邦没有向神明献上祭品，则会被其他城邦的人当成不尊敬先祖，忘记了自己的神，进而为人不齿、鄙夷，因此在和平时期，大树节又是各个城邦相互比试的节日，哪个城邦的神乐与祭礼盛大，便代表哪个城邦的实力与底蕴更雄厚，如此背景下，大树节在精灵心中的地位便变得更为重要。

因此能容纳数万人的露天剧场，自然是大树节最核心的场所，现在这座剧场里聚满了来自多琳城的精灵，而与以往不同的是，今天剧场内除了多琳城的精灵，还有一些来自其他城邦的执政官，尽管她们的数量不超过十人，但也是极为反常的情况，一些不明就里的住民不禁以为，这是自己城邦的大树节过于出众，吸引了来自其他城邦的执政官，是自己城邦实力的体现，所以这群人的热情比以往任何一届大树节都要高涨，连走路都是挺胸抬头的神气模样。

不过这只是对普通人而言，对知道今天是什么日子的精灵来说，她们内心比谁都没底。

因为在多琳城举行大树节的时候，距离多琳城上十公里的阿莱克西亚之塔正在进行交接仪式，假若那个连毛都没长齐，甚至连纯血精灵都不是的半精灵突然玩心大作，招来天灾，到时候，大半个妖精之乡都将化为不毛之地，而她们这些知情者——各城邦代表、多琳城的所有执政官与上层，也会跟着背上骂名。正因为她们在恶魔威胁下委曲求全，相信了恶魔『只要把阿莱克西亚之塔转移到一个毫不相干，马上就会离开妖精之乡的人身上，阿莱克西亚之塔所属的问题便能得到解决』的话。

所以这些城邦代表与执政官们看似端庄坐在席位上，实则内心惴惴不安到了极点。就好像把手伸进看不见的黑箱，可你不知道箱子里装的到底是毒蜘蛛还是蝴蝶那样，这种把性命托付在一个不确定的东西上的感觉，简直让人发疯。

推了推卡在眼窝里的单片眼镜，与执政官奥西维莉同席，身为魔法学院教师的中年女性不禁微笑。假如伊丝在这里，一定会发现，这位中年女性正是此前在露天剧场指出莉娅恶魔身份，并且叫嚣要驱逐莉娅的那名老师。

正常来说，以这位中年女性学院导师的职位，并没有资格坐在奥西维莉这样德高望重的执政官身边，甚至连坐在艾琳娜身边都很困难，但今天她却破天荒的可以坐在奥西维莉身旁，这种与上位者同席的荣誉，使得她心情比过去任何一天都要好，她不禁觉得，整个露天剧场的目光都聚焦在自己身上。

｢奥西维莉大人，您看入口，学生进来了。从确定她们会出场的时候，我就在为今天的表演训练她们，她们绝不会在其他城邦执政官面前丢脸。｣

一边说着，中年教师一边微笑着看向奥西维莉，然而奥西维莉却像是屁股着了火那样，身体左右扭动，甚至伸长了脖子，不时看向阿莱克西亚之塔的方向。

难道在等人吗？

中年教师陷入思索，不知为何，今天的贵宾席上少了许多该有的人，比如负责保护城邦安全的防务司、她的上司魔法学院院长、就连藏书库的司书长都不在——她并不知道，如果不是这些人不在，她也不会有资格坐在贵宾席位。

奥西维莉执政官大概是在看那些迟到的人吧，中年教师心想，只是她虽然明白这一点，却没有就此放弃搭话，毕竟周围人，尤其是坐在自己身后的家伙，很可能看见了自己向奥西维莉执政官搭话，要是奥西维莉执政官完全不理睬自己的事情传出去，自己会丢了脸面。为了让奥西维莉注意，她只得再度开口，声音也跟着大了几分。

｢可惜奥西维莉大人没有事先告诉我，其他城邦的执政官会作为代表来观赏学生们表演，不然我就让学生们排练更盛大的神乐了，虽然困难了一些，但只要努努力，也不是不能完成。｣

｢……已经过去一小时了，还没有消息么。｣

奥西维莉收回看向远方天际的目光，低声自言自语。

尽管没有回答自己，但多少算是开口了。

中年教师喜出望外，连忙问道。

｢奥西维莉大人是在等艾琳娜大人吗？她今天是饰演女神大人的重要演员，等学生们下去以后，就该穿祭礼的衣服，出现在场上了。奥西维莉大人不必着急。以艾琳娜大人年轻貌美的姿态，一定会让其他城邦的执政官自惭形秽。不过话说回来，奥西维莉大人，今天剧场里的护卫是不是变多了？以前明明没有这么多护卫，大树节所有人都会待在自己的城邦里庆祝，不会有人冒大不韪攻击我们，没必要这么紧张。啊！艾琳娜大人出场了——咦？艾琳娜大人怎么没有穿祭礼的盛装，还是那身魔法袍？这、这不成体统啊。｣

中年教师神情错愕，下意识摊开双手，目光也跟着在场下的艾琳娜与身边的奥西维莉间徘徊，不知所措。

感到错愕与震惊的人不止这位中年教师，剧场里的其他观众也同样是这副惊讶表情。身为执政官之一，却在大树节这个神圣的节日里对神明不敬，这是足以影响执政官声誉的过失，更不用提这还是数千年都难得一见的，其他城邦执政官也在场的时候。

剧场内顿时一片哗然，众人议论纷纷。

然而，包括奥西维莉在内，多琳城的众多执政官与其他城邦的代表，就好像提前知道了答案一样，脸上没有丝毫错愕与惊讶，不仅如此，她们的注意力甚至压根不在艾琳娜身上，所有人都好像在思考别的事情，坐立不安、焦躁不已。

中年教师忍不住皱紧眉头，焦急提醒。

｢奥西维莉大人，这可是大树节，如果艾琳娜大人只是扮演普通角色还好，她扮演的是精灵神大人，不穿祭礼专用的盛装，会被精灵神大人认为是在轻视她啊！｣

咕噜、咕噜、咕噜。

中年教师话音刚落，耳朵里便传来一连串仿佛水烧开了声音。

起初她以为这是自己着急之下的幻听，并没有在意，直到这份声音越来越大，宛如雷声的时候，她才终于意识到，这是确实存在的声音，她不禁扭过头，四下寻找声音来源，然而，这个声音就仿佛是从四面八方传来的那样，到处都是。

听到这份声音的人不止中年教师，还有坐在剧场内的观众，她们纷纷从座位上起身，所有人都感觉到发生了某种不妙的事情，而也就在这时候，地面传来轻微颤动，并且震感以人们无法反应的速度骤然增强，仅仅不到一个呼吸的时间，剧场上的人便东倒西歪，必须扶着身边座位，才能保证自己不摔倒。

｢发、发生了什么？｣

｢那个叫玛丽的半精灵果然背叛了我们！｣

｢快去阿莱克西亚之塔！｣

急忙找东西站稳的中年教师完全没有插话机会，等她反应过来时，奥西维莉已经与其他城邦的执政官以及艾琳娜汇合，以飞行魔法离开会场，直奔阿莱克西亚之塔而去。

到底发生了什么？

没有人能回答中年教师的疑问。

◇

好吵。

各种各样的声音汇入大脑，让本就被饥饿感折磨的希里发出野兽般的低吼，为了专心前进，她索性切断了与大部分灾祸的链接，只留下阿莱克西亚之塔周围的部分。

此刻她正在大地中飞速穿行，身为超越百级，等级直逼莉娅的灾祸，这种事情她可以轻松完成——这并非重点，重点在于，她现在没有朝阿莱克西亚之塔前进。

阿莱克西亚之塔那里只是陷阱。

希里深刻知道这一点。

假装成要在阿莱克西亚之塔上进行交接仪式，实际却设下重兵，待自己上钩后，再围剿自己。精灵一方不仅对普通市民隐瞒了要进行交接仪式的消息，还派出士兵清扫自己的眼线，通过故意泄露清扫地点的方法，探知自己与眼线之间是否存在连接，待判断出自己和眼线之间意识共享后，又刻意纵容各城邦使者放飞信鸽，使信鸽被自己截获，让自己知道『精灵将在阿莱克西亚之塔进行交接仪式』的情报，进而令自己在交接仪式这天，出现在阿莱克西亚之塔附近。

不得不夸赞，计划布置的很精妙，设下这个计谋的人连己方友军都利用起来，以此达成迷惑敌人的目的，倘若换一个人来，肯定会主动踏入陷阱吧。

可惜自己看穿了她们的计划。

这个计划存在一个纰漏，并且这个纰漏大到让人无法不注意到。

那就是信鸽会被自己截获这个过程。

即便普通精灵都知道野外到处是灾祸，制定计划的人怎么会不清楚？在明知道信鸽会被发现的情况下还要放出信使，答案要么是制定计划的人是蠢货，要么是制定计划的人想让自己得到这一情报，真正的答案显然是后者。

假如亚莉克希亚没有站在精灵的一方，为精灵出谋划策，自己应该正摇摆不定，不知道该如何做出选择，毕竟精灵领导者的愚蠢不是一天两天，这种为了征求所有城邦同意，而冒险放出信使的事情，也在情理之中。但是，亚莉克希亚出现在了精灵一方，并且她还是完成交接仪式所必须的角色，如此一来，计划的制订与实施，就肯定有亚莉克希亚在内。拥有希里记忆的自己无比了解亚莉克希亚，她不会允许计划中出现这么明显的漏洞，因此，信鸽无疑是计划者故意塞在自己手中的情报。

陷阱也就由此露出马脚。

不过，自己的探查并未就此终止，虽然亚莉克希亚的『魔力视』能够找到自己，但亚莉克希亚的『魔力视』并不强力，自己的眼线没有被完全清除，尤其是留在多琳城内的那一部分眼线，基本上没有被发现，自己便由此找到真正进行交接仪式的地方。

多琳城露天剧场的地下。

想到这里，万一起见，希里在脑海中与阿莱克西亚之塔附近的眼线沟通——一个附着在飞鸟上，拥有高空视野的灾祸。

眼前跟着浮现出阿莱克西亚之塔附近的景象。

大片大片精灵族卫兵守护在阿莱克西亚之塔周围，同时阿莱克西亚之塔顶端的平台上，也站着亚莉克希亚与那个银发人类。

乍一看让人起疑，可事实上，阿莱克西亚之塔上只站着伊丝一人，旁边的亚莉克希亚，不过是幻象制造的、用来迷人眼球的东西。至于自己为什么做出如此判断，亚莉克希亚拥有的『魔力视』，自己也同样拥有，自己只需一眼便能看穿，银发人类身边站着的亚莉克希亚是假货。

至于那个人类的魔力也很诡异这件事，则超出了自己的理解范围，自己从未见过如此存在。

当然，这只是无关紧要的东西，自己只需要知道那个人类不容小觑即可。为了伏击自己，这个银发人类特地制造亚莉克希亚的幻象，与精灵军队和水树圣树待在一起，而真正的亚莉克希亚，则在另一处交接地点，也就是多琳城露天广场地下。

她们没有想到，自己在多琳城内有精灵外表的眼线，并且还从那个银发人类向她同伴转述的过程中，透过墙壁偷听到真正的计划，即，在阿莱克西亚之塔上的交接仪式只是幌子，真正的交接仪式，在多琳城露天广场地下，她们要借祭典掩人耳目，彻底解决精灵阿莱克西亚之塔的纷争。

｢军队都在阿莱克西亚之塔，那里只有亚莉克希亚……｣

哪怕算上自己的分身，也无法同时与亚莉克希亚和那个银发人类为敌，但只有亚莉克希亚的话，对付起来并不困难。

『魔力视』

打开魔力视，希里开始确认自己的方位。

不远处有很多重叠起来的精灵。这里应该就是露天剧场。

接着，希里目光扫向露天剧场地下。

偌大的黑色空间内，代表莉娅的魔力光团正和零星几个光团待在一起，虽然那些光团的魔力反应算得上强——大概英雄领域左右，但在自己面前，只是挥挥手就能解决的蚂蚁。

找到了。

｢呵呵呵……｣

无法控制内心的狂喜，灾祸希里浮现狰狞笑容。

阿莱克西亚之塔将属于自己所有。

（8/16）

第七十八章 层层相套的陷阱

只有火把摇曳的昏暗大殿，许久没有与外界交换的空气飘荡着阴冷潮湿的霉味，夏季常见的蚊虫不时从眼前飞过，加上没有任何粉饰，直接暴露在人们眼前的土黄色墙壁，与其用『大殿』这样优雅的名词称呼，不如形容成『偌大的陵墓』，不，即使陵墓，也有石砖垒砌的墙壁，而这里只有光秃秃的一片，说成土屋更恰当。

这里是多琳城露天剧场地下的准备室。

在露天剧场表演时，为了节目效果，偶尔会遇见需要从地面缓缓升上去的时候，而这时，开凿在露天剧场地下的空间便有了作用，当然，只是从这个用途考虑，精灵根本没必要把地下空间开辟的如此之大——大概有两个足球场大小，之所以有这么大空间，是因为这里还有别的用途，比如藏匿士兵、遇见紧急情况可以将民众藏在这里之类，然而，伴随多琳城日益强大的实力，这处地下空间的意义越来越小，到现在，除了需要用到这里的演员，已经没多少人记得露天广场地下还有一片广阔空间。

这也就给伊丝与莉娅提供了合适场所。

微微发汗的手擦了擦衣服下摆，满脸紧张的玛丽下意识看了眼空无一人的身后，只不过还没等玛丽看过去，站在玛丽身边的拉克西丝便伸手按住玛丽肩膀，示意玛丽不要轻举妄动。

「玛丽，不要东张西望。」

「可、可是主人大人……」

「嘘。」

面对拉克西丝比出的噤声动作，玛丽脑海里回想起此前伊丝的叮嘱，紧张地吞咽了口唾沫，脸上浮现僵硬笑容，转而将目光放在前方背对着自己的莉娅身上。

「莉娅小姐……阿莱克西亚之塔的大家没关系吗……」

「不要害怕——」话还没说完，莉娅便皱了皱眉，「拉克西丝，带玛丽退下。」

「我知道了。」

刹那间，本该密不透风的大殿突然发出风吹过的窸窣响声，连带着挂在墙壁上的火把，也跟着微微摇晃，仔细听的话就能发现，这阵窸窣声与许多人同时走动的声音相似，倘若放在午夜时分，足以将人吓出尖叫。

最终，伴随一根没有挂稳的火把落地，众人正前方的地面凝聚起一团黑色粘液，紧接着，天花板、四周墙壁也跟着像漏水了那样，渐渐现出让人恐惧的黑色。

「姐姐，虽然你不愿意见我，但我们还是见面了。」

「哼。」

主动向前站出一步，莉娅阻挡在玛丽与拉克西丝面前，面无表情的样子让人看不出她在想什么。

「希里。」

「啊啦，姐姐居然不对我的出现感到惊讶吗？明明我看穿了你们的计谋，为了让我高兴一下，姐姐现在应该装出计划走漏风声的着急表情才对。」

没有丝毫赶时间的意思，反而像是在自己家中散步那样，希里一根一根地掰着指头，来回走动。

「故意隐瞒交接仪式的消息，然后又任由那些嘴巴不严的城邦使者放出信鸽被我抓住，让我自己调查到姐姐你们想让我知道的消息，进而把我引到布置好陷阱的阿莱克西亚之塔，当我一脚踩进陷阱，为逃脱而费劲心思的时候，姐姐你们则在露天剧场地下进行真正的交接仪式，姐姐竟然能下手呢，我可是希里哦，希里。」

「你只是空有希里记忆的躯壳，从你向我挥刀的时候我就该明白，你和希里是两个不同的人。」

「明明姐姐你杀死过我，却还要奢求我不对姐姐动手？真严苛呢。」语气轻佻地嘲笑莉娅，希里停下踱步，咧嘴一笑，「嘛，那些都是过去的事情，现在我已经看穿了姐姐你们的计划，那么，仅凭这里的几个人，再算上姐姐你，不论如何也不可能战胜我。把阿莱克西亚之塔的所有权交给我，否则我就要动手了。老实说，因为脑袋里的记忆，我对杀死姐姐你这件事感到恶心。」

「你的计谋不可能得逞！」

「那边的天使，我什么时候允许你说话了？」

语言里仿佛具有魔力，希里的话落下后，遍布天花板的黑色粘液突然拧成尖锥状，直奔莉娅身后的拉克西丝而去，尖锐的破空声让人皮肤一阵生疼，倘若这一击击中，就算是天使的坚韧肉体，也会遭受无法挽回的重创。

但是。

咻——啪。

先是剑身砍进粘液的声音，然后是粘液无力落到地面的声响。

仅仅一剑，袭向拉克西丝的粘液便化为一滩烂泥砸在地上。

挥剑的人当然是莉娅。右手挥了挥血色长剑，莉娅将剑身沾染的黑色粘液甩掉，右脚后挪了一小步，剑尖则斜斜指向身前地面，神情严肃。

「希里，不要逼我动手。」

希里皱了皱眉。

「事到如今，姐姐还指望我加入你们，帮助愚蠢的精灵吗？如果我踩进你们的陷阱，或许会为了求饶而这么说，但可惜我看穿了。没想到为了瞒过我，姐姐大人居然还让那个银发人类在阿莱克西亚之塔上放置姐姐大人的幻象，如果我有那么一点点的疏忽，就可能上钩了吧。」

只剩下战斗的选择了。

意识到这一点，莉娅深吸了口气。

「……果然会变成这样么。在一决胜负前，我有一个问题。」

就好像猫杀死老鼠前，会先戏弄老鼠一番那样，希里先是瞥了眼自己的指甲，然后才慢悠悠地回答。

「说吧，就当做是最后的饯别好了。」

「你怎么知道我们会在这里？」

没想到莉娅会一本正经地问出这个问题，希里愣了一瞬，然后捂着肚子，讥讽地哈哈大笑起来。

「哈哈哈哈，姐姐您居然会问出这个问题，我还以为您多少会聪明一些，结果数万年过去，您的脑袋已经生锈不够用了吗？连敌人是怎么知道己方行动都猜不到，哈哈哈，我的姐姐，您果然老了啊。」

捧腹大笑了许久，希里才终于缓过来，仍旧以上气不接下气地模样回答。

「您至今都没发现，我的分身不仅可以变成希里的模样，还可以变成其他人的样子吗？只需要伪装成精灵，我就可以轻松走进城内，不，我甚至不用亲自行动，只向分身灌注意识，分身就能代我收集情报。你们的计划确实很精妙，但还是我的眼线更胜一筹，这里我还要感谢那个银发人类，如果不是她把秘密告诉这个叫玛丽的精灵时，我的眼线就在墙对面，我还不知道姐姐进行交接仪式的真正地点。」

说到这里，希里得意地瞥了眼玛丽，此刻后者就好像做错了事情的孩子，五官仿佛在说『糟糕了』那样拧在一起。这副因为自己泄露秘密，导致计划败露，所有人都要死的神色，让希里感到无比愉悦，仿佛自己才是掌控世界的神，没有人能忤逆自己的意思。

但是，当希里将目光转向莉娅的时候，却没能从莉娅脸上看见想看见的东西。

后者不但没有惊慌与焦急，反而轻声叹气。

「……全部被伊丝说对了。」

脑海里浮现令人不快的感觉，希里微眯起双眼。

「姐姐在说什么？」

「希里，从一开始你就没有逃出我们设下的网，现在你只是黏在蛛网上的蝴蝶，乖乖放下抵抗吧。」手中长剑笔直指向面前的希里，莉娅以凛然口吻强调，「你已经无路可退了。」

「无路可退？呵呵呵，姐姐在开什么玩笑，无路可退的人是你们——」

话音刚落，希里便感到一股不同寻常的魔力波动。

那是一种浩瀚的，宛如把半个世界的魔力汇聚在一起，集中于一块极为狭小的区域里的魔力，身为对魔力极为敏感的灾祸，此刻她甚至有种胸口发闷，无法呼吸的感觉。

而假如有人站在地上的话就能看见，多琳城上空正有一个汇聚了无数种颜色的漏斗状风暴，正是这股肉眼能够看见的魔力，制造出笼罩整座城市的巨大压力，这一刻，没有魔法道具能够生效，也同样没有魔法结界能起作用，所有来自自然的魔力全部被空中的魔力风暴卷走。

西尔芙之弓。

将所有魔力打乱，进而阻止一切空间传送、意识跳跃的顶级武器。

而这把弓箭的出现，自然意味着伊丝也在这片地下空间内。

这便是计划的第四步。

将过于明显的陷阱暴露给希里，进而引导希里踩到更深的陷阱里。

解除幻象魔法，伊丝出现在玛丽身后，而这也是玛丽最开始回头看向的位置。

身为计划者的伊丝不禁微笑着一步步走上前。

「怎么样？被算计了一把的感觉。」

瞳孔骤然放大，希里表情瞬间狰狞起来。

「你这家伙为什么会出现在这里？你不是在阿莱克西亚之塔上吗！」

自己的『魔力视』清楚看到，阿莱克西亚之塔的平台上站着一个呈『黑洞』模样的人影以及一个空荡荡的幻象，而『黑洞』般的魔力成像，正是代表伊丝。

希里的话让伊丝笑的更深一些，这种精心设下计谋，一步步诱导对手中计，对手却还浑然不觉的成就感，是其他事情难以带来的东西。

「看来你忘记了，你的魔法是由谁传授。你使用的『魔力视』，莉娅同样也会。阿莱克西亚之塔上的两个人都是幻象，只不过一个故意暴露给你看，另一个被完美的隐藏起来。」

前三步计划实际上只是诱导希里出现的诱饵，让希里自以为她看穿自己一行的计谋，直到第四步，才是真正的收网。

从一开始，自己就没指望希里会跑到阿莱克西亚之塔周围，先不说阿莱克西亚之塔周边群山环绕，很容易被希里发现埋伏在那里的士兵，其次就算那里一个士兵也没有，一旦莉娅和自己出现在同一场合，希里就得掂量掂量，她有没有这么把握同时战胜自己与莉娅。虽说自己可以找其他理由离场，但那样无疑会显得可疑，交接仪式是事关整个妖精之乡的大事，而玛丽与莉娅又都是自己的伙伴，这种时候消失，只会让希里更警觉。

因此必须要将场地转换到其他足够隐蔽的、不易被观察的地方，同时放出阿莱克西亚之塔这个诱饵，让希里以为，自己一行会在阿莱克西亚之塔伏击她，如此自己与莉娅就理所当然的分开在两个不同场所。

但是，让希里知道阿莱克西亚之塔是诱饵很简单，让她知晓所谓的『真正的交接地点』在哪，伊丝却费了些功夫。故技重施，再度将消息告诉给城邦使者，借她们之手放出消息，无疑会被希里看穿这同样也是阴谋，因此伊丝刻意留下希里放在多琳城内的眼线，让希里误以为，自己一行只有靠莉娅的『魔力视』才能找到灾祸。

如此一来，希里便进入了自己的圈套，她自己以为城内的眼线没有被人发现，于是派人混进旅店，打探自己一行人的对话。而发现了希里眼线距离自己只有一墙之隔的伊丝，则趁玛丽询问计划内容时，故意说出己方会在露天剧场地下进行交接仪式。表面上是在解答玛丽的问题，实际上则是泄露给希里假消息。

同时，为了增加情报的真实性，自己对除了莉娅以外的所有人都持同一副说辞，即，真正的交接仪式会在剧场地下进行，让所有人都以为这是确实要发生的事情，因此希里不论偷听谁的对话，都不会出现对不上的情况，加上知道这出阴阳交接仪式的人少之又少，除了卡米拉一行与艾琳娜，就连城邦使者们与奥西维莉都不知道——奥西维莉一行甚至连阿莱克西亚之塔上的交接仪式其实是假的都不知道——如此谨小慎微的保密下，希里只能相信，真正的交接仪式在另一个地方。

然而事实上，自己一行压根就没有进行交接仪式的必要，自己不会让玛丽无缘无故背上阿莱克西亚之塔这么一个麻烦，也不可能为了精灵族，命令玛丽一生都不能踏入妖精之乡。整个计划从一开始就在播撒烟雾。

至于希里用『魔力视』在阿莱克西亚之塔上看见的『自己』，则是刻意营造的幻象所为。

就像希里清楚莉娅的战斗方式一样，希里习得的魔法，莉娅自然也一清二楚，希里为了以防万一，一定会用『魔力视』检查战场，而这就使得她过分相信『魔力视』。于是自己首先创造出一个容易被识破的莉娅的幻象，麻痹希里，让她相信她的『魔力视』没有出错，而后，自己在莉娅指导下，创造出一个完全没有魔力，但却能吸收大量魔力的幻象，让希里以为，那是『伊丝』。一真一假下，很容易便骗过希里。

于是在希里的角度，自己与莉娅分开在两个不同的地方，她可以单独面对没有守卫的莉娅。

然而实际上，这才是自己一行真正的目的。

如今她要面对的人不止莉娅，还有自己，西尔芙之弓封锁了整座多琳城，她无处可逃了。

（9/17）

第七十八章 偷袭者

很快理解伊丝所指，意识到自己中计，希里脸色以极快速度变差，愤怒令她呼吸粗重，声音就像是从牙缝中挤出来的那样，咬紧牙关、充满憎恶。

｢混蛋……｣

｢啊啦，前一刻还在为自己看穿别人的计谋沾沾自喜，现在轮到自己踩进陷阱，就怒不可遏了吗？｣

虽然这么说有种猫戏老鼠的味道，但这是自己辛苦设局的结果，稍微享受一下胜利的成果也无妨。当灾祸希里出现在这里的一刻，她的结局便已经注定——死亡。

假设她是真正希里，自己还会看在她是被灾祸放大了负面感情，以及莉娅妹妹的身份上，将她交给莉娅处置。但这并非真正的希里，真正的希里早就被莉娅抹杀，站在这里的不过是偶然窥探到希里记忆的赝品，并且还是造成希里发疯的罪魁祸首，如此存在就和压制着伊芙琳的尤利乌斯一样，没有人能宽恕与原谅她，只有死亡，才能告慰那些在她手下死掉的人的灵魂。

似乎被伊丝的发言激怒到极点，希里怒极反笑。

｢呵呵呵……确实是完美的计划，但是，那又如何？你们无法彻底杀死我，即使这里的我死了，我也会在其他地方重生。身在内大陆的弱小者，尔等日后一定会为今天的所作所为后悔。｣

又是内大陆吗？

听到熟悉的名字，伊丝微微挑起眉，早在面对书中恶魔的时候，自己就听到过内大陆与环大陆的称呼，而这里的内大陆，就是指阿莱克西亚大陆。

还没等伊丝发问，希里便以仿佛要托住天空般的姿势，高举右手，重重向伊丝挥下。

｢『朱红之啮』！｣

比起恶魔，更像是血族会使用的魔法，大殿内浮现无数拍打着翅膀的血色蝙蝠，嘴中发出刺耳的吱吱声，朝伊丝几人发起冲锋。

｢呜！｣

不仅玛丽，就连拉克西丝也捂住耳朵，两个人就像没看见蝙蝠的锐利尖牙般，五官痛苦地拧在一起，不仅如此，莉娅也为蝙蝠的叫声皱眉，神情间有着一丝凝重。

精神魔法。

扰乱人心智，让其丧失斗志的魔法。

抽出燃烧着熊熊烈焰的破灭之剑莱瓦汀，伊丝目光锁定在袭来的蝙蝠上，这里的每一只蝙蝠都有超越英雄领域的实力，如果自己不谨慎对待，仅凭身后的玛丽与拉克西丝，绝对不可能是这些蝙蝠的对手。

但灾祸希里并未就这样停下等待战果，而是以恶魔语高声咏唱咒文，庞大的魔力甚至让空气浮现某种东西烧焦了的味道。

她要破坏这处地下空间。

自己当然不会让她得逞。

『大切裂』

位于第十位阶的近战魔法。

横向挥出蓄满了魔力的破灭之剑，凝聚于剑身的魔力瞬间离刃而出，就好像要将世界一分为二那样，一道长达百公尺的红色烈刃缓缓地、却又势不可挡地前进，凡是撞上这道烈刃的蝙蝠，无一不眨眼间汽化，烈刃所过之处，没有任何活物存留。

正在咏唱的灾祸希里自然也没能分神抵御这一击，和那些蝙蝠一样，灾祸希里也被瞬间汽化。

但这只是假象。

｢喝啊！｣

灾祸希里再度现身时，已经在伊丝身后。灾祸希里可以瞬间移动到灾祸触及的地方，而现在，从四面八方渗透进来的灾祸已经占据了整间大殿。

手中的黑色长镰直奔伊丝后颈斩去，即便长镰此时还没有斩到伊丝脖颈，伊丝也感到后颈一阵刺痛。空气撕裂发出的声响让人无法忽视，就算是支撑天地天柱，也会被这一击斩出缺口吧。

但伊丝是例外。

只是就算是自己，被打中也会感到疼，更不用说还是脖颈这种柔软的地方，听起来就很痛。

没有选择回身迎敌，伊丝低声喃喃。

｢『精神爆破』。｣

同样是精神魔法，却是指向单体的攻击。

轰！

只有希里能听见的剧烈轰鸣。

大脑仿佛被人用重锤重重砸下，希里如同断线的风筝笔直砸向地面——并非坠落，而是真正意义上的竖直砸落。位于第十三位阶的『精神爆破』相当于以魔法凝聚出无形重锤，肉眼看过去什么也没有，但如果有生物站在附近，则会在重锤之下瞬间失去神志，以伊丝的实力施放，哪怕对手是精于精神魔法的赫蒂，也会永久精神错乱。

当然，这样的精神魔法不是没有缺陷，『精神爆破』的缺点是施法范围极近，只能覆盖到周围两公尺，不过这个魔法在『Ragnarøk』中的作用，也只是魔法咏唱者用来对抗暗杀者职业的玩家。既然希里主动靠近自己，自己不介意送希里一份大礼。

倒在地上的灾祸希里再度化为一滩粘液，隐匿于满地都是灾祸，在自己与灾祸希里对弈的这段时间内，整个地下大殿都被流动的黑色粘液填满。

伊丝扫向全知地图，除了正拖住莉娅的分身，上面没有第二个代表灾祸希里的光点，取而代之的，是密密麻麻，连成一片的灾祸。

｢消失不见了么。｣

有西尔芙之弓的封锁，希里绝对逃不出多琳城。

逐个击破吧。

正当伊丝准备抽身帮助莉娅对付灾祸希里的分身时，灾祸希里的声音响彻整个大殿。

｢你果然有超越百级的实力！你到底是谁？仅仅万年时间，阿莱克西亚大陆不可能诞生出你这样的实力者！｣

声音从四面八方传来，判断不出方向。不过自己并没有着急的意思，伊丝轻甩了甩手中的破灭之剑，语调轻快地回答。

｢原本只是一个过客，但现在决定待在这里不走了。｣像是想起来了什么，伊丝语气中多了一丝调笑意味，｢多亏了你，才让我有了莉娅这个姐姐。｣

被伊丝戳中记忆中无法接受的地方，灾祸希里的声音先是沉默一瞬，然后发出震耳欲聋的尖锐喊叫。

｢你这个混蛋……啊啊啊啊啊啊————！！！｣

咔咔咔咔。

某种东西即将断裂的不祥音色接连响起，几乎肉眼可见的，墙壁与天花板蔓延出道道裂纹，地面震颤起来，太阳的光芒也透过天花板裂缝照进眼睛，抖落的尘埃与砂石预示着，这里即将崩塌。

预料之中的结果。

露天剧场虽然有魔法结界补强，但在希里摧残下，不可能支撑太久，不如说，这处大殿没有在自己挥出『大切裂』的那一击时就被魔力震荡震塌，自己便该称赞精灵工匠的技术。

自己提前让艾琳娜在剧场上安排了众多守卫，同时还对艾琳娜交代过，如果遇见紧急情况，该如何疏散人群，现在战斗进行了有一段时间，剧场上，尤其是表演的舞台上，早已空无一人。

一剑逼退希里，莉娅趁机朝伊丝大喊。

｢伊丝，快带玛丽和拉克西丝离开！｣

｢拉克西丝，抓紧我和玛丽！｣

｢是！｣

在西尔芙之弓影响下，即便是自己，也无法使用传送魔法。伊丝左手揽过拉克西丝腰间，而拉克西丝则将玛丽抱住，三人以飞行魔法穿破天花板，直奔外面的露天广场而去。

五彩的魔力风暴顿时出现在眼前，而受这股不时交织出闪电的漏斗状风暴遮蔽，太阳消失不见，天空也化为不祥的铁锈色，狂风将树木连根拔起，空中甚至还能看见飞散的瓦砾与石砖。

而在这股魔力风暴下方的露天剧场内，逃跑的灾祸希里已经化为蛛网上的蛋壳——黑色粘液如同蜘蛛结网那样，在露天剧场内拉出无数黑色蛛丝，覆盖整个露天剧场。而希里化为的蛋壳，则在位于蛛网正中心，光是目测，这个叫做『灾祸之卵』的东西就有二十公尺的直径，间歇跳动的模样如同孵化中的怪物，让人心生不快。

这大概才是灾祸希里真正的样子。

挥动燃烧着火焰的破灭之剑斩向黑色蛛丝，然而本该一击即溃的黑色粘液，此刻却异常坚韧，破灭之剑不但没有斩断蛛丝，甚至还被吸附住，连带着其上的火焰也渐渐减弱。

蛛丝在吸收破灭之剑上的魔力。

皱了皱眉，伊丝加大手中力道，这次蛛丝只是稍微抵抗一瞬，便被伊丝一刀两断。

｢连破灭之剑都不能燃烧的魔物么……虽然破灭之剑相比永冻之黄昏和西尔芙之弓弱了不止一星半点，但再怎么说，也是最强堕天使阿撒兹勒的武器啊。｣

真希望女神大人能负责任一些。

从目前知道的蛛丝马迹可以推断，灾祸是女神们来到阿莱克西亚大陆时，一同带过来的东西，如果不是自己在这里，光靠莉娅对付它们，肯定会相当吃力，更免不了死伤。

将拉克西丝与玛丽放到地上，伊丝轻推了推二人。

｢拉克西丝、玛丽，你们现在立刻去找卡米拉她们，到远离剧场的东城门去，这里很危险。｣

｢好的～｣

｢那吾主您……｣目光放在笼罩于露天剧场正上方的灾祸之卵上，拉克西丝吞咽了口唾沫，｢我能感到这是不同寻常的魔物……实力很可能魔王之上，吾主您虽身为背负救世职责的救世主，但也要注意自己的安危……最好还是先和地下的魔王汇合以后，再一起来对付这个不祥之物。｣

｢嗯，我会注意的，拉克西丝也要小心。｣

｢感谢吾主。｣

不再浪费时间，拉克西丝张开身后双翼，带领玛丽从蛛网间隙离开剧场。

世界顿时只剩下铁锈色天空、位于庞大蛛网正中心的灾祸之卵以及伊丝三者。

没有看全知地图，而是以『上帝之眼』检索天空中的灾祸之卵，伊丝稍显惊诧地微微挑眉。

｢等级和MP都在可接受的范围内，但这个变态的HP是怎么回事。｣

从接近两千点的MP判断，灾祸之卵的等级应该在两百级左右甚至还没到两百级，但灾祸之卵的HP却一步跨越到等级成长值的四倍，也就是八万点HP至多，要知道，在第二形态觉醒下，自己的HP也只有四万点。

总觉得像游戏里的最终boss，一阶段被打死以后，还有第二阶段，现在出现在自己面前的仅仅只是一个卵，等卵结束，就是第三阶段了吧。

放在游戏里，自己会觉得有挑战性，但这里是现实，实在有够头痛。

｢无法原谅……无法原谅！胆敢对姐姐出手，在我亲手杀死女神之前，就用你的鲜血祭奠！｣

灾祸之卵发出饱含愤怒与憎恶的呐喊，灾祸希里的声音不再像人类，而是一种仿佛很多人合在一起的音效。

声音中混杂着精神魔法么，可惜对自己没有效果，自己免疫任何形式的精神干涉。

伊丝不禁露出狡黠的笑容。

｢如果之前在海雾号上的时候，你选择留在莉娅身边，而不是向女神复仇，我不就没有可趁之机了吗？｣虽然说法仿佛坏人，但自己只是为了激怒希里，伊丝继续补充道，｢是你自己放弃了爱着你的莉娅，被我得手，你也应该没有怨言才是，不如说，事到如今，莉娅还没有放弃你，你就应该对莉娅感恩戴德。另外，我对你说的环大陆很感兴趣，之前和斯提克斯的手下战斗，那位恶魔说我手中的剑是女神赐予的日轮之剑，你应该见过女神吧？我不是在问希里的记忆，而是真正的你，灾祸。｣

｢去死去死去死去死！神明的使徒，抢走姐姐的卑鄙之人！伊丝——恩雅！｣

彻底被伊丝激怒，天空的灾祸之卵发出愤怒吼叫，巨蛋般的外壳延伸出漆黑触须，直直砸向剧场中的伊丝。

触须卷携着猛烈地音爆之声。

只是眨眼时间便抵达眼前。

没有正面承受这一击的必要，伊丝以『瞬间移动』闪避，无数足有水桶粗细的漆黑触须重重砸在伊丝刚才停留的位置，铺设在地面的石板就好像碎纸那样，被触须轻易捅破。

｢喝啊啊啊————！！！｣

一击未果，希里索性将捅进大地的黑色触须横扫而去，刹那间，大地就好像被巨人用钉耙犁过那样，卷起无数黄色沙尘，砖块爆裂的悲鸣响彻整个剧场。

｢当初真正的希里也是这副样子吗……｣

失去了人类的理智，这副模样反而让人可怜起来。

伊丝摇了摇头。

｢不过要是因为可怜就放过你，被你伤害的可怜人就没有人可怜了。｣

完全无视横扫向自己的触须，伊丝朝手中的破灭之剑灌注魔力，微微放低身姿，做出收刀动作。

『心眼』

『一击必杀』

『力量绝对化』

｢罪人该去往冥河，为你的所作所为忏悔吧——『空间切裂』。｣

拔出破灭之剑，径直朝天空的灾祸之卵横扫，但这次并没有剑光飞向灾祸之卵，而是如同莉娅手中逆转因果的长剑一般，伊丝只是凭空挥剑，灾祸之卵后方便出现一道仅有十公尺的黑色裂纹。

这代表着空间裂缝。

嚓。

一柄看不见的刀刃横向切在灾祸之卵上，下一刻，如同压力到达极限，然后又被人从外面捅破的气球那样，无数黑色粘液自『空间切裂』割开的破损处喷射而出。

不同于十阶魔法的『大切裂』，『空间切裂』是位于第十七位阶的魔法，加上强化魔法附加，足以一击重创希里——自己答应了莉娅留希里一命，让她做最后的告别，所以没有一击致死。

｢呜——呃！你……你做了什么！｣

｢只是让你安静一些，嗯？｣

背后突然传来一阵轻微刺痛，伊丝下意识皱起眉，同时使用『水晶壁』阻挡。

下一秒。

铿！

水晶壁传来金属物体撞击的声音，与此同时，伊丝也转过身来，只是还没等伊丝看清楚对方的长相，水晶壁便在对方轰击下骤然破碎，一道闪着冷光的剑刃直奔伊丝腰间而来。

｢啧。｣

水晶壁虽然不是强力的防御魔法，但能打破水晶壁的人也寥寥无几，伊丝重重咋舌。

『空间禁锢』

挥向身体左侧的剑刃因『空间禁锢』停滞一瞬，而伊丝则趁这个时机，抬起右腿，重重踢向对方两腿之间的空荡。

砰！

如同被重型卡车撞上的麻袋，被伊丝踢中的人顿时飞向高空，而也就是在这时，伊丝从全知地图上知道了偷袭自己的人是谁。

乌拉诺斯的手下，有着最强堕天使之称的阿撒兹勒。

（10/19）

第七十九章 阿撒兹勒

『上帝之眼』

趁阿撒兹勒还在自由落体的时间，伊丝检索阿撒兹勒的信息。虽然正常情况下，应该趁敌人无法抽身防御的时候追击，但既然阿撒兹勒会被自己一脚踹飞，说明他的实力不如自己，多留点时间观察也无妨。

｢和其他堕天使一样，看不到等级么……魔力值只比莉娅低一点，力量值比莉娅还高，『危险感知Lv9』，『异常状态抗性LV8』，这到底是堕天使还是魔王啊。｣

这两个技能听起来效果一般，但这里的等级对应的并非第九位阶魔法，而是指技能提供的增益。比如当莉娅对阿撒兹勒使用附带麻痹效果的魔法时，阿撒兹勒的『异常状态抗性Lv8』技能将使麻痹效果减弱80%，而换在『危险感知Lv9』上，则是能够感知到敌人的动作，几乎所有偷袭都无法生效。

不仅如此，阿撒兹勒还有其他各种棘手属性，比如『即死抵抗Lv9』、『看破Lv7』、『远程道具无效Lv5』等等。

值得一提的是，这些buff的显示方式非常类似于『Ragnarøk』，尤其在一些小型boss的状态栏里，经常可以看见这些效果，当然，那些小型boss的技能等级比阿撒兹勒低得多。

｢来自『Ragnarøk』？｣

首先可以肯定，阿撒兹勒不是玩家一类的存在，这些足以用变态形容的技能只会出现在NPC身上。拥有这类效果的NPC无一不是顶级副本中的最终boss，而在这之中，并没有叫做阿撒兹勒的NPC。

大概只是巧合吧。

将杂七杂八的想法抛出脑海，伊丝重新握紧破灭之剑——一开始自己还担心破灭之剑会因为看见原主熄灭，现在看来，这种担心是多余的，破灭之剑上的火焰甚至比之前还旺盛了一些。

｢『瞬间移动』。｣

出现在阿撒兹勒即将落下的正下方，伊丝举起右手，手心朝向阿撒兹勒。

｢『空间禁锢』。｣

阿撒兹勒的身体瞬间停在空中，但如此停滞只持续了短短不到一秒，禁锢住阿撒兹勒的魔法便轰然破碎。

应该是『异常状态抗性Lv8』的效果。和『水晶壁』一样，『空间禁锢』并非强力魔法。从魔力量上看，阿撒兹勒的等级和莉娅相当，而以莉娅195级的等级，已经超过了『空间禁锢』的魔法位阶。

｢要换成更高阶的魔法么。｣

没有直接用手接住阿撒兹勒，而是以『无形之手』伸向阿撒兹勒，在不知道阿撒兹勒的底牌之前，最好还是和阿撒兹勒拉开距离，『Ragnarøk』中存在『真实伤害』这种机制，而这类魔法往往不那么好用，有着各种条件限制，比如必须贴身使用，或者只能对某一类生物起效，要么就是飞行速度极慢，因此拉开距离是最聪明的选择。

无形之手进入阿撒兹勒周围十公尺后。

｢『穿刺骨枪』。｣

以伊丝听不见的声音咏唱，阿撒兹勒如同刺猬般，身边浮现无数长达三公尺的骨骼长枪，强有力的骨枪与无形之手撞击在一起，爆发出让人连连皱眉的巨响，阿撒兹勒也跟着消失在烟雾里。

光点从地图上消失了。

由于视线被烟雾遮挡，伊丝只能看向全知地图，此刻阿撒兹勒早已消失不见。

｢没有丧失战斗力么……｣

伊丝微微皱起眉。

这是自己第一次在无形之手的加成下，感到手中传来些微阻力。

｢嘛，要是一下就被打败，会有愧于最强堕天使的名头——虽然是这么说，生命力未免太顽强了。｣

自己踹向阿撒兹勒双腿间的一脚并未留手，就算阿撒兹勒防御力远超常人，现在也应该痛不欲生，结果却能腾出手来避免被自己抓住，到底是感觉不到疼痛还是根本没有那种东西，令人玩味。

｢不……不愧是……能战胜萨麦尔和亚列的血族，竟然能发现我的攻击。｣

一道年轻男性的声音出现在身后，伊丝转过身，有着一头利落蓝短发，身披铠甲的男性正满头大汗，神情痛苦的站在那里。

不用说伊丝也知道，阿撒兹勒为什么满脸痛苦。自己该称赞阿撒兹勒的忍耐力，这种时候都没有做出双手捂住裆部的不雅动作。

放下手中的破灭之剑，伊丝以从容姿态回应阿撒兹勒。

｢没想到拥有最强堕天使之名的阿撒兹勒，比躲藏在影子里的萨麦尔都擅长偷袭。｣

值得一提的是，阿撒兹勒的装束犹如人类骑士，除了没有全面盔，银色金属铠、比身高还长的骑士枪以及威武的骑士盾，三者一应俱全，加上利落的蓝短发与英俊外貌，简直是拉克西丝理想中的救世主。

铠甲上浮现一层蓝色光彩，阿撒兹勒脸上的痛苦神色也随蓝色光芒一起消失，眼眸里渐渐多了几分轻松，以左手骑士枪枪身，轻敲了敲绑在右手手臂上的骑士盾，语气给人一种放荡不羁的印象。

｢不管偷袭还是正面战斗，只有全部胜任，才能被称为第一堕天使。我追求的只有结果。｣

明明长着一张勇者的脸，却给人花花公子的感觉。伊丝以目光示意阿撒兹勒看向露天剧场中的灾祸之卵。受自己『空间切裂』攻击，灾祸之卵的HP一口气掉了一半，蛋内喷洒的黑色粘液填满了小半个露天剧场。

｢我和你没有利害关系，过去击伤你的同僚，也只是因为他们想伤害我的同伴，你如果是想找我打架的话，就请留到明天再说，现在有别的事情在等着我。｣

见到灾祸之卵，阿撒兹勒轻佻的表情浮现一丝严肃。

｢灾祸之卵？这种东西怎么会出现在这里……等等，已经被打伤了？怎么可能？那种比一百层熟龙皮叠在一起还坚韧的外皮，怎么会被人砍穿？｣

伊丝并不知道，就算阿撒兹勒来，也得费很大功夫才能穿透灾祸之卵。在灾祸之卵的三个阶段里，第二阶段的卵形态防御最强。具体形容起来的话就是，假如阿撒兹勒举着骑士枪对灾祸之卵发起冲锋，骑士枪插在灾祸之卵上后，灾祸之卵的弹力会让阿撒兹勒以比来时更快的速度弹回去。

阿撒兹勒的反应令伊丝无奈耸肩，｢就像你看到的，有什么事情明天再说。｣

｢灾祸之卵出现在阿莱克西亚大陆……｣阿撒兹勒思考片刻，然后架起骑士枪，放低身体重心，｢即便如此，我也要遵从圣女大人的命令把你带回去——不如说现在才是最佳时机，在猎物力竭的时候抓捕，是最省力气的时候。｣

阿撒兹勒大概以为自己与灾祸之卵苦战了一番，没有多少魔力了。

逐渐将阿撒兹勒划入脑袋不好使的阵营里，伊丝掂了掂手中的破灭之剑。

｢必须战斗么……听说你为了拿回这把剑，在塔尔塔诺斯的结界世界周围徘徊了很久，把魔王吓得不敢出门。｣

｢虽然我很希望看见塔尔塔诺斯在我的威名下颤抖，但如此事情并未发生。｣阿撒兹勒语气逐渐凌厉起来，｢多说无益，束手就擒吧！｣

｢嚯。｣

声音落下的瞬间，阿撒兹勒所站的位置便只剩下一道残影，银白色的骑士枪犹如流星，卷携着剧烈的空气摩擦声抵近伊丝眼前。

没有立即做出反应，而是感到疑惑。

这个速度对普通人来说无法以肉眼看清，但在自己眼里，只和少年的全力冲刺相差无几，倘若阿撒兹勒一开始就是这份速度，自己还会将其当做是阿撒兹勒的最快速度，然而阿撒兹勒偷袭自己时的动作比这个快得多，不得不让自己起疑。

佯攻？

注意着阿撒兹勒可能突然以魔法攻击自己身后，伊丝左手浮现白色旋涡，做出朝一旁拉扯的动作。

『空间连锁』

将阿撒兹勒手中的骑士枪与自己的左手连接起来，伊丝以纯粹的力量把骑士枪带偏方向。

而就在伊丝把骑士枪带偏方向的下一刻，阿撒兹勒的银白骑士枪爆发出一阵刺目光芒。

｢等的就是这一刻！『螺旋枪击』！｣

声音落下的瞬间，骑士枪前端以极快速度旋转，『空间连锁』只坚持了不到两秒，便在一阵咔嚓声中绞断，与此同时，阿撒兹勒调动长枪，枪尖直奔伊丝而来。

单纯的冲击力量不足，所以用旋转来突破防御吗？

自己并未见过这个魔法，不过猜测起来，应该和『盾挡反击』一样，存在第一阶段的触发条件，比如假设对方没有闪避长枪的攻击，第二阶段的旋转就可以成立之类，通常这种魔法的威力都很强。

当然，自己不会眼睁睁看着长枪击中自己。

伊丝吐出简短音节。

｢『精神爆破』。｣

轰！

对希里使用过的魔法再度现身，魔力凝聚的无形重锤直直朝砸向阿撒兹勒，毫无防备的阿撒兹勒全身一震，手中的骑士枪也以极快速度黯淡下去。

不过如此景象只持续了短短一瞬，阿撒兹勒眼中又迅速恢复神智。在被『精神爆破』命中的时刻，阿撒兹勒胸口处闪亮出紫色光芒，正是这道紫色光芒，让阿撒兹勒免于精神魔法伤害。

魔法道具。

并且还是十分强力的、足以豁免『精神爆破』的魔法道具。

｢别想逃！｣

虽然手中的骑士枪失去动力，但阿撒兹勒并未放弃追击，反而上前一步，将力量由左手交换到右手，以骑士盾猛砸伊丝。

｢太慢了。｣

『闪电标枪』

伊丝并未作出投掷动作，而是直接以召唤形式，身后出现大量足有手臂粗细，闪烁着蓝紫色光芒的长枪，这些长枪在出现的第一时间，便直奔伊丝身前的阿撒兹勒。

嗤——！

如同划过夜空的流星，无数把位于第十五位阶的闪雷长枪与伊丝擦肩而过，直直命中阿撒兹勒。紧接着，阿撒兹勒全身无法遏制的颤抖起来，利落的蓝色短发在电击下根根竖起，空气中浮现难闻的臭氧与皮肤烧焦的味道，阿撒兹勒的铠甲下还冒起阵阵烟雾。

只是阿撒兹勒并未就此停下手中动作，在『异常状态抗性Lv8』的技能下，除非伊丝使用麻痹效果高于『异常状态抗性Lv8』的魔法，否则很难限制住阿撒兹勒行动。阿撒兹勒硬顶着『闪电标枪』的高额伤害，咬紧牙关，重重将盾牌抵近伊丝胸口。

｢还没有结束！｣

铛！

二者重重撞在一起。

然而结局和希里用长镰斩向伊丝时一样，足以开山碎石的一击除了将伊丝撞退了几步外，根本没能对伊丝造成伤害，发出的声音犹如木桩撞击青铜大钟。

｢唔……｣

胸口有种发闷的感觉。

右手下意识捂住胸口，伊丝面露不悦，刚才如果阿撒兹勒使用的不是钝器，而是带有刀刃的锐器，自己可能就受伤了——虽然是血丝的程度。

｢居……居然没有受伤……｣

舌头仿佛大了一圈，麻痹效果令阿撒兹勒说话含糊不清，全身重量都挂在骑士枪上，身体颤抖个不停。

还好拉克西丝没在这里，不然肯定会打破她对英俊蓝发青年的幻想。现在阿撒兹勒就好像刚从矿洞里拖出来的家伙，满脸黢黑。

｢现在你应该清楚我们之间的实力差距了。｣

｢不可能……你……你只是在强装……强装没事……｣

之前见过的蓝色光芒再度浮现在阿撒兹勒身上，仿佛被人施加了治愈术，阿撒兹勒身上的颤抖迅速停止，HP与MP也重回顶点。

简直就像触发机制，满血复活的boss。

伊丝猜想，这份恢复力应该和抵抗『精神爆破』的紫色光芒一样，同样也是魔法道具的效果。

身为第一堕天使，等级直逼魔王的存在，被乌拉诺斯重用，赐予强力魔法武器，也不是无法理解，只是对自己而言，希望他能早点意识到双方的差距，立即投降。尽管堕天使就算杀掉也会在老巢复活，但自己对他此行的目的很感兴趣，需要留他一命。

重重喘息了一会儿，阿撒兹勒重新挺直身体，用正义凛然的语气宣告。

｢我已经彻底明白了，你和灾祸之卵一样，只是空有防御，缺乏进攻手段，在拥有圣域泉水的我面前，不论你攻击多少次，我都能恢复如初，接下来我不会再给予你可乘之机。｣

这家伙和战斗天使一样是笨蛋。

伊丝彻底把笨蛋标签贴在阿撒兹勒身上。

还是不要和他浪费时间了。

从仓库中抽出爬满了翠绿藤蔓的绿色弓箭——西尔芙之弓，伊丝向其灌注魔力，弓箭顿时浮现青绿色弓弦。

但当伊丝抬起头的时候，眼前的阿撒兹勒不再是一个，而是上百上千个，阿撒兹勒的身影遍布于天空，相似度高到就连全知地图也无法分辨出哪个才是本体。

更让人畏惧的是，这些阿撒兹勒咏唱起不同的咒文，天空的魔力风暴甚至因此减缓流动。这是阿撒兹勒身为最强堕天使的底牌之一，每一个阿撒兹勒都相当于真正的阿撒兹勒，尽管他们只能使用咏唱魔法，并且一击即溃，但在成百上千的数量之下，对手即使使用范围魔法，也很难抢在其中一位阿撒兹勒用出咏唱魔法之前，一次性消灭全部的阿撒兹勒。

当然，这只是对与阿撒兹勒同级的人而言，伊丝显然不在此列。

将西尔芙之弓作为法杖，伊丝拉满弓弦，向空中射出第一根箭矢。

｢『噤声魔咒』。｣

紫色箭矢没入高空，如同炸弹爆炸时产生的冲击波那样，紫色光芒以肉眼可见的速度朝四面八方扩散，而所有被紫色光芒覆盖的阿撒兹勒，无一不在第一时间失声。

简单的『沉默』效果，并且不是只作用于一次，而是持续作用的魔法，除非阿撒兹勒逃出这片空域，否则即使阿撒兹勒有『异常状态抗性Lv8』状态，也无法免疫『噤声魔咒』。

｢那么——嗯？｣

出乎伊丝预料的，阿撒兹勒没有惊慌，反而第一时间意识到要逃离『噤声魔咒』的区域，操控所有阿撒兹勒朝更高处上升。

｢欸，也不是那么笨嘛，不过。｣再度拉满西尔芙之弓，瞄准一只正在飞行阿撒兹勒，如同依蒂丝不怀好意时会露出狡黠微笑那样，伊丝嘴角翘起令人心惊胆战的笑容，｢猫捉老鼠的游戏开始了。｣

（11/20）

第八十三章 落幕

｢没有人可以阻止我！没有人！｣

下半身化为蜘蛛的灾祸希里一边发出目中无人的狂妄笑声，一边挥动镰刀，向左侧的高阶恶魔队伍挥去。比起有着八条腿的蜘蛛，灾祸希里还多出一对螳螂般的锯齿前肢，这对长达二十公尺的前肢代替灾祸希里双手，成为希里全身最危险的地方。

要是让前肢挥中高阶恶魔，即使所有高阶恶魔将魔力盾集中于一点，也不可能抵挡下来，初次见面时灾祸希里就给了己方一份大礼——数十位高阶恶魔没有躲闪，而是认为自己能抵挡刃牙挥击，然后施加的所有防御魔法都被刃牙重重斩断，如果不是自己营救及时，以逆转因果的立场强行阻断刃牙前进，此刻那些高阶恶魔破碎的尸块恐怕都已冷却下来。

必须要说明的是，这个阻断并不轻松，即使是被认为『绝对领域』的立场，也在灾祸希里的斩击下摇摇欲坠，倘若那时候灾祸希里的力量再大一些，立场上就该出现裂纹了吧，莉娅心想。

将脑海中的判断收进心底，在空中躲闪着蛛丝的莉娅对左侧高阶恶魔发出指令。

｢全部散开！不要正面迎敌！｣

即使莉娅不说，求生的本能也让高阶恶魔朝不同方向散开，然而灾祸希里的攻击不止于此，正如同莉娅刚才对付希里时，以双手武器获得优势一样，持有的武器越多，优势便越大，人会下意识将全部注意力集中到敌人的第一次攻击上，而这时以另一把武器攻击过去，对手便会惊慌失措，失去冷静。

换在灾祸希里身上，她的多足、魔法以及可以从任何一根足肢中喷吐出的蛛丝，都是防不胜防的武器。

如螳螂前肢般的巨大前肢因恶魔分散而挥空，可灾祸希里的攻击却并未结束，散开的高阶恶魔很快遭遇希里的第二次攻击。

从地面弹射而出的巨大蛛网。

没有人知道灾祸希里什么时候织出这些黑色巨网，当高阶恶魔们反应过来时，这张占据了露天剧场大半的黑色蛛网便已经出现在他们脚下。

这些东西看起来是蛛网，实际上是由灾祸组成的、坚韧到连破灭之剑都无法轻易斩断的存在，一旦接触到高阶恶魔，便会立刻开始吸收他们的魔力，令其成为任人宰割的鱼肉。

｢不妙。｣

必须去救那些高阶恶魔，如果他们被灾祸组成的蛛网缠住，等待他们的就只有死亡，不仅如此，失去他们以后，己方的处境也会越来越危险。

心中响起警钟，莉娅瞥了眼一直追逐在身后的蛛丝——希里给予了自己特殊待遇，几乎所有的蛛丝都追在自己身后——眉头皱了皱，将魔力凝聚的暗红色翅膀调整至一个惊心动魄的弧度，紧接着，急速俯冲中身体回旋过来，手中的两把单手剑架在一起，呈『十』字挥出。

『十字烈刃』

哧。

十字形状的橙色烈刃自双剑飞出，狠狠撞入正面飞来的蛛丝。

如同火焰炙烤下的头发，蛛丝一般的灾祸瞬间朝后蜷曲，然而这份停滞并未持续多久，由于后方仍有源源不断追来的蛛丝，『十字烈刃』就如同扑火飞蛾般，很快在一阵呲呲的蒸发声中消失不见。

倘若莉娅能处理这些无穷无尽的蛛网，早就将它们斩断，正因为不能被这些蛛网拖住脚步，陷入持续的消耗战，所以才只能躲闪它们。

当然，『十字烈刃』也不是白白浪费魔力，莉娅争取到了前往高阶恶魔处的时间。

无视那些落后于自己的蛛网，莉娅再度拍打翅膀，直奔远处即将被蛛网网住的高阶恶魔而去。

但是。

呼——

头顶传来无法忽视的气流切裂声，莉娅甚至还能感受到自己被一个巨大的影子笼罩着。

不用抬头也能猜到，那是灾祸希里的前肢。

就算以双剑阻挡，在缺少支点的空中，也会像沙包一样被拍飞，使用『瞬间移动』的话，又会被灾祸希里的『移动破坏』阻止。

如此一来，应对方法只剩一种。

莉娅下意识拍动翅膀，以单纯的速度躲过仿佛要将自己一分为二的劈砍，然而灾祸希里的攻击不止于此，借助庞大躯体带来的力量加成，灾祸希里下挥的前肢硬生生转变为横扫，直追莉娅身后。

场面的急速变化令莉娅猝不及防。

糟糕了。

只是眨眼时间，灾祸希里挥动的前肢便接近莉娅后背，莉娅甚至能清楚感受到前肢迫近带来的阵阵冷风，皮肤浮现一层鸡皮疙瘩，心脏的跳动速度也快到极致，肾上腺素的疯狂运转令全身毛孔张开，汗液迅速打湿衣服。

『瞬间移动』

『移动破坏』

和想象中一样，希里不会允许自己使用『瞬间移动』。

逆转因果的『绝对领域』必须要剑身插入地面才能显现，而阿莱克西亚之塔的传送又无法连续使用，原本作为杀手锏的『拨弄元素的境界』，此刻也没有用武之地。『拨弄元素的境界』固然能祸希里拉到与自己同一等级上，可自己能感受到，就算灾祸希里与自己同级，她的力量也比自己高很多，更不用提『拨弄元素的境界』是范围魔法，倘若仅仅只是把高等级的人拉低到自己这个水平倒还好，但如果是把周边的高阶恶魔拉升到自己这个水平，哪怕算上妖精之塔的魔力，也完全不够用。

躲不掉了。

这是必杀的一击。

｢啧。｣

重重咋舌，莉娅果断将手中的逆转因果之剑投向地面，自己拥有不死之身，就算身体被一分为二，也不会无法醒来，因此在失去意识以前制造出一片安全领域，不至于复活后被灾祸希里限制住，这才是最关键的事情。

但愿躲藏在暗处，作为最后手段的珊多拉能反应过来，把那些即将被蛛网困住的高阶恶魔救走。塔尔塔诺斯阵营的实力如今衰弱到极点，不能再损失高阶战力。

等待死亡的时间持续了三秒。

想象中的剧痛并未传来，身体甚至仍在前飞，莉娅错愕地回过头，发现另一人影插^入到自己与希里的前肢之间。

一个没见过的、有着蓝短发的堕天使。

无数后辈留下的记忆里有这位堕天使的记载——第三位魔王乌拉诺斯手下的最强堕天使，阿撒兹勒，而这位堕天使手中的武器，则是一把仿佛完全由红宝石打造的，燃烧着火焰的长剑。

即使自己也无法在空中正面接下的一击，阿撒兹勒却能硬生生止住前肢前进，甚至在连续三道不同魔法光的闪烁下，凭借力量将前肢渐渐反推回去。

｢喝啊啊啊啊！给我滚开！！！｣

嘭！

双方都没有使用魔力，但破灭之剑与前肢的接触点却爆发出阵阵魔法的爆裂声，明明阿撒兹勒在灾祸希里面前犹如螳臂当车，阿撒兹勒却一把将灾祸希里的前肢掀回去。

然而。

在阿撒兹勒因为推开前肢，胸口大开的时候，希里的魔法『死亡囚笼』从地面暴起。

无数刃牙卷携着仿佛要把阿撒兹勒穿透的力道，从四面八方围向阿撒兹勒。

他反应不过来了。

见到阿撒兹勒虽然表情骤变，身体却没有动作的模样，莉娅第一时间做出判断，以血色单手剑为媒介，隔空挥向企图穿刺阿撒兹勒的漆黑刃牙。

『重力操纵』

砰砰砰。

在极为强力的重力影响下，近一半刃牙从内部崩坏，但仍有一半继续向阿撒兹勒奔去。

｢快离开！｣

嘴上这么喊，但莉娅内心明白，来不及了。

接着。

噗噗噗噗。

就好像用铁针戳钢球那样，无数漆黑刃牙确实戳中了阿撒兹勒，可在一阵紫色光芒庇护下，阿撒兹勒的皮肤并没有被穿破，各种魔法道具的加成，让阿撒兹勒成为一座移动堡垒。

｢阿撒兹勒？连乌拉诺斯都要阻止我？｣

说话的同时，灾祸希里并未停下攻击，以『多重闪雷』袭向阿撒兹勒。

阿撒兹勒英俊脸孔上充斥正义，以毫无动摇的语调宣告。

｢如果你只是灾祸之卵，我可以放任你发展，由其他人管束，但现在你从灾祸之卵里出来，成为真正的灾祸，那么我就有了下手的理由，即使乌拉诺斯大人已死，我也要履行乌拉诺斯大人的命令，予以不净存在死亡！｣

｢呵呵呵……凭你现在见底的魔力，也想审判我？｣

｢换成我如何？｣

｢什么？｣

来自头顶的声音令希里声音变了变，她抬起头，映入眼中的景象令她瞳孔骤然缩小。

就好像要将漏洞状的魔力风暴注入箭矢里那样，仿佛要贯穿天地箭矢引动整片魔力风暴，凝聚出的翠绿箭矢在锈色天空映照下，如同黑夜中最为瞩目的启明星，由上至下的，对露天剧场内的灾祸希里降下天罚。

看清躲藏在翠绿光芒之后的人影，灾祸希里眼中的凝重与警觉顷刻转化为狂暴与愤怒。

｢银发的女人……终于，你又回来了，我要让你尝到生不如死的滋味！｣

｢哼，那就来试试好了。｣

｢无法饶恕！无法饶恕！！！｣

完全无视阿撒兹勒与莉娅，灾祸希里超过三十公尺的庞大身躯从地面一跃而起，直奔天空中拉满弓弦的伊丝而去，只是后者并未惧怕，反而将弓弦拉至发出嘎嘎异响，仿佛随时都会断裂的程度。

｢『贯透苍穹之矛』。｣

｢￭￭￭——『歪曲棱镜』。｣

并非失去理智的直奔伊丝而来，而是身体表面浮现无数层仿佛具有实体的，令光线扭曲的透明魔法防御，灾祸希里仿佛要将伊丝一分为二那样，挥动两只巨大前肢，分别从左右两边切向伊丝。

然后。

箭矢与希里的魔法防御撞击在一起。

砰砰砰砰。

接二连三的水晶迸裂声。

成为世界焦点的翠绿箭矢以摧枯拉朽之势贯透『歪曲棱镜』，连眨眼的时间都没有，箭矢便抵达灾祸希里眼前。

噗。

如同以钢钎刺入甲壳类昆虫，西尔芙之弓的箭矢轻易穿入灾祸希里身体，伴随石油般井喷出来的黑色粘液，希里也跟着重重坠向地面，本就凄惨的露天剧场，这一刻完全倒塌下来。

｢呃啊！｣

｢结束了。｣

｢还没有结束，还没有结束！！！没有人可以杀死我！！！！｣

回应灾祸希里的嘶吼，遍布于场中的黑色粘液涌向希里，希里一口气削减大半的HP也以惊人速度恢复。

然而，当希里HP恢复到接近80%的时候，恢复突然戛然而止。

并不是希里遭到攻击，而是场中的黑色粘液不够用了。

原本漆黑一片的露天剧场，此刻露出了被破坏的七七八八，遍布碎石破瓦的真正样子，所有黑色粘液都被希里吸收完毕。

由于灾祸希里露出一瞬间的疑惑与慌乱，伊丝降低飞行高度，嘴上挂着微笑，由上至下地俯视灾祸希里。

｢如果你是在找那些不断给你提供生命力与魔力的普通灾祸，可以就此放弃，它们已经被我排除了。莉娅的『魔力视』看不见你的眼线，但我的探查魔法可以做到，换句话说，你的所有行动都在我监视之下，之前你派眼线从我口中听到的情报，也只是我故意泄露给你听的东西，只要我想，随时都可以把那些灾祸清理的一干二净。｣

｢混蛋……｣

憎恶之意溢于言表，但这反而暴露了灾祸希里已是强弩之末，伊丝收回西尔芙之弓，转而以复制版的冈格尼尔斜指向灾祸希里——之所以交换武器，只是单纯觉得冈格尼尔更帅气——伊丝正式宣告。

｢你输了。｣

｢我不会放弃我的理想。我不能死在这里，我要向女神复仇，我要向女神复仇！你们这群卑劣的走狗！！！｣

似乎使用了某种激发自身潜力的魔法，希里的各项数值进一步提升，不过这里并非魔法少女动画，自己不会眼睁睁看着希里『变身完毕』，没有任何犹豫，伊丝向下发起俯冲，青色的『赫尔墨斯之翼』在身后带起一连串流光，径直奔向希里腿部。

『魔刃』

『锐化』

希里的多数攻击手段都依靠腿部与前肢，只要自己把这些地方全部斩断，希里的战斗力就会减少大半。

眨眼间出现在希里下腹部，伊丝将冈格尼尔上的『魔刃』延伸至比希里体长更长的长度。

『圆舞斩』

接连八道粘液破碎声，仍在强化中的灾祸希里失去支点，庞大身躯重重砸向地面。

而与此同时，希里就像是要做最后的挣扎那样，狠狠将前肢挥向朝一边跳开的伊丝。然而这种速度的攻击根本威胁不到伊丝，伊丝轻易以『空间切裂』，将袭来的前肢斩断。

｢￭￭￭￭￭——｣

｢『噤声魔咒』。｣

由于咒文听起来就很强大，伊丝直接以『噤声魔咒』打断。

紧接着。

『虚弱诅咒』

强行将希里弱化到很难对莉娅造成威胁的程度，可是即便如此，希里也双目通红，不顾一切地将剩下的另一前肢砸向伊丝。

｢空间切——｣

｢伊丝，够了。｣

莉娅的呼喊让伊丝停下咏唱，转而以『瞬间移动』跳出前肢的横扫范围。

｢呼……｣

身体因为剧烈运动轻轻喘息着，莉娅一步步走到试图扭动身体，继续追击伊丝的希里面前，尽管现在灾祸希里还保持着希里的外表，但不论神情还是五官的细微变化，都与自己记忆里磨灭不去的希里大相径庭，现在在自己面前的，只是一个丑陋的怪物。

｢向女神复仇……｣

｢……希里。｣

牙齿轻咬嘴唇，莉娅缓缓念出现在瘫倒在地上的希里的名字，自己脑海里虽设想过无数次道歉的话，希望能得到希里的原谅，但现在却怎么都无法说出口。

面前的灾祸希里终究只是继承了希里记忆的躯壳，并不是真正的、自己的希里，正如伊丝说的那样，恐怕就算自己问出来，面前这个虚假的东西也不会像真正的希里那样，回答自己吧，一切不过是自己的一相情愿，抱着对希里的愧疚，所以看见拥有希里外貌的人，就会想着『要是能得到她的原谅该多好』这样的幻想。

然而，即便如此，自己也还是想把一直以来的歉疚问出口，莉娅低垂下目光，神情落寞地说。

｢希里……你能原谅我吗。｣

｢复仇……｣

并未理会莉娅的发问，HP逐渐降至冰点的希里如同行将就木的濒死老者，不断重复着复仇话语。

意料之中的结果。

无言的沉默。

停顿许久，莉娅右手缓缓抚上血色长剑。

｢喂，莉娅，你还没有得到答案。｣

伊丝握住莉娅手腕，后者则看向身体不断喷涌出黑色粘液，重复着复仇话语的希里，摇了摇头，左手轻轻移开伊丝的手。

｢没有那个必要了。我永远也无法得到希里的谅解，这是我无法改变的事实，｣莉娅顿了顿，静默地凝视灾祸希里，｢但是，不论我和希里之间发生了什么，希里又做了哪些天理不容的事情，我对希里的爱都不会改变，即使她变成怪物、憎恨着我，也是如此……她永远是我的妹妹，我的亲人。｣

自己对希里的爱从未改变过，只有这一点，是不论发生什么都无法更改的事情。

像是要与过去做诀别那样，莉娅举起血色长剑。

｢再见，希里。｣

（15/27）

第八十六章 尾声

伴随莉娅话音落下，城堡中枢的大殿里顿时出现一块快把整间大殿都填满的暗红色水晶，这些是解决了灾祸希里以后，莉娅这一周内使用『永冻封印』剥离出来的产物，拜此所赐，莉娅的等级也从全胜时期的195级，下降到如今的150级，而这也是莉娅预感的极限，再往下去，其他魔王的意识就可能会覆盖掉莉娅的意识。

必须再次强调的是，因为『永冻封印』有燃烧生命力的副作用，所以莉娅不能把所有的传承都剥离出来，而是要给蒂娜留下一部分——大约在五十级左右。过去蒂娜使用『永冻封印』时，虽然等级降低到20级以下后出现了失明症状，但那之后只是稍微接触了一点『永冻封印』的暗红色晶体，失明的减益便消除，所以不论理论还是实践，五十级都是绝对安全的区域。

至于对莉娅的影响，损失这些经验只是九牛一毛。就和从1级升到2级所需要的经验，和从9级升到10级的经验相差巨大一样，换到蒂娜身上的50级对莉娅而言，最多也只是扣除百分点的经验值，不会直接做减法，从195级掉到145级。当然，说是这么说，对蒂娜而言，失去的不止有等级，还有历代塔尔塔诺斯的治国经验与魔法术式，今后蒂娜想要变强，就只能在莉娅这个前辈指导下，一步一个脚印的慢慢走上去。

｢莉娅。｣

将棋子形状的神键递给莉娅，伊丝开始后退，给莉娅预留出足够空间。

神键具有与沟通灵魂的项链相同的效果，塑造身体也应该只会是几个钟头的时间——其实不追求外观的话，一瞬就能完成，自己是为了让外观变成比佩佩稍年长的样子，才花费了格外多的时间。

｢注入魔力，然后想象出肉体。｣

为了让精神更加集中，莉娅低声重复伊丝很早前交代过的发言，右手攥紧神键，做深呼吸。

代表魔力的蓝色光辉逐渐从莉娅手臂转移到神键上，随后，神键开始呼应莉娅的意念，爆发出刺目白光，将所有物品都覆盖上炫目白色，整个大殿被渲染成无法睁开眼的世界，与此同时，莉娅的等级飞速降低，大殿内堆积的暗红色晶体也迅速消融，赫蒂等堕天使被迫闭上双眼，只有提前准备了墨镜的伊丝能睁开眼睛——所谓墨镜，是自己在船上时用木炭把镜片涂黑的眼镜，虽然正常情况下透光性极差，戴上了就什么也看不见，但换在现在的场合，却正好合适。

视野里，莉娅依旧站在原地，只不过身体比原来小了一圈，如果说之前的莉娅和自己差不多高，那么现在的莉娅就和佩佩相差无几，不仅如此，莉娅脸上的成熟感消失不见，取而代之的，是有着点点茫然的神色。

全知地图的显示从『亚莉克希亚·塔尔塔诺斯（莉娅）』，变成了『康斯坦丝·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯』。

和莉娅说的一样，当莉娅的意识逐渐薄弱后，其他塔尔塔诺斯的意识会取代莉娅。

伴随传承注入神键的过程停止，大殿内的白光渐渐暗淡下去，『康斯坦丝·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯』出现在所有人面前。出乎伊丝意料的是，这一次赫蒂没有再像往常那样情绪激动，扑上去问这是不是蒂娜，而是保持一定距离，静静观察着。

取代莉娅的塔尔塔诺斯抬起头环视周围，接着，茫然与呆滞的眼睛逐渐睁大，神情充斥惊讶。

｢这里是……城堡中枢？可我不是死了吗？是梦？啊，我的声音……｣

手下意识抚向喉咙，新的塔尔塔诺斯低声咏唱恶魔语，紧接着，她的面前出现一面镜子，表情再度呆滞起来。

｢这不是我的身体，到底是怎么回事……｣

｢你的意识和你的记忆、经验一起，成为了魔王传承的一部分。这具身体的主人吸收了所有传承，导致身体主人的意识被原初塔尔塔诺斯的意识覆盖，但原初塔尔塔诺斯通过把传承从身体里剥离出来的方法，让自身意识逐渐消失，所以意识第二强的你，也就是康斯坦丝，便取代原初塔尔塔诺斯，成为身体新的主人。｣

伊丝的解释让康斯坦丝从镜子上移开目光，打量起伊丝。

｢你是……没见过的生面孔……｣话音落下没多久，康斯坦丝因为刚醒来而迟钝不已的大脑便意识到问题所在，嘴巴吃惊地张大，眼睛也跟着瞪圆，一副大事不妙的表情，｢等、等等，原初塔尔塔诺斯只会在新魔王吸收了所有传承以后才会出现，现在我取代了原初塔尔塔诺斯，也就是说，我占用着后辈的身体？这怎么能行！快告诉我变回去的方法！｣

因为情绪激动，康斯坦丝一步跨到伊丝面前，双手用力摇动伊丝肩膀。

伊丝苦笑着瞥向赫蒂，后者脸上的担心逐渐消失，取而代之的是温和。她和狄多、戈列格以及珊多拉等堕天使走到康斯坦丝面前。

｢原初的塔尔塔诺斯在记忆里有留言，只要使用改进过的『永冻封印』，就能把传承从身体里剥离出去。当康斯坦丝大人的意识消失以后，就会有意识第三强大的塔尔塔诺斯出现，依次传递下去，这一代的塔尔塔诺斯便能重新掌控身体。｣

｢啊啊……有办法就好。｣摇着伊丝的手放下，康斯坦丝长长松了口气，转而打量起说话的赫蒂一行，一边摸着下巴一边点头，｢唔，让我看看这是谁……赫蒂、狄多、戈列格，嚯，这边还有一个没见过的堕天使，堕天使原来能诞生后代吗？肯定是赫蒂你的女儿吧？堕天使没有繁衍能力，只有能力特殊的赫蒂你才有可能。你这家伙，居然不在我的时代诞生后代，不然我肯定会把这边的小堕天使当成自己的女儿养大啊。｣

｢唔呃……｣

赫蒂露出不知道该说什么好的尴尬表情。

康斯坦丝在历代塔尔塔诺斯中是实力仅次莉娅的存在，同时也是一位数万年前的魔王，魔王城堡的谒见厅里挂着历代魔王的画像，即便赫蒂这些堕天使没有了与历代魔王朝夕相处的记忆，也会记得历史上有这么一位魔王存在，而莉娅的一系列行动也证明了，莉娅没有对赫蒂撒谎，她确实是『原初的塔尔塔诺斯』，因此现在站在这里的康斯坦丝，也同样是真货。

至于为什么说康斯坦丝是实力仅次莉娅的存在，原因在于天赋，虽然魔王的传承能让所有塔尔塔诺斯保持同一等级，但种族、天赋和勤勉程度不同，还是会导致塔尔塔诺斯之间出现实力差距。

由于赫蒂支支吾吾的样子，康斯坦丝不禁歪头。

｢怎么，不认识我了吗？｣

康斯坦丝并不知道，堕天使会被消除记忆，如果把真相告诉康斯坦丝，她大概会伤心，伊丝紧急转移话题。

｢莉娅——也就是原初的塔尔塔诺斯说，康斯坦丝你们会有一些未完成的遗愿，现在正好有机会，康斯坦丝有什么想完成的愿望吗？｣

现在的康斯坦丝看似意识清晰，但实际上只是残缺的地方还没表现出来，并非像莉娅那样的、完整的灵魂，所以就算自己手上有多余的神键，也无法为康斯坦丝塑造新的身体，现在的康斯坦丝和不死者相差不远。

｢占用后辈的身体完成遗愿吗……真让人不好意思啊。我想想——嗯，让我再看一眼自己的城堡吧，我想看看如今的魔王城和我那时候的魔王城有哪些区别，现在过去多少年了？｣

｢至少万年。｣

伊丝回答道。

｢万年……万年……肯定从当初那个几万人的小城，变成一眼看不见尽头的城市了吧。｣

赫蒂羞愧地低下头。

｢……原本是这样，但最近遭到斯提克斯派出的堕天使破坏，城市有四分之一的地方都变成废墟了。｣

｢啊？四分之一？斯提克斯的胆子这么大了？当初我可是把这家伙追的满大陆跑，现在居然敢在魔王城里撒野？｣康斯坦丝瞪圆了双眼，｢必须要把这笔账算回来！｣

然而才刚跨出一步，笼罩在康斯坦丝身上的气势便像被人泼了一盆冷水那样，迅速熄灭，神情尴尬地转过身，轻挠脸颊。

｢呃……差点忘记用的后辈的身体，现在是属于后辈的时代，虽然很恼火，但报仇这件事还是交给后辈来做吧。我只要看看魔王城就好了。｣

说完，康斯坦丝便走向城堡中枢大门，而赫蒂一行也跟着走出去，与康斯坦丝一起来到阳台处，从城堡高处眺望一眼望去全是黑色的魔王城。

｢啊啊，果然变得宏伟了。当初那个小小的、只有几万人的城市，现在已经变成百万人居住的要塞，还多了很多我不认识的种族。咦？就连墓园都被改成地穴虫的住所了？虽然知道不该指手画脚，但让地穴虫住进死者的居所，再怎么说也太不尊重前辈了……嘛，结界世界总共就这么大，住下上百万人，肯定很拥挤吧，占用墓园肯定也是迫不得已，后辈也有后辈的难处。｣

擅自就释怀了。

继续感慨一会儿后，康斯坦丝突然转过身，看向大殿尽头的高台，四下寻找着。

｢等等，我放在骨架旁边的破灭之剑呢？那可是我从阿撒兹勒身上收缴的战利品。｣

原来是你这家伙干的。

内心暗自吐槽，伊丝表面上一本正经地回答。

｢之前被前代塔尔塔诺斯藏在迷宫最底层，作为迷宫挑战者的奖励，现在已经物归原主了。｣

｢可恶，当时我辛苦了好一阵才蹲到阿撒兹勒出来，现在居然被当成奖品。｣

先是把斯提克斯追的满大陆跑，现在又是蹲守阿撒兹勒，这家伙到底有多好战啊。

双手撑在阳台边缘，够着脖子眺望了好一阵后，康斯坦丝才收回目光，拍了拍手。

｢嗯，好了，就到这里吧，占用的时间太久，我会不好意思，那么，接下来只要把传承从身体里剥离出来，然后注入到这个叫神键的道具里就可以了吧？可是按照原初塔尔塔诺斯的记忆，塑造身体应该由她来，而她现在在神键里沉睡，该怎么创造肉体？｣

｢当传承注入到一定程度以后，莉娅的意识就会在神键里复苏，进而操控神键，塑造肉体。｣

｢原来如此，那就没有什么担心的了。｣康斯坦丝对伊丝莞尔一笑，如同看好后辈的前辈那样，用力拍了拍伊丝肩膀，｢我看了原初塔尔塔诺斯的记忆，做的不错，勇敢而强大的少女，假如在我的时代，我肯定会想尽办法追求你。｣

｢……诶？｣

虽然有很多槽点，但自己还是不要追问那么多比较好。

没有直接转过身，而是面朝魔王城的方向，像是不舍得分别那样，康斯坦丝一边眺望着魔王城，一边缓缓倒退，直到漆黑一片的魔王城被阳台栏杆覆盖，视野里只剩下深红天空后，康斯坦丝才微微驻足，如同要与魔王城做最后的告别，深深吸了口来自万年后的魔王城的空气，然后微笑着摇了摇头，果断地转过身，走向莉娅刚刚站着的大殿中央。

很快，刺目的、让人睁不开眼的白光再度充斥大殿。

在这之后，伊丝与赫蒂又陆续见到了其他时代的塔尔塔诺斯，她们中既有不爱说话的寡言类型，又有和莉娅一样的，极具亲和力的女性，不过不论哪一代塔尔塔诺斯，当她们知道自己占用了蒂娜身体后，都会表现出惊讶、慌张与必须赶紧把身体还回去的感情，而伊丝与赫蒂也像对待康斯坦丝这样，一一为她们解释这个时代发生了什么，静静等待这些只剩残魂的魔王完成遗愿。

虽然有近一半魔王的愿望都是只要看看自己的城堡、自己的子民就好，但还是有一些不那么容易对付的类型，当然，这里的不好对付，是指相对于康斯坦丝这样要求简单的魔王，她们想去自己旧友的坟前探望、想吃美味的料理（而不是生肉），以及想最后再和人畅快的打一场，其他还有一两位因为种族原因，思维偏幼年的魔王希望伊丝和赫蒂能抱抱她们，让她们感受母亲的温暖，而这些伊丝与赫蒂也都一一予以满足。

除此之外，还有一些魔王理性上知道必须离开，但感性却舍不得这个时代，想多看几眼，而这时候她们会哭哭啼啼，一边抹着眼泪做最后的叮嘱，一边与赫蒂几人告别。

现在，已经到历代塔尔塔诺斯中，实力只比蒂娜强一点的魔王。

此时蒂娜的身体变得与伊丝初见时相差无几——八岁左右的幼^女。由于这一代魔王希望在城堡外仰望城堡，伊丝与赫蒂几人便带着魔王、骨架与神键一起，来到城堡大门前。

如同看见新玩具的小孩子那样，这一代魔王面朝城堡高举着双手，神情间也满是惊喜与高兴。

｢噢噢噢噢！！！我的城堡已经这么高了！！！一定可以住很多很多人在里面吧？我那个时代，大家都只能住在土搭的房子里。有的恶魔没有房子住，我就只好把城堡腾出来，让他们住进去，可城堡也住不了多少人，我经常为这件事头痛，现在城堡已经这么大了，大家睡觉时肯定不用再挤成一团——呃，不……｣

似乎想到了什么，这一代魔王的情绪逐渐低落下去，随后又苦笑着说。

｢大家肯定都有自己的住处了吧，毕竟已经是这个时代了啊，虽然是该庆幸的事情，却不知道为什么，有些失落……嘛，要是一直伤感下去，后辈就该不开心了。我肯定是最后一个了吧，我没什么实力，也不够聪明，是历代塔尔塔诺斯里最丢脸的魔王，我时常想，为什么中枢会挑选我成为魔王，比我有资质的人一抓一大把……啊啊啊，不能再继续说下去了，看见大家都有住的地方，能吃饱穿暖，我就满足了。｣

魔王转过身来，对着伊丝与赫蒂几人轻轻挥手。

｢那么，有缘再会了，呵呵呵……可以的话，我倒是希望永远都不要再见，对后辈来说，这可是灾难呐，还是改成永别吧，不用为我难过，我已经是过去的人了。那么再来一次——大家永别了。｣

不是苦笑，而是发自内心的微笑，魔王朝伊丝与赫蒂挥手告别，后退至搬到外面的骨架旁边。很快，熟悉的刺目白光笼罩城门口，然而，这份白光没有像之前那样迅速消失，而是越发强烈，到最后已然成为照亮整个结界世界，将深红天空化为白昼的耀眼光芒。

如同度过了整整一个世纪，过了极为漫长的时间，白光才渐渐黯淡下去。

在这白光持续的时刻，伊丝感到自己肩膀被人紧紧捏住，力道大的足以捏碎石块。

不用看也知道是赫蒂。

这家伙在紧张。

当历史上所有的塔尔塔诺斯都进入传承以后，蒂娜的意识就会执掌肉体，赫蒂在担心着这位比自己亲女儿还亲的魔王。

虽然可以告诉赫蒂全知地图反馈给自己的情报，让她不要担心，但这里还是卖个关子，让她自己去验证好了，重逢的喜悦是人生中难得的经历。

慢慢的，当最后一缕白光消失后，城堡大门前出现两位少女的身影，令伊丝惊讶的是，这两位少女自己都非常熟悉。

这里的熟悉是指外表。

莉娅没有选择变回她原本的样子，而是沿用了蒂娜成长后的模样。

当然，外貌年龄只有八岁的蒂娜也出现在伊丝眼前，后者先是愣了愣，看清伊丝与赫蒂一行就站在不远处后，年幼的可爱脸庞顿时浮现安心与喜悦。

小跑着到伊丝与赫蒂面前。

｢伊丝！赫蒂！｣

｢魔王大人……｣

虽然眼眶含泪，浑身激动到颤抖，但赫蒂还是忍住紧紧搂住蒂娜的想法，改为单膝跪地的欢迎，而在赫蒂之后，其他所有堕天使以及恰巧目睹了这一幕，远远驻足的恶魔也跟着跪在地上。

｢｢欢迎魔王大人！｣｣

｢啊哈哈——｣感到不好意思，蒂娜差点『啊哈哈』的笑出来，然而她很快意识到自己的魔王身份，赶紧变得严肃，清了清嗓子，｢咳咳，虽然不知道具体过程，但这之间应该发生了很多吧。不过我早就料到，当我吸收所有的魔王传承后，我的意识会被其他魔王取代，所以我在解除『永冻封印』以前，在伊丝身上留下了眷属契约，这样一来，就算取代我的魔王想做坏事，也会被伊丝强制管束。伊丝收下了我的恩赐，肯定会好好为我办事。现在看来，我的计划成功了。｣

虽然蒂娜口中的恩赐只是一颗魔王的乳牙，但看在很可爱的份上，自己就不纠正了。

双手叉腰，宣告完以后，蒂娜转过身来，目光放在一侧的伊丝身上，尾巴高兴晃动着，赞许似的轻锤了锤伊丝胸口。

｢干得不错。｣

然后又以不会被太多恶魔看见的角度，悄悄凑到伊丝耳边低语。

｢肯定费了不少功夫吧，可是我不知道该怎么感谢你，唔姆，这里不是说话的地方，现在就让我用口头道谢好了，谢谢。｣

｢好啦好啦，蒂娜现在可是魔王，让其他恶魔看见这副说悄悄话的样子，有损魔王的威严，快回去吧。｣

｢哼。｣

明明是为了蒂娜着想才这么说，但蒂娜却像是感到不高兴那样撇过脸轻哼一声。开始向赫蒂问起，这段时间里究竟发生了什么。

稚嫩的脸庞中充斥着认真，再加上那身符合魔王身份的装扮，现在的蒂娜看上去就是真正的魔王——理论上说，蒂娜现在应该穿着莉娅的衣服，但不知为何，现在又变回那身只是在成熟内衣外套了一件黑色披风的打扮，让人异常怀念。

怀念吗……

一直没有意识到时间的流逝，现在回首才发现，已经过去快两个月了。

这两个月里发生了太多事情，让人目不暇接。

伊丝不禁望向城堡门口的另一个身影。

亚莉克希亚·塔尔塔诺斯。

不，现在应该叫莉娅·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯，并不是自己擅自给莉娅改名，而是全知地图的显示从『亚莉克希亚·塔尔塔诺斯（莉娅）』，变成了『莉娅·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯』，莉娅在塑造身体的过程中，自行更改了名字。

以不会打扰到蒂娜的脚步，伊丝缓缓走到站着的莉娅身边，后者目光正放在跪在地上的堕天使，以及以魔王之姿，向堕天使发问的蒂娜身上。伊丝微笑着问。

｢怎么没有变回原来的样子？｣

现在莉娅依旧保持十四五岁的蒂娜的外表。

莉娅回过头来，稚嫩却显成熟的脸上，有着不明显却又极具魅力的淡淡笑意。

｢临时改主意了。该怎么解释……开始新生活，在新的时代里继续，就应该用新的样貌示人。过去的样子就让她随过去一起消失好了。突然想到这个道理，所以就决定保持之前的外表，｣莉娅上下打量起新身体，｢这样也不错。｣

｢欸，我还期待着莉娅大姐姐的身姿。｣

｢啊啦，我这个样子伊丝不满意吗？明明身边全是比自己小的女孩？｣

莉娅故意调笑着。

伊丝受不了似的挥了挥手。

｢我没有不满意啦，既然莉娅说要以新的身份开始生活，我怎么可能会不满，不如说我总算可以松口气了啊。虽然觉得可能性很小，但我还是担心莉娅与蒂娜分开以后，会重复最开始的尝试，毕竟现在已经没有眷属契约约束了。｣

说到这里，伊丝看了眼莉娅的手心，那里已经没有眷属契约存在，眷属契约保留在了蒂娜身上。

莉娅一本正经地强调。

｢姑且不说我已经说过，我要留在这个时代，首先我们不是还有赌约吗？那场赌局是伊丝赢了，伊丝找到了让我和蒂娜各自独立存在的方法，所以我应该履行赌约，直到伊丝的灵魂磨灭之前，都待在伊丝身边——就算没有这个赌约，伊丝也是我的亲人，我的妹妹，我不会再说那些让伊丝不愉快的话题。老实说，现在回过头看，那时候的我实在有够幼稚的。｣

像是不好意思那样，莉娅顿了顿，目光也跟着瞥向一旁。

｢不过现在我还有希里的后事要完成，解除精灵的诅咒，让精灵族恢复统一，当我完成这两件事以后，我就可以真正的、以新的身份开始人生，所以现在不能立刻跟伊丝去别的地方。｣

｢我知道我知道，莉娅就放手去做吧，有任何问题，我都可以帮莉娅解决。｣

｢不行，我是姐姐，怎么能依靠伊丝，这件事应该反过来。｣

｢是是，谢谢姐姐。｣

故意用随意的语调，伊丝打趣地说。

旋即，二人默契的沉默下来。

如此时间持续了不到两秒。

莉娅感慨地望着蒂娜。

｢虽然只过去了两个月，但却经历了不少事情，这段经历会成为我这一生都不会遗忘的记忆吧，记录下来，会变成大家口中传颂的史诗也说不定。｣

｢啊啊，一定是最受人欢迎的颂歌。｣

没有否认，伊丝点了点头。

随后，莉娅重新看向伊丝，稍微酝酿了一下感情，上前一小步，轻轻抱住伊丝。

｢谢谢，没有你，现在我已经消失了。｣

伊丝先是吃了一惊，正准备摇头回答｢自己没做什么｣，然后又停下来，把到嘴边的话塞回去。

这里还是不要谦虚了吧。

没有说话，伊丝等莉娅松开自己后，朝后退了一步，接着在莉娅不解的神情里，微笑着说。

｢虽然有些晚了，但还不算太迟。那么，就由我向漂亮又有魅力，成熟又显可爱的莉娅小姐说——｣

轻呼了口气，伊丝向莉娅伸出手。

｢欢迎来到这个时代，莉娅。｣

｢嗯，我不会再离开了。｣

莉娅坚定且有力地回握住伊丝。

这位不断在传承中轮回、踽踽独行的魔王，终于在今日，重新展露发自内心的笑容。

----------------

第十一卷毕

第二章 神之国、雷暴之海与环大陆

「这个……」

作为被伊丝蹂躏过的存在，阿撒兹勒当然清楚伊丝的实力，虽然他不知道伊丝这么强的原因——猜测伊丝肯定不属于阿莱克西亚大陆——但这不妨碍阿撒兹勒认输，识时务是阿撒兹勒的一大优点。

他目光先是躲闪到地板上，然后又渐渐放回桌面。

「我无法保证。乌拉诺斯大人不在的时候，圣女大人就是瓦尔哈拉-赫尔梅斯的第一领导者，尽管在没见到乌拉诺斯大人之前，我们堕天使可以拒绝执行圣女大人的命令，可圣女大人一心为瓦尔哈拉-赫尔梅斯着想，我们堕天使发自内心的尊敬圣女大人。所以如果圣女大人一定要对诸位使用暴力，我也只能按照圣女大人的命令行事。」

察觉到沙发上的众人脸色变了变，阿撒兹勒又连忙做补充解释。

「不过我会告诫圣女大人，伊丝小姐所拥有的实力。如果圣女大人知道伊丝小姐拥有连我都无法战胜的武力，一定会放弃强迫伊丝小姐。当然，我非常希望伊丝小姐可以配合圣女大人，人类与血族有祭拜祖先与亲人的习俗，我们恶魔也同样有，即便乌拉诺斯大人的圣骸的确如伊丝小姐说的那样，凭空消失，也请伊丝小姐容许圣女大人亲自确认一遍。乌拉诺斯大人对于圣女大人的意义，更甚于神明对于信徒的意义，拜托了。」

说到最后，阿撒兹勒低下头，做出恳求的动作。

确认一遍吗……

这里的『确认』，应该是指让圣女检查储物空间。就自己感情而言，让圣女检查也没什么，乌拉诺斯对于圣女，可能就像莉娅与之希里，关切之心可以理解。但从可行性上讲，自己没办法让圣女检查仓库。不同于储物魔法，一切『偷窃』与『窥探』类技能，都无法对自己的仓库起效，而自己也不能把仓库打开，让别人把手伸进去，这并非是某种特殊buff阻拦，又或者受等级差限制，而是设定一类的存在，仓库和储物魔法只是效果相同，实际上不是一类魔法。

除非是像自己对羊头恶魔西普用过的『阿尔忒弥斯之叹息』那样，先将对手灭杀，然后随机从对手身上掉落物品的技能，否则谁也不知道自己仓库里究竟有什么。

如果圣女真要检查仓库，自己就临时学习一个储物魔法，让圣女检查好了，姑且要从圣女那里问出灾祸与紫眸魔族的情报，算得上是一点诚意。至于会不会被认为是欺骗圣女，只要自己不说，谁也不知道仓库的存在，况且仓库里确实没有乌拉诺斯的尸体，自己也只是用圣女可以理解的表达方式。最近学会了恶魔语，储物魔法这种简单魔法并不在话下。

思考片刻，伊丝微微颔首。

「如果你们的圣女能拿出招待客人，而不是面对犯人的态度，我会考虑让她确认。」

「感谢。」

伊丝的话让阿撒兹勒松了口气，头也低的更深。

「先别急着道谢，我的话还有没说完，今天找你来这里，不是只问这么一个问题。你知道神之国的存在么。」

「神之国？是说那个由理术天使组成的国家？」

「是神造天使。」

站在伊丝身后的拉克西丝皱着眉纠正。

「是的，就是由神造天使组成的国度。我从别的地方听说，神之国是为了不干涉阿莱克西亚大陆的生灵才搬走，但现在只知道她们搬到雷暴之海的另一头，不知道具体在哪个方位，阿莱克西亚大陆四面都是雷暴之海，要是弄错出海口，就浪费时间了。另外我还想知道雷暴之海外都有些什么。」

「神之国……老实说，我也不是很清楚她们。除了执行乌拉诺斯大人的命令，我们的人很少离开瓦尔哈拉-赫尔梅斯，只有在瓦尔哈拉在环大陆边缘停歇时，我才偶尔从岛上往下俯瞰。至于雷暴之海以外的地方，我可以明确告诉伊丝小姐，雷暴之海外是一片把阿莱克西亚大陆围起来的环形大陆，我们称为环大陆。而这也是斯提克斯与塔尔塔诺斯对神明抱有恶意的理由。

众女神在离开阿莱克西亚大陆时，先是以广袤无垠的大海填满大陆地势较低的地方，为了防止那些好奇心旺盛的探险家远行，又以威力巨大的雷暴云覆盖整片海域，在这之后，又使用神力令海底上浮，在阿莱克西亚大陆外创造一片将阿莱克西亚大陆围在之中的环大陆，使雷暴之海变为内海，同时环大陆上还有神明创造的人偶、以魔法著称的银发神人族、以及以破坏力著称的紫眸魔族把守，三方共同作用下，没有人能逃出这个神明设下的囚笼。

因此作为阿莱克西亚大陆原生种族，又有无限寿命的斯提克斯，自然将神明视为敌人，神明的存在阻碍他前往更广阔的世界，把他囚禁在这片弹丸之地。我虽没有与斯提克斯有直接交谈，但很久以前，我与乌拉诺斯大人从环大陆以外的世界刚来这片大陆时，曾从旁听过乌拉诺斯大人与斯提克斯的对话。斯提克斯桀骜不驯，对乌拉诺斯大人口无遮拦，挑衅乌拉诺斯大人与他战斗，性格非常傲慢。」

伊丝下意识将目光转移到莉娅身上，莉娅轻轻点头，认可了阿撒兹勒的发言。

让人意外的是，蒂娜站起身表示反对——之所以站起身，是因为这里的沙发以成人为使用对象设计，因此蒂娜与八岁幼^女无异的身高只能露出脖子以上的部分，坐着说话缺乏威严。

「我们从很早之前起就没有与神明发生过战争，阿撒兹勒，你的信息太落后了。」

「所以我才说我也不清楚，数万年来，乌拉诺斯大人很少与其他魔王接触，我也只是说我知道的部分。」

阿撒兹勒一脸无奈。

莉娅代为追问。

「你刚才说你与乌拉诺斯来自环大陆以外的世界，应该知道环大陆以外有什么吧？」

「不知道。」阿撒兹勒十分果断地摊手，「不是因为禁制不能说，而是我确实不清楚外面是怎样的世界。我知道这很矛盾，可这件事对我自己来说也是如此，明明发生过的事情，却怎么也想不起来。」

如此情况让伊丝联想到莉娅对赫蒂做的事情。

声音低沉下去。

「被记忆被清除了么。」

连阿撒兹勒都要被清除记忆，外面到底是什么，让人感到好奇。

表情罕见地有一丝丝不悦，阿撒兹勒放在桌上的双拳握在一起。

「乌拉诺斯大人不会清除我的记忆，这是乌拉诺斯大人亲口对我的承诺，并且乌拉诺斯大人也做到了，即使我听到不该听到的东西，乌拉诺斯大人也只是对我设下禁制，不允许我告诉别人，而不是清除我的记忆。」

「但你怎么知道自己没有被清除记忆？醉酒的人可不会说自己喝醉了酒。」

「我说不可能就是不可能！」卡米拉的话让阿撒兹勒声音高了一调，这似乎是阿撒兹勒的逆鳞，「普通人意识不到自己被清除记忆，只会把那当成自己记性不好，但我不会，被清除记忆的人醒来以后总会在细节处发现一些地方衔接不上，而我从未出现过如此情况。」

「但——」

『但想不起来外面的世界有什么，不就是前后衔接不上吗？』卡米拉大概是想说这句话，伊丝抢在那之前悄悄用肩膀轻碰了碰卡米拉，示意卡米拉不要说下去。

尽管以自己的实力，阿撒兹勒就算暴怒，也不可能对卡米拉做什么，但阿撒兹勒不是敌人。不触碰别人伤口，是最基本的尊重。

「我知道了。既然从瓦尔哈拉-赫尔梅斯上能眺望到环大陆的神之国，也就是说，瓦尔哈拉-赫尔梅斯距离神之国很近，是这样吧？」

身后传来细微的衣服摩擦声，即使没有回头伊丝也能猜到，拉克西丝在为神之国的消息而紧张。自己之所以这么问，就是为了在瓦尔哈拉-赫尔梅斯做完该做的事情后，直奔向神之国，让拉克西丝安下心来。此外神造天使与紫眸魔族属于同僚，自己能通过神造天使，去紫眸魔族的领地。

总感觉距离玛丽双亲越来越近了。

希望不会在瓦尔哈拉-赫尔梅斯上浪费太多时间。

阿撒兹勒给出了否定答案。

「瓦尔哈拉-赫尔梅斯是一座漂浮于雷暴之海的天空岛，会随乌拉诺斯大人意志，在雷暴之海的雷暴云之上飞行，从没有固定的停留位置，我说的漂浮在神之国上空，是很久之前的事。当时神造天使以为我们想搭乘瓦尔哈拉-赫尔梅斯飞跃环大陆，离开这座囚笼，派了很多天使阻止我们，但那只是一场误会，我们对外面的世界并不感兴趣。

现在瓦尔哈拉-赫尔梅斯在阿莱克西亚大陆西北角，距离神之国有很远一段路，即使以我的飞行速度，跨越雷暴之海到这里，也花了相当长的时间，没有超远距传送门，实在太费劲了——主要是雷暴之海太麻烦，众女神布置的魔法结界，威力堪比乌拉诺斯大人的全力攻击，在雷暴云聚集的时候穿越雷暴之海，如果没有乌拉诺斯大人赐予的魔法道具，恐怕我才离开瓦尔哈拉-赫尔梅斯没多久，就会被雷霆送回家。」

「连你都感到棘手，亚列、萨麦尔、拉哈伯还有卡麦尔是怎么到阿莱克西亚大陆上的？」

「这个嘛……雷暴之海虽然是众女神的魔法结界，但覆盖范围太广，总有魔力不足的时候，那时候雷暴之海便会放晴，而我们就能趁天晴跨越大海。啊，忘了交代，瓦尔哈拉-赫尔梅斯能漂浮在雷暴云上方，不代表我们堕天使也可以，女神不会放过这么明显的漏洞，雷暴云上空有禁空结界，除了被乌拉诺斯大人设下特殊禁制的天空岛，没有东西可以在雷暴云上飞行，并且即使是天空岛，大多数时候也只是徘徊在雷暴之海边缘，靠近环大陆的方向，那里几乎脱出雷暴之海范畴，天空岛可以在雷暴云之下，贴近大海飞行。」

从阿撒兹勒话语中捕捉到问题，依蒂丝皱起眉。

「既然你是顶着雷暴之海的雷霆抵达阿莱克西亚大陆，那我们该怎么去那座天空岛？我不认为魔力飞艇可以顶住雷霆。」

「呃……嘶——」

似乎现在才意识到，阿撒兹勒先是一愣，接着倒抽一口凉气，食指与拇指不断抚摸下巴，神情间充斥着尴尬。

「我……我没思考过这个问题。原本想着把伊丝小姐带回去，我一个人就能做到，但……」

但现在多了这么多人，只靠阿撒兹勒肯定带不走。

不是说阿撒兹勒力量不足——以阿撒兹勒的力量，举起山岳那么大的岩石也不在话下，而是阿撒兹勒无法保证同时保护这么多人，他能穿越雷暴之海，是因为有乌拉诺斯的魔法道具，而魔法道具覆盖不了太广的范围。

意识到阿撒兹勒话中的含义，伊丝稍微思考了一会儿。

「雷霆与我之前射向灾祸的那一箭比起来，谁的威力更大？」

由于阿撒兹勒形容的雷霆太强，自己忍不住想试一下众女神设下的结界。女神一直是让人摸不清实力的存在，可以说，一路走来，自己几乎掌握了阿莱克西亚大陆上的绝大多数辛密，然而越是了解下去，女神的实力就越模糊。哪怕是在对付尘世巨龙与希里时，女神也没有直接出手，而是由神造天使代劳，目前唯一可以间接推测女神实力的线索，也只有精灵女神有一颗遮天蔽日的世界树，同时她可以带着这棵树随意移动，实际上自己并不了解女神究竟是怎样的存在。

倒不是说要与女神为敌或者害怕女神，只是对被称为『神』的存在感到好奇。

阿撒兹勒瞪圆了双眼。

「当然是伊丝小姐射向灾祸的那一箭！能一箭重创接近完全形态的灾祸，雷霆怎么能和伊丝小姐相提并论！」

「真的？」

阿撒兹勒说的太夸张，不得不让伊丝认为他在奉承，但前者煞有介事地强调。

「绝无妄言。」

「是么，那就没有好担忧的了。我们可以乘船过去。」

「啊？」

像是觉得自己听错了那样，阿撒兹勒愣在原地，揣摩了一会儿后，才连吞口水，前倾身体。

「伊丝小姐，你、你是认真的吗？乘船过去？那和自杀没区别啊！」

不止阿撒兹勒，因为与乌拉诺斯关系很好，一直不方便说话的蒂娜也不禁站起身，可爱的脸蛋有着焦急。

「不行，伊丝，不能走海路。」

「为什么？」

「海上有……不行，不行就是不行。」

总觉得蒂娜好像在隐瞒什么，伊丝歪了歪头。

「蒂娜有更好的选择吗？」

「唔……」稍微迟疑了一会儿，蒂娜像是下定了某种决心那样，深吸了口气，一改犹豫神情，得意地挺起胸，「哼，真拿你没办法，看在伊丝好好完成我们的约定的份上，我就拿出原本用来向乌拉诺斯发起奇袭的坐标好了，反正现在乌拉诺斯消失不见，以后这个坐标也派不上用场。」

（20/30）

第四章 异常的传送

结界世界。

｢都准备好了吗？我只能把你们送到瓦尔哈拉附近，但具体是哪里，我也无法确定，如果天空岛正处于雷暴之海下方，你们就得面临雷暴之海的雷霆。虽然我可以肯定，从传送点到瓦尔哈拉只有不到百公里，以伊丝的速度全速飞行，很快就能到达，但这仍然充满危险。在传送之前，最好还是给每个人都施加防御魔法。｣

站在偌大的传送门前，蒂娜担心地叮嘱，似乎觉得光说还不够，蒂娜特意踏上魔力飞艇，为除阿撒兹勒以外的人一一分发镶嵌了透明水晶的项链。

｢这是不论间隔多远，都能感应到对方位置的项链，虽然有无法感应到特定目标的缺点，不能找到特定的某一个人，但很适合用在脱离大部队的时候。如果在风暴中走散的话，就向项链注入魔力，让其他持有项链的人感知到自己的位置吧，伊丝一定会找到你们。｣

｢谢谢。｣

淡绿色眼眸闪闪发光，蒂芙尼收下看上去就很值钱的项链，接着手心开始软化，项链也跟着沉入身体，消失不见。

｢谢谢蒂娜酱～｣

｢这个项链很昂贵。｣

目光从手中项链收回，依蒂丝沉着地说。

蒂娜摇了摇头。

｢虽然确实是用一件就少一件的东西，但留在我这里也派不上用场，你们在我最需要帮助的时候收留了我，这些只能算是我的一点心意。我也只能帮你们到这里。乌拉诺斯已死，我从未见过继任者，不知道她是什么性格，瓦尔哈拉距离结界世界，比从大陆最西端的妖精之乡到大陆最东端的血族艾丝翠德领还要远，你们万一在那里遇见了什么，我也没办法帮助你们，对不起。｣

｢你不会还在被其他魔王附身吧？总觉得和之前不一样。｣

卡米拉皱了皱眉，蒂娜现在的表现和以前比起来成熟过头，仿佛变了个人。

对比卡米拉的怀疑，玛丽则完全不担心，因为就站在蒂娜旁边，所以一下从蒂娜侧面抱住了蒂娜。

｢蒂娜酱不用担心哦，有主人大人在，肯定没问题。要像以前那样，变得精神起来才行。｣

｢哈啊，｣被玛丽抱住，蒂娜脸上的沉重一下消失，无奈叹气，｢我再怎么说也是魔王啊，就算外表和人类的八岁女孩一样，但实际年龄比玛丽还要大一些。最近魔王城需要重建，而我的实力也还给了莉娅……姐姐，不装的成熟一点，会让下面的人不安。｣

因为传送门处只有伊丝一行与蒂娜，赫蒂等堕天使并不在这里，所以蒂娜可以光明正大地说『装的成熟』这种话，另外虽然有阿撒兹勒在，但阿撒兹勒几乎没有和塔尔塔诺斯阵营堕天使接触的机会，所以无关紧要。

至于『莉娅姐姐』这个称呼，也完全是无奈之举。莉娅身为原初的塔尔塔诺斯，正常来讲，蒂娜应该叫莉娅『先祖』一类的称呼，但第一莉娅自己不喜欢这个显老的称谓，第二则是当着其他恶魔面称呼莉娅『先祖』，会影响蒂娜的统治，所以莉娅便让蒂娜直接称呼名字，然而莉娅身为最初的塔尔塔诺斯，创造了结界世界的前辈，蒂娜当然不可能没礼貌的直接称呼莉娅为莉娅，于是在伊丝建议下，就从『妈妈』和『姐姐』之中，选择了后者。

尽管伊丝认为，用妈妈的称呼肯定更合适。

收下项链的伊丝不禁莞尔。

｢蒂娜放心好啦，就算再有十个阿撒兹勒来，我也不会让玛丽她们和我走散，另外重建城市的事情，莉娅应该会经常回来帮忙。把本属于蒂娜的传承收走，莉娅一直过意不去。｣

｢那些本就是莉娅姐姐的东西，收回去也理所当然。倒是伊丝……｣像是在感到不好意思那样，蒂娜没有直视伊丝，而是把脸瞥向一旁，细嫩的手指无意识间绕起灰色发梢，右脚脚尖更是微微扭动着，看起来和小孩子没区别，｢不仅帮我解决了羊头恶魔，还费了这么大功夫，把我和莉娅姐姐分开，这已经超出我们当初约定的内容了，明明约定的是只要救出魔王城的子民——啊！｣

没等蒂娜说完，伊丝便伸出手，『砰』的一声弹了弹蒂娜头上的恶魔犄角——犄角上没有感官，所以不会感到疼，但传到脑袋上的震动就得另说。

｢约定的内容不是还有保护蒂娜安全吗？意识消失也在这之中。再说大家一起度过了这么长时间，蒂娜在我眼中就和玛丽一样，我怎么会因为没有约定就置之不理。非要说的话，我不是还收获了一件无价之宝吗？｣

一边说着，伊丝一边朝蒂娜挥了挥自己的右手，随着魔力涌现，伊丝右手手心浮现一道极为复杂的魔法纹路。

眷属契约。

眷属契约铭刻在肉体而非灵魂上，所以当莉娅从蒂娜身体里离开后，眷属契约便重新回归到蒂娜身上，并且因为无法解除的特性，这个契约会跟随蒂娜与伊丝一生。

感受到右手手心滚烫起来，蒂娜身体僵硬了一瞬。

｢你、你可不要用这个契约命令我做奇怪的事情啊，当初留下这个契约，是为了防止后来的魔王攻击人类，而伊丝又无法限制住她。｣

｢明明是蒂娜瞒着我，在我不知情的情况下给我下了这个契约，现在却又要让我把它忘掉，原来我只是一个工具，哭。｣伊丝故意做出擦拭眼泪的模样，｢只有命令蒂娜亲我一下，才能补回我破碎的心了。｣

｢唔……你这家伙根本是人渣啊。｣

一边对伊丝投来嫌恶视线，蒂娜一边搂着玛丽后移了一小步。

｢诶嘿嘿，只是玩笑啦。不过话说回来，蒂娜从那时候就猜到了，你会被其他魔王替身吗？既然早就猜到，为什么不直接告诉我。｣

虽然自己也从蒂娜偶尔表现出不符合她性格的眼神与语气中感知到，蒂娜在吸收魔王传承的过程里，有些控制不住自己的意识，但如果蒂娜能事先和自己商量一下的话，就用不着下眷属化契约这种一生都解不开的束缚。

当然，从事后论，自己得感谢蒂娜没有事先和自己沟通，如果不是眷属化契约，莉娅在出现后的第一时间便会消失。现在莉娅失去了眷属化契约，不死的能力便从她身上转移到蒂娜身上——时至今日，伊丝也没有弄懂，为什么和自己缔结眷属化契约以后，蒂娜和莉娅就能获得不死之身，眷属化契约原本只是让人乖乖听话，并没有不死的能力。

蒂娜好像在说『真拿你没办法』似的挥了挥手。

｢那时候我虽然控制着身体，但怀疑身体的控制权随时都会被其他塔尔塔诺斯接过，如果我告诉伊丝这个可能性，其他的塔尔塔诺斯很可能会反应过来，提前让我丧失对身体的控制权，那样一来，就救不了『永冻封印』里的赫蒂她们了，所以我只能在进入结界世界以前，悄悄和伊丝缔结眷属化契约——可恶，怎么说的像我才是赚到的一方。｣

明明把自己都赔进去了。

｢原来如此。｣伊丝若有所思地点点头，就和自己发现蒂娜的异常以后，却没有说出口，提醒蒂娜一样，自己担心那时候的蒂娜已经不是蒂娜，一旦自己将这份察觉说出口，『操控』蒂娜身体的塔尔塔诺斯会狗急跳墙，直接摧毁蒂娜的意识，伊丝微笑着耸了耸肩，｢只是从后来人的角度看，我们当时的担心是多余的，就算其他魔王控制了蒂娜的身体，也会很快还回来，城堡中枢挑选的塔尔塔诺斯都很善良。｣

｢在我看来只是随便选人，｣像是不甘心那样，蒂娜恨恨地咬着拇指，以以为伊丝听不见，其实被伊丝听见了的声音小声说，｢比我优秀的恶魔不知道有多少，为什么偏偏选中我。｣

从侧面搂着蒂娜的玛丽听到这句话，瞪大红色与紫色的异色瞳，更加用力的抱紧蒂娜。

｢蒂娜酱要更自信一些，莉娅小姐一定是看见蒂娜酱身上的宝贵品质，才决定让蒂娜酱成为魔王，这种品质肯定是独一无二的东西。｣

｢嗯，很可爱。｣

蒂芙尼十分认真地点头同意。

如此说法反而让蒂娜表情更加微妙。

｢……这种说法，岂不是会显得我除了可爱以外，什么优点都没有了嘛。｣

蒂娜酱只要可爱就可以啦。总觉得光靠可爱就可以成为魔王，而且还是会被人捧在手心里的那一种。

内心这么想，伊丝并未将如此想法表露在脸上

不会读心术的蒂娜微微挺起胸，自豪地说。

｢别看我这样，在戈塔城的时候，如果不是算漏了那边的神造天使，伊丝肯定会被我的计谋困在戈塔城很久。｣

蒂娜怎么也没想到，被封印在迷宫里的拉克西丝身上会有玛娜之源。

｢是是，蒂娜很聪明，如果不是算漏了拉克西丝，我到现在都会被困在戈塔城出不来。｣

｢啧，你这个语气也太敷衍了。｣

｢我只是重复了一遍蒂娜的话哦？｣

｢这么说更让人不爽了啊……｣蒂娜撇了撇嘴，没有在这个话题上继续下去，反过去轻轻抱住玛丽，脸蛋轻蹭了蹭玛丽的脸蛋后，对玛丽叮嘱了几句，轻轻推开玛丽，后退几步，远离魔力飞艇，｢好了，你们赶紧去瓦尔哈拉吧。如果见到乌拉诺斯的坟墓，代我向乌拉诺斯送上我的祝福，我和那家伙关系还不错。｣

｢关系不错！？｣

阿撒兹勒顿时发出公鸡打鸣般的尖叫。

但蒂娜与伊丝并未给阿撒兹勒问话的机会，前者挥了挥手，启动高度超过三十公尺的巨大传送门，后者则将魔力注入魔力飞艇上的操控板，控制魔力飞艇平缓进入传送门。

｢再见，我会时常想你们。｣

十分用力的，蒂娜朝魔力飞艇上的伊丝一行挥手。

伊丝微笑着回应。

｢嗯，再见。｣

◇

漫长的传送时光。

自己的『高阶传送』虽然也会体验到恍惚感，但并没有现在这样强烈，并且『高阶传送』的传送时间很快，脚底轻飘飘的感觉最多持续三秒就会消失，而此刻魔力飞艇进入传送门已有一分钟，传送却依旧没有停下来的势头。

｢我还是第一次好好观察进入传送门以后的样子，如果从这里跳下去，最后会去哪里？｣

双手趴在魔力飞艇甲板边缘的栏杆上，依蒂丝看着魔力飞艇所处的奇异空间——如同一个涂满了各种颜料的通道，而魔力飞艇则在这个通道里飞速穿行，各种色彩呈直线向后略过，让人失去时间观念。

｢喂，快退回来，传送过程里最好不要移动，如果掉下去，会被传送到不知名的角落。直接送进大地深处，被岩浆吞没也不是没可能。｣

阿撒兹勒警告道。

伊丝则在这时候打开全知地图，微微挑起眉毛。

原以为全知地图这时候会没有显示——全知地图相当于系统附赠的导航，探查等级并不高，在传送过程中没有显示也很正常，但此刻全知地图却准确显示出了自己一行人的所在，只不过周围景物倒退的速度太快，让人目不暇接。即便将全知地图的显示范围扩大到周围百公里，显示的光点也还是会转瞬消失，因此，把传送门看成更为快捷的载具更合适，如果此刻从这里跳下去，最终落地点应该会是从结界世界到天空岛这条直线上的某一处，但具体出现在空中还是地底，则无从探究。

再次度过一分钟后，伊丝忍不住皱起眉毛，看向一旁同样神情凝重的阿撒兹勒。

｢阿撒兹勒，就算天空岛距离结界世界很远，我们传送的时间是不是也长过头了。｣

｢伊丝小姐也这么认为么，长达两分钟的传送，即便距离再远，现在也应该到了，前面发生了什么……｣

阿撒兹勒脸色难看起来。

即使阿撒兹勒，也不能在传送中途改变传送方向，他不可能让魔力飞艇沿原路返回，假如魔力飞艇永远也无法到达终点，这将是一场灾难。

对比阿撒兹勒的着急，伊丝显得十分镇定。

｢『延迟传送』么……｣

『Ragnarøk』里存在让传送速度变得无比缓慢的魔法，这是因为『Ragnarøk』中大家都会传送与『瞬间移动』，如果没有反制手段，PVP会让人头大，于是反传送魔法便孕育而生，自己一行大概是遇到了具有相同效果的别的东西。

毕竟假如是真正的『延迟传送』，全知地图上的景物就不会飞速后退，而是如同蜗牛一样缓慢爬行了。

关掉全知地图，伊丝转而以『上帝之眼』检索被各种颜色填满的传送空间。随后，很快找到异常的地方。

传送空间里遍布着蛛网一样的银色丝线，这些丝线很难用肉眼观测到，对魔力的反应相当敏感。

应该就是这些丝线减缓了传送速度吧，虽然减少的幅度完全无法和『延迟传送』相提并论，但为了加快速度，还是把它们清除掉为好。

以不被其他人察觉的动作，伊丝悄悄以不受距离限制的『空间切裂』将这些丝线一一破坏，随后过了不足半分钟，众人的视野便被强烈阳光笼罩。

｢这是……｣

万里无云的雷暴之海。

（22/30）

第五章 阻碍前进之物

「这里真的是雷暴之海？不说雷霆和乌云，就连薄云都见不到。」

映入视野的绮丽画面令依蒂丝瞳孔微微放大。魔力飞艇从传送门出来时，正在距离海面千公尺的高空，从依蒂丝的视角远眺，深蓝大海在天际尽头呈淡紫色的微微弧度，世界就如同覆盖在一块巨型蓝宝石上般，看不见丝毫杂质，假如这就是人们口中危机四伏的雷暴之海，那么就连天堂也都要让人畏惧，找不到比这更平和、更安静的世界。

「好漂亮……连一片岛屿都看不见呢。」

「明明刚才还被困在传送空间，怎么突然就出来了。」

低声喃喃，然后很快把这件事抛之脑后，作为这里唯一一个亲眼见过雷暴之海真正面貌的人，听到众人感叹的阿撒兹勒摆了摆手。

「这只是天晴的时候，因为雷暴之海的雷霆不分对象，不管普通生物还是非生物魔物，只要从海里冒出脑袋，就一定会被雷霆锁定，雷暴之海存在的意义就是不允许海面和天空出现任何东西，所以雷暴之海上才连一块海岛都没有。

嘛，就我个人而言，觉得也有断绝探险家们补给的考量就是了，瓦尔哈拉-赫尔梅斯上的人之所以不喜欢去阿莱克西亚大陆，其中一个原因，就是中间这段路太难熬了，必须要等到天晴才能出发，一路上没有食物也没有淡水，就连不死者，也会因为太阳太大感到难受。」

这番说明很快就被卡米拉找到漏洞，卡米拉一只手压住被海风吹得向后飘起的金发，一只手靠在额前遮挡阳光。

「雷暴之海的雷霆只针对出现在海面和天空的东西，那一直潜在海底，不露出头来，不就能到阿莱克西亚大陆了么。」

阿撒兹勒挠了挠蓝色短发，神情有些窘迫。

「确实是这么回事，斯提克斯手下的恶魔也是这么做，但瓦尔哈拉-赫尔梅斯上，几乎没有一定要生活在水里的恶魔，不如说大家都很讨厌湿漉漉的感觉，就算一路上不断地为自己施加『避水加护』，在海底潜行的感觉也太压抑，容易让人精神失常。

另外海底环境错综复杂，稍不小心就会迷失方向，还有深海的危险魔物，除了我们这些实力强大，算得上半不死者的堕天使，寻常恶魔想要去阿莱克西亚大陆，只有等瓦尔哈拉-赫尔梅斯漂浮到靠近阿莱克西亚大陆的时候，那样路程会短很多。」

「话说回来，阿撒兹勒，我有一个问题需要你回答。」

「依蒂丝小姐是想问……？」

回头看向依蒂丝时，阿撒兹勒的眼神中多了几分尊敬，在伊丝一行人里，他第一尊敬比他强大许多但却不自傲的伊丝，而第二尊敬的，则是依蒂丝，这和实力无关，单纯是对性格的欣赏。

依蒂丝左手抱在胸前，右手拇指抵着下巴，看着阿撒兹勒的眼睛仿佛在看即将被猎食的青蛙。

「你们恶魔为什么要攻击阿莱克西亚大陆上的生灵？不论斯提克斯还是乌拉诺斯，又或者塔尔塔诺斯，历史上都对人类、血族、精灵还有兽人造成过伤害，像希里那样发狂的魔王姑且不论，就我掌握的信息，乌拉诺斯和斯提克斯永生不灭，假设魔王一定比自己手下的堕天使强，他们完全可以占领、统治阿莱克西亚大陆，而不是像历史上表现的那样，仅仅只派出单个或一小部分战力进行骚扰。虽然我得承认，即使只是这一小部分战力，也对大陆上的生灵带来不小麻烦，但这样对你们——尤其是袭击血族次数最多的乌拉诺斯，没有任何好处，你们既没有抢走粮食和金币，也没有占领土地当自己的地盘，如果单纯用『魔王以屠戮和绝望为乐』解释，这种程度的伤亡，在魔王眼中也根本不算什么，你们的目的到底是什么？」

神情一反常态的严肃起来，阿撒兹勒静静听完依蒂丝发问，然后对依蒂丝摇了摇头。

「我虽然知道答案，但我不能回答这个问题，有权力回答这个问题的人，只有乌拉诺斯大人。」

「嚯。」轻哼中听不出高兴还是不满，依蒂丝继续说，「但现在乌拉诺斯已经死了，没有人可以回答我的问题。」

「当圣女大人结束洗礼仪式，成为新的乌拉诺斯之时，您就可以从圣女大人那里，得到自己想要的答案。」

说到洗礼仪式，阿撒兹勒神情黯淡了一瞬，眼睛也跟着飘向一旁的天空，捕捉到这个细节的依蒂丝再度追问。

「洗礼仪式是什么？难道乌拉诺斯也和莉娅一样，在死之前留下了传承？洗礼仪式是吸收魔王传承的过程？」

「并非如此，洗礼仪式是将圣女大人与瓦尔哈拉-赫尔梅斯合为一体。瓦尔哈拉-赫尔梅斯之所以能漂浮在天空之上，供养数以万计的恶魔，是因为乌拉诺斯大人将自己的生命与瓦尔哈拉-赫尔梅斯合为一体，只要瓦尔哈拉-赫尔梅斯在空中漂浮一天，乌拉诺斯大人的生命力就会减少一分。这样的牺牲所换取的，是瓦尔哈拉-赫尔梅斯拥有无穷无尽的魔力，所有作物都能收获比正常情况多至少五倍的收成，上面生活的大型魔物更是数不胜数，其上几乎没有贫瘠的土地，并且在上面生活的恶魔，平均实力也比其他区域的恶魔强大的许多。」

「减少生命力？乌拉诺斯不是永生不灭吗？」

「是的，正因如此，乌拉诺斯大人才会将自己与瓦尔哈拉-赫尔梅斯融为一体，身为圣灵，无穷无尽的生命力能够让瓦尔哈拉-赫尔梅斯永远繁荣。」

阿撒兹勒金色的眼眸中更多了几分尊敬。

简直是在卡bug。

站在不远处旁听对话，操作魔力飞艇操控板的伊丝忍不住咋舌，无穷无尽的生命搭配燃烧生命力的结界，这种bug一般的存在，如果放在『Ragnarøk』，肯定不出几分钟就会被关停。

「拉克西丝，你知道怎么操控魔力飞艇吗？」

「虽然很久都没有碰过……但应该没问题。」

「嗯，拉克西丝先来尝试一下吧。」

将位置让给拉克西丝，伊丝走到一边，魔力飞艇的操作十分简单，使用者只需控制魔力输出的大小，就能改变魔力飞艇的飞行速度，而修改高度和方向，只需要改变操作板上的拉杆就能实现。

「主人大人，我也可以控制魔力飞艇吗？」

「现在不行哦，等我们到瓦尔哈拉-赫尔梅斯上以后，玛丽在拉克西丝监督下学习吧。」

自己是因为在全知地图上看见了一些朝己方靠近的魔物，所以才将控制权交给拉克西丝，虽然那些魔物距离自己很远，但以它们的飞行速度，用不了多久，就会到自己一行面前。

「唔姆，又被主人大人当成小孩子了，我明明比主人大人还大一岁。」

玛丽不满地鼓起嘴。

「那只是表面上啦。」

伊丝微笑着戳了戳玛丽鼓起脸颊。

算上心理年龄，自己比玛丽要大一些。

在旁边观察了一会儿拉克西丝，确认拉克西丝没有忘记魔力飞艇的操控方法后，伊丝来到正在交谈的卡米拉、依蒂丝与阿撒兹勒身边。现在对话已经进行到圣女能否支撑瓦尔哈拉-赫尔梅斯上。

「虽然圣女大人坚持沿用旧称瓦尔哈拉，但今后将由圣女大人支撑天空岛，作为对圣女大人的尊敬，我们自然得把天空岛改为圣女大人的名字。圣女大人在被乌拉诺斯大人救下来以前叫做赫尔梅斯，所以我们便以赫尔梅斯，称呼现在的天空岛，只不过圣女大人还没有接受全部的洗礼，所以天空岛才暂时用瓦尔哈拉-赫尔梅斯这个麻烦的叫法。」

「我是受姐姐大人所救，是不是也应该像这样改成卡米拉·恩雅……」

「在那之前，你是先受父亲大人所救，所以佩西亚的家名无法改变。」

依蒂丝强调着。

「抱歉，打扰你们说话了。刚才阿撒兹勒说，洗礼仪式是把圣女和天空岛合为一体，那样岂不是意味着圣女也会像乌拉诺斯那样，燃烧生命力维持整座天空岛？虽然不知道天空岛有多大，但人类之躯肯定无法承受。」

伊丝插^入到众人的对话里。

见到伊丝加入，卡米拉向旁站了站，为伊丝让出位置。

「姐姐大人。」

「嗯，谢谢卡米拉。」

将卡米拉和伊丝的互动视为无物，阿撒兹勒相当认真的解释。

「所以圣女大人才要接受洗礼仪式。圣女大人从被认定为圣女大人的时候，就已经在不断地接受洗礼，为的就是有一天接过乌拉诺斯大人身上的重担。洗礼仪式会让圣女大人从人类逐渐向不死的圣灵靠拢，当最后一次洗礼仪式结束，圣女大人就会成为真正的、拥有无限生命，不死不灭的圣灵。」

至于圣灵究竟是什么东西，此前伊丝问莉娅的时候，莉娅也没有说的太明白，就伊丝的理解，圣灵是类似元素妖精那样，从自然中诞生的生命，只不过圣灵的位阶比元素妖精高出许多，是具有血肉，不会因为魔力枯竭就消亡的存在。

「既然有这么便利的仪式，为什么不把其他恶魔也变成不死不灭的圣灵？」

依蒂丝尖锐的追问令阿撒兹勒尴尬起来。

「呃，首先接受洗礼的人必须要保持纯洁的心，否则无法被元素接纳，成为它们中的一员，其次，通过仪式转化的圣灵会失去正常生物需要的东西，睡眠、食物、生殖，甚至因为成为元素的一份子，就连感情也会变得淡薄。再者成为圣灵以后，不代表真正意义上的不死，只是拥有无限寿命，如果遭到致死的外力伤害，还是会像普通生物一样死去。所以第一不是所有的恶魔都能成为圣灵，第二如果所有的恶魔都成为圣灵，恶魔这类存在会由于无法诞生后代，渐渐消亡。」

「这不是完全把圣女当成维系自身存在的工具么。」

卡米拉说出了在场三位少女的心声，阿撒兹勒则像是被人说了禁忌那样，表情不那么高兴。

「圣女大人的选择是神圣的，在乌拉诺斯大人还未陨落以前，圣女大人就选择了这条道路，我们身为被圣女大人降下恩赐的一员，必须尊重圣女大人的决定，我等从未有将圣女大人当成工具的想法。」

「因为选择奉献自己，所以才是圣女，而不是因为是圣女，所以才奉献自己吗……让人敬仰的牺牲精神呢。」

依蒂丝身后的蕾菲娜露出敬佩笑容。

依蒂丝也跟着点头。

「我虽然无法赞同这种牺牲自我也要帮助下人的做法，但要钦佩这份勇气。」

「依蒂丝小姐能理解真是太好了。」

得到依蒂丝的肯定，阿撒兹勒轻舒了口气。

「啊，看那边，那里是瓦尔哈拉-赫尔梅斯吗？」

在拉克西丝身边，一直观察着拉克西丝控制操作板的玛丽轻呼。

顺着玛丽所指，可以看见遥远天际上有一个黑点，倘若放在平时，这个黑点一定会被云层遮蔽，但雷暴之海上空万里无云，天空一片湛蓝，因此黑点便变的明显起来。

阿撒兹勒英俊的脸上浮现安心神情。

「那里就是瓦尔哈拉-赫尔梅斯了，到了以后，我会让沙利叶先带各位安顿下来，伊丝小姐，还请您和我去圣殿见圣女大人。」

「嗯。」

没有多言，从全知地图上收回目光的伊丝先是走向蕾菲娜，请蕾菲娜把她背着的背包交给自己——蕾菲娜原本没有背包，这个背包是自己委托蕾菲娜保管的储物背包，里面什么也没装。

伊丝将手探入背包，接着透过背包，自仓库里取出自己从阿撒兹勒那里没收的魔法道具。

护心镜、护膝、铠甲、头盔、腕带、手套以及其他诸如戒指、项链等多到数不清的魔法道具，甚至连牙齿上都有极为微小的自愈道具——里面混杂了一件款式和女式内衣差不多的链甲，让人为之皱眉——这些全部是乌拉诺斯送给阿撒兹勒的礼物，正因为它们，阿撒兹勒才能坐稳第一堕天使的位置。

简直在把阿撒兹勒当成亲儿子呵护。

将这些道具一一放到甲板上，甲板上顿时多了一座小山，难以想象，阿撒兹勒穿上这些东西到底要花多长时间。

在这之后，伊丝又轻打了个响指，解除了对阿撒兹勒的实力限制，自己对阿撒兹勒使用的是弱化版的『噤声魔咒』，可以让阿撒兹勒无法使用位阶超过五阶的魔法。

「阿撒兹勒，把这些穿上。」

「诶嘿嘿……」阿撒兹勒谄媚地笑了笑，身体也跟着扭捏起来，「伊丝小姐真是太善解人意了，看到我要回去，知道不能让我什么也不穿，在其他人面前丢人现眼……」

「我不是那个意思，是有人来找我们麻烦了，你去对付那些朝我们过来的魔物，我去拆解阻碍我们前进的东西。」

砰。

仿佛在回应伊丝的话，平缓行进中的魔力飞艇突然剧烈颠簸，紧接着，就好像驶入了泥流一般，速度慢到不足原来的十分之一。

「吾主，我们被什么东西缠上了。」

位于船头，努力维持自身平衡的拉克西丝喊道。

「嗯，我马上就来。」

话音落下，伊丝以『元素驱逐』扫过天空，就好像无形的蛛网被撒上沙尘那样，遍布于天空的银色蛛丝顿时因元素附着出现在人们眼前。

这是之前在传送空间里见过的蛛网。

（23/30）

第七章 失控结界

没过多久，天空岛的全貌便呈现在众人眼前。

一片如同将整座山岳连根挖起，而后漂浮于此的城市。

岛屿并非一眼就能望到尽头的平原，而是以上千公尺高的山峰为中心，其上遍布大小房屋的山地。山脚下地势较为平缓的地方以大片耕地与土黄色村落为主，而从地势陡峭的地方开始，渐渐出现白墙灰瓦的高耸建筑，地势越高，高耸的建筑便越密集，尤其在山顶上，伫立着一座与周围密集建筑群格格不入，反射银色与金色光辉，气势恢宏的圣殿，哪怕只是远观，众人都能感受到庄严肃穆的气息。

在这座天空岛上，地位越高的人，居住的地方就越高，房屋与街道的变化已经说明了这一点。

「这里就是瓦尔哈拉-赫尔梅斯……」

「如果不是亲眼所见，我只会把这种存在当成睡前故事。」

卡米拉与依蒂丝各自低语，天空岛的面积相当于好几个尤弥尔圣城相加，其上生活的恶魔相较于结界世界只多不少，形容成漂浮的要塞都市更恰当，让如此巨大的存在漂浮于空中，所需要的力量完全超出了众人想象。

刚从低落中走出来的阿撒兹勒心生自豪，脸上重新浮现笑容。

「这里就是天空岛瓦尔哈拉-赫尔梅斯。在我出发之前，圣女大人刚接受完洗礼，现在应该开始准备最后的两次洗礼了，如果运气好，说不定各位能亲眼见到圣女大人即将开始的洗礼——嗯，再继续往前就是结界了，拉——」差点将『拉拉』两个字脱口而出，阿撒兹勒瞥见拉克西丝皱起的眉毛，连忙改口，「呃，拉克西丝，停下来，只有圣女大人才能打开结界，就这样贸然进去，会被结界绞成碎片。」

对拉克西丝点点头，示意拉克西丝停下魔力飞艇，伊丝转向阿撒兹勒。

「接下来要怎么做？这个结界阻碍了里面的魔力向外扩散，就算我们在外面用魔法轰击结界，直到结界破碎之前，里面的人也不会知道外面有客人。」

「不，只要有人触动了结界，圣女大人就能感受到这份异常，马上会有人出来。」

「是么。」

一边说着，伊丝一边将仓库里取出的鳞甲甲片弹向结界，正如阿撒兹勒说的那样，飞速射出的鳞甲甲片在中途遇见一层紫色光盾，随后眨眼被紫色光盾绞成粉末。

这个结界除了阻碍魔法与物理攻击，还阻碍了天空岛周围的魔力向外溢散，保证结界内不断产出的魔力只会在内部循环，同时外界的魔力不会被这层结界阻挡，换言之就是魔力只进不出的结界。

乍一听十分巧妙，但实际上是无奈之举，天空岛没有地脉作为依托，不施加这样的结界，要么有人源源不断的为整座岛屿输送魔力，要么保证内部的魔力不会溢散出去，否则天空岛很快就会因为魔力匮乏荒芜，就目前了解的情报，乌拉诺斯选择了两个都要。

「唔……」

左肩传来微微的温热感，伊丝轻呼了口气，这份热感从传送结束时自己就感受到，现在越是接近天空岛，热感就越明显——傻子也能想到，『瓦尔哈拉的掌控者』buff并非摆设，自己来对了地方，不，应该说来错了地方，要是按照字面意义上理解，自己成为了左右天空岛命运的人，这里肯定会乱成一团。虽说多一个统治者头衔听起来不错，可如果自己真想成为统治者，以427级的实力，阿莱克西亚大陆比这片天空岛大得多。

当然，心里这么想，伊丝还是忍不住想确认一下『瓦尔哈拉的掌控者』效果，她尝试着将注意力集中在紫色结界上，内心默念『解除』。

等待了近十秒，什么也没发生。

只要不发生碰撞就不会现身的紫色结界依旧存在。

如果不是结界原本就不通过这种方法解除，就是状态栏上的显示弄错了。

但愿是后者。

伊丝打趣地自我安慰。

乌拉诺斯阵营的恶魔动作相当快，离伊丝弹出铁片只过去不到半分钟，就已经能看见一对脚下有着双翼的人形种族跑来。这类恶魔不会飞行，而是和伊丝打造的『浮板长靴』一样，通过在脚下制造踏板，实现空中行走，由于是靠种族天赋，所以魔力消耗比浮板长靴少许多。

「是阿撒兹勒大人？」

「向圣女希斯缇娅·绮丽儿·厄里斯大人献上敬意。」

阿撒兹勒左手抚胸，面朝天空岛顶峰的圣殿行了一礼。

大概是将阿撒兹勒的动作看成是乌拉诺斯阵营里的问好，玛丽也学着乌拉诺斯的动作，朝圣殿行了一礼。

但这其实是确认身份的仪式。

当阿撒兹勒说出刚才那句话以后，结界内的恶魔顿时没有了警惕，从里面伸出手来，阿撒兹勒则反握回去，在里面恶魔地拉扯下，畅通无阻地踏入结界。

「只要里面有人接应，就可以直接进入结界，不过这么大的魔力飞艇，我想想……」

「阿撒兹勒大人，这几位是？」

「是圣女大人请来的客人，她们带来了乌拉诺斯大人的圣骸。」

「原来如此。」

为首的男性恶魔脸上顿时多了几分敬意，先是对飞艇上的伊丝一行投来微笑，然后开始向手下吩咐着什么，不过一会儿，一些足有大腿粗细的锁链便出现在恶魔们手中。

「之后我们会把这些锁链拴在你们的怪鸟……阿撒兹勒大人刚才说叫『魔力飞艇』？总之这么大的东西总不能停在外面，我们只能用锁链拴着把它拉进来，请各位客人不要慌张。」

「嗯，谢谢。」

伊丝微笑着道谢。可以乘坐魔力飞艇进去，当然还是乘坐魔力飞艇更好。从这些恶魔口中可以知道，它们确实与神之国没有交集，连那时候很普遍的魔力飞艇都没有了解。此外这些恶魔的等级在二十级至三十级之间，虽说连守卫都有这个等级，绝对算得上恐怖，但亲眼见到后，还是比自己想象中要好许多，自己还以为乌拉诺斯阵营里随便一个恶魔就有英雄领域。

在近二十名恶魔努力下，铁链牢牢绑死在魔力飞艇上。这个结界并没有一定要里面的人用肉体触碰才能让外人进入的限制，即使只是用铁链拽住，也可以顺利进入结界。令人诧异的是，同样是通过媒介，如果里面的人使用风魔法把外面的人吸进来，被吸纳的人却会被结界绞成粉末。

据阿撒兹勒说，这是一种应敌的方法，不过当伊丝问到，如果发生接近战，里面的恶魔伸出长枪，外面的敌人岂不是能抓住长枪溜进来时，阿撒兹勒回答『确实如此，但如果到需要接近战才能解决问题的时候，也就无需在意会不会让人溜进来了』的话，让人感觉到瓦尔哈拉-赫尔梅斯的守卫力量远比看上去强大。

「要进入结界了，诸位客人注意不要离开魔力飞艇，我们和客人没有直接连接，一旦离开魔力飞艇，结界就会攻击你们！」

话音落下后，恶魔们开始用力拉拽铁链，魔力飞艇也跟着一点一点的朝结界靠近，然而，就在魔力飞艇与结界接触的一瞬，原本处于休眠状态的紫色结界突然现身，爆发出阵阵仿佛电线接触不良的噼啪声，紧接着，摩擦带来的火花与高温迅速席卷整艘魔力飞艇，木质甲板与魔物蒙皮散发焦糊味，魔力飞艇也不断震颤着。

下意识想抓住身边的物体稳定自己，但手心能碰到的一切物体都滚烫到极点——并非某一个人，而是魔力飞艇上的所有人，如果不是恶魔交代了不能跳出魔力飞艇，此刻众人早就离开这个充斥浓烟与火光的载具。

「姐姐大人。」

「蒂芙尼！」

「不要担心，我就在这里，抓紧我。」

虽然是这么说，但其实同伴们早就抓住了自己。

蒂芙尼抱紧自己腰间，而卡米拉则牵着自己右手，另一边的左手被佩佩占据，剩下的玛丽与蕾菲娜各自抓紧了蒂芙尼与佩佩，唯一剩下的拉克西丝不好意思抱紧自己，伊丝便只好以命令的形式让拉克西丝抓紧卡米拉，接着为伙伴们附加『壁垒刻印』，以『无形之手』保护在外层，等众人即将与结界撞在一起的时候，一鼓作气跳进结界。

皮肤传来酥麻感。衣服也随之发出噼里啪啦的响动。

肯定连头发都飘起来了。

虽然看不见，但伊丝能想象到冬天起静电以后，头发如同刺猬的模样。

「结、结界出问题了？」

伊丝能弄清楚烟雾里发生了什么，不代表其他人也是如此，由于结界突然暴走，恶魔手中握紧的铁链也跟着被结界切断，双方失去了连接。

而这无疑等于在亲手杀死伊丝一行。

阿撒兹勒脸庞瞬间涨红，没有任何犹豫，一把撒下铁链，飞向紫色结界，双手抓着魔力飞艇头部向内拉拽——之所以没有跳到甲板上把人带进来，是因为即便以阿撒兹勒的实力，一旦出了结界，也还是无法自己进来，那样反而是在添麻烦。

不过此刻的魔力飞艇并非容易托举的东西，就好像卡住的齿轮，无论阿撒兹勒怎么用力，都只能勉强让魔力飞艇进入一点，最后因为用力过猛，魔力飞艇的材质无法承受阿撒兹勒的力量，伴随『啪』的脆响断开。

因突发^情况愣在原地的恶魔也反应过来。

「快去救人！不要用拉，我们把魔力飞艇推出去！先保证客人的安全！」

近二十名恶魔迅速分为两部分，一部分负责在结界内部将魔力飞艇往外推，另一部分则绕到魔力飞艇后方负责拖拽。但是，当那些试图走出结界，绕到魔力飞艇后方的恶魔触碰到结界时，就好像伊丝朝紫色结界丢出的那枚铁片那样，最先触碰到结界的恶魔瞬间失去整条右臂。

「呃啊啊！」

如果不是后面的同伴反应及时，这位恶魔不止右臂，小半个身体都会被绞成齑粉。

「不、不要触碰结界！先退回来！」

指挥者的声音开始出现慌张，局面超出了他能掌控的范畴，让他大脑混乱起来。

与此同时，以『壁垒刻印』与『无形之手』保护同伴的伊丝顺利从烟雾中跳出，虽然触电的感觉让人浑身不舒服，但好在同伴们并没有受到伤害，自己也只是衣服被烤焦了一点。

前一刻还焦急不已的阿撒兹勒瞬间满脸错愕，没有人能安然无恙的强闯结界，就连阿撒兹勒也是如此，魔力飞艇明明只有前端进入结界，伊丝不可能进来才对，更不用提她还带了这么多人。

「伊、伊丝小姐！？」

「在最后一刻顺着魔力飞艇跳进来了，运气好，没有受伤。」一边说着，伊丝一边看向身边，「拉克西丝、蕾菲娜，你们怎么样？」

之所以只问拉克西丝和蕾菲娜，是因为她们处于相对外侧的位置。

「没……没……没关系……只……只是……」

「我知道了，不用说完。」

拉克西丝十分努力地想把话说完，但由于刚才的触电，说话相当艰难。全知地图显示，同伴们身上多了一个『麻痹』的效果。

「非常抱歉！我们也不知道出了什么问题，以前从没有过刚才的情况，结界突然失控了。」

脸上满是后怕与慌张，男性恶魔畏缩地道歉。圣女还未接过魔王的位置，自己就让圣女的客人，并且还是携带乌拉诺斯圣骸的人遭遇如此事故，即便说这是在谋杀，也不会有人觉得不可思议。

伊丝无声看向被阻拦在结界外，冒着滚滚浓烟的魔力飞艇。失去动力加上前端被结界削除，魔力飞艇正缓缓后仰着向下坠落。虽然自己在关键时刻以『无形之手』将最关键的操作板部分硬生生挖出来，只要保留了这个最关键的核心，其他部分只是随时都能再造的外壳，但这艘魔力飞艇毕竟是自己亲手打造的东西，就这样消失，难免还是感到可惜。

目睹残骸坠入大海，伊丝目光放到面前的阿撒兹勒与男性恶魔身上，所有人都是一副不知所措，局促不安的模样。

伊丝摇了摇头。

「应该是魔力飞艇接触了太多灾祸之弦，结界感受到魔力飞艇上残留的灾祸之弦，开始排斥它，所以才会这样。我没有责怪你们的想法，你们是无辜的。」

对比男性恶魔的庆幸神情，阿撒兹勒皱起眉。

「灾祸之弦？是说刚才那些银色蛛网？可那些蛛网和灾祸有什么关系？说到底，我也接触了很多灾祸之弦，为什么结界没有排斥我？乌拉诺斯大人的结界不可能出错。」

「这些问题就算你问我，我也不知道该怎么回答。」伊丝摊了摊手，「比起这个，先治疗那边的恶魔要紧。阿撒兹勒，你会治愈负向生命的魔法吗？」

「我的魔法道具只对我起效。」

换言之就是不会。

无奈之下，伊丝只能使用水元素的治愈魔法，这种治愈魔法即使对无法触碰神圣与光魔法的恶魔也能生效。

只是几个呼吸的时间，此前为了拯救魔力飞艇而失去右臂的恶魔便恢复如初。被治疗的恶魔士兵脸上浮现失而复得的狂喜。

「谢、谢谢这位客人！谢谢这位客人！」

「嗯，可以麻烦你带我们去上面那座圣殿吗？我们姑且是应圣女邀请而来。」

「当然可以！还请跟我来！」

以极为热情的语调，被治好的恶魔走到最前面为众人带路。

（25/30）

第八章 瓦尔哈拉-赫尔梅斯

在阿撒兹勒与守护结界的士兵带领下，伊丝一行从瓦尔哈拉-赫尔梅斯边缘，逐渐踏上位正中心的山峰。由于天空岛本身面积极为广阔，靠双脚走路，到太阳落山也不可能走到山顶的圣殿，因此在地势平缓的山脚下，也就是遍布麦穗与村庄的地方，阿撒兹勒选择了飞行，当面前出现干净整洁的街道后，众人才开始靠双脚走路。

据士兵们解释，之所以不直接飞到山顶，是因为瓦尔哈拉-赫尔梅斯是天空之主乌拉诺斯的领地，为了表示对天空之主这个名字的尊敬，除了天空之主乌拉诺斯本人，任何人都不得在圣城附近，也就是山峰的范围内飞行。

就伊丝的探查，这其实是一个强制性的规定，以山顶上的圣殿为中心，整个山峰都被不同种类，但效果相同的禁空魔法覆盖，贸然在这个范围里升空，即使有能力顶着巨大压力飞起来，也会遭到多种魔法集火。

事实上，在来的路上，伊丝也看见了许许多多拥有飞行能力的恶魔，这些恶魔的动作非常统一，在靠近山峰后，主动落到地上，先是面朝山顶的圣殿行礼，然后靠双脚走着进入城市，显然已经习惯了这个规则。

相对于莉娅创造的结界世界，这里的规矩更多。

至少在结界世界里，恶魔不但可以随意在空中飞行，就算是趴在墙上倒吊着行走，也没有人管束，只要不对其他恶魔造成影响，恶魔们可以按照自己的生活方式行动。

「如果不是街上的人有一副恶魔外表，我都要把这里当成人类的城市了。」

伊丝的目光从周围街道上收回。与自己最初进入结界世界时不同，这里的恶魔并没有用看珍惜动物一样的眼神看自己与同伴，仅仅只是瞥了一眼就继续去做自己的事情，似乎对人类、血族与精灵习以为常。不仅如此，这些恶魔完全不畏惧阳光，能一脸笑容的在街道上进行买卖。

按照莉娅的说法，她创造结界世界，是因为恶魔的习性与人类迥异，恶魔虽然不像血族那样，见到烈日就会被烧焦，但也没有多少恶魔喜欢太阳，所以结界世界的天空才总是深红色，光线也十分昏暗。然而在瓦尔哈拉-赫尔梅斯，恶魔就像没感觉到天上有太阳那样，自由地走在阳光下。

此外，自己还通过全知地图发现了一些让人意外的事情。首先是全知地图上出现罕见的空白区域，圣殿附近的光点像电压不稳的灯泡那样，忽明忽暗，而到圣殿本体以后，更是什么也看不见，呈现一片白色。上次出现这种情况，还是在神造天使封印尘世巨龙的龙脊山脉。

其次，瓦尔哈拉-赫尔梅斯上不止有恶魔，还有近一成的人类、血族、精灵以及兽人等不是恶魔的种族，这也就解释了，为什么街上的恶魔没有对自己一行投来异样目光，因为天空岛本来就生活着与自己一样的种族。

然而这却更加让伊丝不理解乌拉诺斯的想法，一方面允许异己——人类和血族居住在瓦尔哈拉-赫尔梅斯上，另一方面又派出堕天使肆意杀戮，尽管哪怕同为人类，也会相互征伐，可人类间的征伐是受利益驱使，而乌拉诺斯的所作所为，佩佩已经在魔力飞艇上重复过，乌拉诺斯从没有占领血族的土地，也没有抢走土地上的财富，让人搞不清楚到底是怎样的一位魔王。

「这都得益于乌拉诺斯大人的统治。」

走在前面的阿撒兹勒回过头来，一边继续前进，一边解释，骄傲神色让人联想到领着客人参观自家藏品的主人。

「瓦尔哈拉-赫尔梅斯上的多数恶魔都讨厌阳光，但乌拉诺斯大人喜欢晒太阳，为了让所有恶魔都能感受到阳光的温暖，乌拉诺斯大人便在环绕瓦尔哈拉-赫尔梅斯的结界上覆盖魔力帷幕，透过魔力帷幕的阳光，不会让夜行恶魔感到不适。尽管一开始大家不适应阳光存在，不过时间长了以后，大家也就渐渐习惯了。」

依蒂丝微微皱起眉，难以苟同。

「比起『习惯』，我觉得更可能是就算白天睡觉，也会被阳光照醒，所以被迫改变生活习惯。」

「这个嘛……」阿撒兹勒尴尬了一瞬，他确实没办法否认这个可能性，毕竟窗帘不是万能，除非把房子的窗户用泥封死，否则总是会有光线透过窗帘，而恶魔又对光线十分敏感，「总之现在大家都很感激乌拉诺斯大人就是了。」

「确实不会觉得烫呢……」

由于阿撒兹勒的话，不能被强烈阳光直接照射的蕾菲娜小心移开阳伞，手也跟着伸到阳光下——并没有摸到烧红铁板般的滚烫感，反而十分舒适，身着女仆装的蕾菲娜很快便把阳伞收起来。

「街道也很干净呢，虽然伊芙琳小姐的尤弥尔圣城也像这样铺了石板，这里的大家也有一点点可怕……但果然还是这里更漂亮。」

「没有乞讨者。」

以一种十分认真的表情，蒂芙尼回答了玛丽的话。

紧跟在蒂芙尼之后，卡米拉也给出结论。

「街道很宽，类人恶魔的衣着也很整洁，所以才有这里比尤弥尔圣城更好的感觉。」

「受乌拉诺斯大人恩泽，瓦尔哈拉-赫尔梅斯上的作物不会受自然灾害破坏，同时因为魔力富集，每年都能收获数倍于正常量的粮食，也许瓦尔哈拉-赫尔梅斯上有因为懒惰而饿肚子的恶魔，但绝不会出现辛劳一年，却颗粒无收的贫穷者。」

正如卡米拉说的那样，走在街道上的恶魔衣服上见不到哪怕一个补丁，衣着也都十分干净。尽管这些恶魔与结界世界里的恶魔长得一样奇形怪状，邪眼、米诺陶诺斯以及许许多多叫不上名字的虫类恶魔，走在街上犹如百鬼夜行，但还是能感受到祥和氛围。

这些恶魔或结伴而行，或驻**谈，道路中间不时还有双足鸟拉着的厢车经过，与路旁商店一起，构成相当热闹的景象，倘若再加上远处山顶上极为显眼的圣殿——走进结界以后便能发现，圣殿上空漂浮着无数绚丽且不对称的魔法阵——说这是人们幻想中的魔法世界也没错，如果对出生在阿莱克西亚大陆的人说，世界上有这么一个地方，一定会被人当成傻瓜。

「嚯，根本是天使的国度。」

佩佩轻飘飘地说完，伊丝回过头去观察拉克西丝，后者并未反驳，依旧是常有的严肃神情。

拉克西丝不会为了争强好胜捏造事实，故意反驳对方，既然现在没有对佩佩的发言做出反应，就说明拉克西丝确实觉得这里比神之国差不到哪去。

不知道生活在尤弥尔教会的教会信徒看见这一幕，心里会怎么想。

由于圣殿位于山顶，伊丝几人走了许久才来到位于山体上层的建筑群——瓦尔哈拉-赫尔梅斯也存在贵族这种拥有特殊身份地位的群体，这一点早在踏入结界之前，众人就已经从魔力飞艇上远远见过。

越是往山顶走，街道就越干净、冷清，房屋也更华丽、高耸，到现在众人所在的地方，除了巡逻士兵与仆从打扮的恶魔，已经见不到几位行人。居住在这里的人即便出行，也都坐在龙车上（全知地图显示，自己见到的双足鸟其实是龙种），晃眼的白砖、极为开阔的街道、清新空气、以及向下眺望便能将连绵起伏的城市尽收眼底的视角，配合天空岛所处的位置，让人产生一种进入另一个世界的错觉。

「住在这里的贵族都是什么人？」

因为这里已经进入空中那道不对称魔法阵的覆盖范围，所以全知地图没法看的太清楚。虽然同伴们没有表现，但自己感觉到，这个巨大的、直径超过一公里的魔法阵所蕴藏的魔力，整座天空岛有一半的魔力都会经过这里，假如这个魔法阵可以施放攻击魔法，绝对是能威胁自己的程度，至少自己不能随随便便接下它的轰击。

乌拉诺斯不愧是最强魔王。

也许自己该把乌拉诺斯与莉娅分开论，自己早该想到，乌拉诺斯能让如此巨大的天空岛漂浮起来，实力一定比莉娅强许多，现在看来，这个『许多』恐怕抵近三位数。

当然，这只是自己的估测，事实如何得两说。从魔法知识的角度上，乌拉诺斯比自己强了不知道多少倍，如果让自己来，自己虽然也有办法让这座天空岛漂浮起来，但那只是以四十阶魔法，暂时性的漂浮，无法让天空岛一直悬浮于空中，乌拉诺斯尽管是消耗生命力在维持岛屿漂浮，可再怎么说，她做到了。

——到底是男是女，自己还不清楚。

自己见到乌拉诺斯尸体时，乌拉诺斯是魔物形态。不过从蒂娜的反应看，乌拉诺斯要么像安德烈亚身边的奥古斯汀那样，是一位谦和有礼的男性，要么就是一位美少女。毕竟以蒂娜当时的实力，不可能建造出连接两地的传送门，事实上，就算换成莉娅来，也很难说『没问题』。

蒂娜『奇袭』的借口能骗过不熟悉蒂娜实力的人，但骗不过自己，蒂娜肯定与乌拉诺斯有私交，加上蒂娜向自己求救时，在昏厥前叫了自己一声『乌』——要注意，是『乌』而不是『呜』，不论在恶魔语、赫尔斯王国语还是尤弥尔语里，这两个字的发音都不同，那时候蒂娜应该是把自己误认成了乌拉诺斯。

乌拉诺斯大概是美少女吧。

而且还是像自己这样子的。

提起奥古斯汀，伊丝不禁心生遗憾，虽说是奥古斯汀最后推动安德烈亚成为血族女王，但奥古斯汀最开始的出发点也是为了安德烈亚。假如他没有扭曲，而是一直尽心辅佐安德烈亚，现在应该已经是安德烈亚可靠的兄长，然而他选择了一条不被安德烈亚接受的道路，最后迎来被流放的结局。

思绪从过去回到现实，现在阿撒兹勒在回答佩佩的问题。

「只有有能力的恶魔，才可以住在这里，当能力不足以胜任职务的时候，居住资格就会被他人取代。」

阿撒兹勒顿了顿，随后苦笑。

「话虽如此，贵族这个阶层其实早就被固定下来。恶魔里存在天生就适合统治其他恶魔的种族。和另外两个阵营一样，瓦尔哈拉-赫尔梅斯上的多数恶魔脑袋都不太好用，只能理解最简单的语言，许多恶魔还停留在依靠肢体动作传达意思的阶段，因此需要其他能够在两位恶魔间做中间人的恶魔。

不论审判也好、帮忙接洽也好，许多事情需要这样的存在，所以这些恶魔自然而然就得到其他恶魔信任，被推上高位，而实际上也没有其他恶魔能取代他们，即使下位种族中偶尔出现一位能使用恶魔语的恶魔，也会被早早吸纳，成为他们中的一员。」

「那不是会变得麻烦么，一旦得到一点权力，就会想办法得到更多权力，不加管束的放任下去，迟早会被手下的人从背后捅一刀。」

毫不在意对话会被人听到，阿撒兹勒爽朗地笑了笑。

「因为没有这个必要。首先这里是因为乌拉诺斯大人才得以存续，如果乌拉诺斯大人不在，用不了多久，他们立足的瓦尔哈拉-赫尔梅斯就会掉下去。其次，就算我们所有人一起上，也不可能是乌拉诺斯大人的对手，只要乌拉诺斯大人想，随时都可以罢免他们。

再者我等恶魔并非人类那样，是容易受欲望驱使，背信弃义的种族，也许偶尔会出现一两个不服管教、喜欢偷懒的恶魔，但多数恶魔在出生之前就受到乌拉诺斯大人恩泽，不会做出背叛乌拉诺斯大人的选择。

最后瓦尔哈拉-赫尔梅斯上还有最后的屏障，也就是以我为首的八大堕天使、我们作为乌拉诺斯手下的最强者，当乌拉诺斯大人不在时，会代替乌拉诺斯大人，行使魔王的权力，如果有人渎职或背叛，我们有权力将他们拔除。归根结底，还是由这个说话。」

一边说着，阿撒兹勒一边敲了敲腰间的破灭之剑。

自己已经将破灭之剑还给阿撒兹勒。这原本就是乌拉诺斯送给阿撒兹勒的佩剑，只是后来被康斯坦丝·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯抢走，所以才有机会落到自己手里。

如果破灭之剑是被阿撒兹勒卖出去，然后自己买回来，这个到手的过程无可争议，自己当然不会将通过正常途径得到的破灭之剑还给阿撒兹勒。但既然是被人抢走，自己自然该物归原主。说到底，破灭之剑的可替代性太强，对自己没什么作用。此外归还破灭之剑这件事虽然对自己没什么大不了，但阿撒兹勒却感动到快要流泪，说终于找到乌拉诺斯赐予他的宝物，可以有脸面对乌拉诺斯，并且许诺欠自己一个人情，之后他会还回来。

「依靠实力么……刚才你说你们可以在乌拉诺斯不在的时候，行使魔王的权力，那圣女又算什么？」

「圣女大人是圣女大人，在成为魔王之前，没有实际权力。当然，我们尊敬并执行圣女大人的命令，那就是另一回事。从职权上说，除了不能管束身为大祭司的库克大人，我们堕天使是现在瓦尔哈拉-赫尔梅斯上的最高权力者。」

「原来如此。」

依蒂丝思考着点了点头。

继续向前走了一段路后，行人更加稀少，冷清的氛围也愈发浓郁，最后，一个开阔平缓、超过百级的台阶豁然眼前。仿佛要彰显圣殿神圣不可亵渎那样，从这里开始，附近不再有任何建筑，同时天穹上的不对称魔法阵就好像压在头顶上那样，有股不敢冒犯的魄力。

下意识的，伊丝微微仰起头，看向台阶尽头的存在——恢弘而神圣，被无数光环笼罩的圣殿终于出现了。

（26/30）

第十一章 圣女的意义

就算听起来很有道理，也改变不了自己见到了乌拉诺斯尸体的事实，这个世界的确可以死者苏生，但乌拉诺斯是被自己收进了仓库里，而仓库只能容纳死物，一旦进去，除非自己想，否则没有东西可以出来。

仿佛猜到了伊丝所想，希斯缇娅嘴角勾起一个优雅的弧度。

「伊丝小姐是不是在想我只是胡乱猜测？」

直白说出来难免会让人生气，伊丝犹豫了片刻。

「不……」

「没有什么犹豫的，伊丝小姐只需遵从本心回答，比起逆耳的话，我希望听到真实想法。」

接下来的话似乎很长，希斯缇娅转过身去，继续散步般的缓慢前进，樱色长发与白金色长袍在四周花园映衬下，散发出熠熠光辉，就好像绽放的洁白之花那样，圣女的存在让周围所有东西都明亮几分。

「依伊丝小姐的说法，伊丝小姐已经见过乌拉诺斯大人的遗骸，只是放进储物空间以后，遗骸自己消失不见，如果不是乌拉诺斯大人的恶作剧，还有什么可以解释这种不可思议的结果？乌拉诺斯大人拥有的力量等同女神，只要乌拉诺斯大人自己不想，就没有人能让乌拉诺斯大人消亡。阿撒兹勒他们没有住在圣殿里，不知道乌拉诺斯大人平时的样子，但是我知道，乌拉诺斯大人经常眺望远方，似乎在怀念什么，结合乌拉诺斯大人和阿撒兹勒是从环大陆以外来的住民，乌拉诺斯大人现在应该回到曾经的故乡了吧。」

说到这里，希斯缇娅不着痕迹地笑了笑。

「说了这么多，伊丝小姐可能还是没理解这和遗骸消失有什么关系。之所以会这样，是因为伊丝小姐对乌拉诺斯大人的实力缺少认知，伪造遗骸，再让遗骸从储物空间里消失，这种事情对乌拉诺斯大人来说轻而易举。一定要说疑惑的地方，就只有乌拉诺斯大人在走之前留下这么一个恶作剧了。倘若不是我对乌拉诺斯大人有充分了解，以遗骸消失的状况，伊丝小姐肯定免不了被责问，乌拉诺斯大人应该能想到这一点才是。」

「啊啊……」

虽然对自己而言，圣女的说法完全无法成立——在自己眼皮底下偷走尸体，甚至还是从自己仓库里偷走，如果自己相信有人能做到，那才叫奇怪。不过就结果论，圣女这番自说自话，省去了许多麻烦，早知道这么容易就能过圣女这一关，自己干脆连储物魔法都不用准备。

「我想确认的事情确认完了，现在该伊丝小姐。伊丝小姐想问的问题，嗯……是神之国的位置吗？」

「姑且算一个。」

「果然如此。」

圣女轻轻点头。尽管卡米拉的动作也很优雅，但圣女的优雅要更甚，详细区分的话，卡米拉的优雅是尘世的、带着贵族气息的优雅，而圣女的优雅，则是超脱世俗、浑然天成的优雅，让人无法心生亵渎之意。

不知道伊丝内心所想，圣女继续说道。

「尤弥尔女神创造的神之国在环大陆上，从妖精之乡的方向一直往西，就能到神之国的都城菲尔城，不过这些是数千年前的信息，现在如何，我也不清楚。在天使眼里，我们这些恶魔是亵渎神明的不净存在。如果伊丝小姐问斯提克斯的话，应该能得到更多消息，他一直在和女神战斗，以前乌拉诺斯大人偶然提起过，现在斯提克斯的实力不再是往日能比。」

「一路西行么，感谢。」

圣女轻摇了摇头。

「只是交换情报而已，另外的问题呢？有了伊丝小姐的说明，我可以肯定，乌拉诺斯大人并非死亡，这样一来，我也就可以放下心，接受最后的洗礼。」

为什么知道乌拉诺斯没有死，反而要接受洗礼？通常情况下，不应该是等乌拉诺斯回来么。

内心升起如此疑问，但伊丝并未问出口。

「剩下的就只有我想知道环大陆以外有什么，还有灾祸又是怎么一回事。」

「环大陆以外的世界？」

希斯缇娅吃惊的微微睁大双眼，然后又重新恢复镇定。

「我也不知道那里有什么，老实说，我从被乌拉诺斯大人捡回来以后，就一直待在瓦尔哈拉上，从未走出过这里，知道的情报，也都仅限于书本与其他人转述，而他们从未与我说过环大陆以外的世界。

至于灾祸，伊丝小姐可以把它们看做我们恶魔与之人类，只不过灾祸并没有我们恶魔的怜悯之心，它们会吸收一切可以吸收的魔力，不论魔物、地脉亦或者结界。虽然这么说，实际上用不着太在意，世界上的灾祸屈指可数，即使有，也会很快被消灭。这些魔物没有智慧，从出生开始就会不断吞噬周围可以吞噬的一切魔力，所以很容易被人察觉，进而在弱小的时候就被人掐灭。伊丝小姐遇见灾祸了吗？」

「嗯，阿撒兹勒找我的时候，我正好在抓捕一只灾祸，准确的说，是灾祸之卵。」

「灾祸之卵？恕我冒昧，伊丝小姐的实力……」

「比阿撒兹勒强一点。」

希斯缇娅露出恍然大悟的神情。

「难怪伊丝小姐身边有这么多同伴，刚开始感受到进入圣域的人时，我还在想阿撒兹勒为什么能带这么多人回来，以他的实力，最多只能带一个人跨越雷暴之海，既然伊丝小姐能消灭灾祸之卵，想必比阿撒兹勒强的不止一点，而是很多吧？」

跟在圣女身后的伊丝耸了耸肩。

「大概。」

「那么，伊丝小姐还有什么想问的吗？」

「还有最后一个问题。如果可以，圣女大人能告诉我离开瓦尔哈拉以后，该从哪个方向走，才能更快到神之国的菲尔城么？」

「我想想……一直往西南方向前进，应该就能看见神之国的沿海。现在瓦尔哈拉因为缺少魔力供应，不能像以前那样，在雷暴之海中穿行，所以我让瓦尔哈拉停在了靠近环大陆的方向，这里离神之国很近。」

「谢谢圣女大人。」

伊丝微微行礼。

圣女再次转过身来，漂亮的五官浮现符合圣女身份的纯净笑容。

「伊丝小姐打算什么时候离开瓦尔哈拉？如果没有太要紧的事，可以在瓦尔哈拉上多待几天，今天一整天我都要为明天上午的洗礼仪式做准备，不能好好招待大家。让客人远道而来，却连地主之谊都没尽到，如果让乌拉诺斯大人知道，会说我没有礼数。」

伊丝委婉谢绝。

「圣女大人不用把我们放在心上，我们也是为了得到想知道的答案，才来到瓦尔哈拉。为了早点让拉克西丝安心，我必须早一些到神之国。拉克西丝离开神之国太久太久，如今故乡就在眼前，还请圣女大人体量这份急切的归家之心。等我们到了神之国，满足了拉克西丝的心愿以后，会再回过头来拜访已经成为瓦尔哈拉统治者，不，应该说是赫尔梅斯的统治者的您。」

虽然拉克西丝并未表现出自己言辞中的那种急切，但这里除了拿拉克西丝当挡箭牌，自己也没有什么特别好的借口，总不能说自己身上有『瓦尔哈拉的掌控者』状态，所以觉得待久了会惹上一身麻烦事。

伊丝说到『赫尔梅斯』时，希斯缇娅挑了挑眉，脸上的微笑也跟着收回，显然对这个名字不高兴。

「还请伊丝小姐收回『赫尔梅斯』这个称呼。瓦尔哈拉将一直是瓦尔哈拉，我只是在乌拉诺斯大人归来之前，替乌拉诺斯大人暂时维持住瓦尔哈拉。圣女的职位、我所掌握的知识，乃至我这个存在本身，都是乌拉诺斯大人的恩赐，我何来勇气，敢坐在乌拉诺斯大人的位置上？」

收回刚才的话倒是没什么，不过就连阿撒兹勒都觉得应该用赫尔梅斯这个名字，面前的圣女未免固执过头了。老实说，自己不觉得乌拉诺斯还活着。

也许面前的圣女对乌拉诺斯抱有强烈执念，不愿意相信乌拉诺斯已经死了吧，就好像感情深厚的夫妇，即使其中一方不幸遭遇事故，活下来的人也还是会把对方的房间留着，不另做他用一样，理性知道对方已经死了，可感性却还觉得对方有回来的一天。

自己只是一个外人，在这种事情上指指点点，除了闹得双方都不愉快，什么效果也没有。这些话应该和阿撒兹勒说，让阿撒兹勒这个与圣女算得上熟人的存在，转告给圣女。

虽然自己觉得，阿撒兹勒应该早就对圣女说过这些话。

伊丝苦笑着回答。

「我知道了，之后我会注意用词。」

希斯缇娅的神情跟着缓和下去。

「……我也有要道歉的地方，刚才的语气不是用来招待客人的语气，抱歉，只要听到阿撒兹勒他们把瓦尔哈拉叫做赫尔梅斯，我就会失态。既然伊丝小姐决定了明日就出发，我也不便多加阻拦，只是希望伊丝小姐能让我送你们离开，洗礼仪式上午就会结束，不会让伊丝小姐等待太久。」

话说到这个份上，自己也不便继续坚持，自己原意就是明天上午离开，只是推迟几个小时，应该没有大碍。

「那我就恭敬不如从命了。」

对话虽然结束，但希斯缇娅并未有转身回去的想法，反而继续领着伊丝在花园中散步。

「伊丝小姐是不是很奇怪，我明明是人类，却信奉身为魔王的乌拉诺斯大人？」

并没有奇怪。

天空岛上本来就生活着人类，信奉恶魔，没有让人诧异的地方。生活在什么样子的环境里，就会成长成什么样的人，如果在一个周围到处是恶魔的地方成长，不融入恶魔的环境里才叫奇怪，说不定还会恨自己没有长出坚硬的外壳或者犄角。

樱色眼眸低垂着看向脚下花圃，手持神杖，缓步前进的希斯缇娅自顾自说着。

「我并非在瓦尔哈拉上出生的人类，而是来自赫尔斯王国。之所以会出现在瓦尔哈拉，是因为乌拉诺斯大人把我从赫尔斯王国里带回来。」

圣女顿了顿，苦笑道。

「那时候我只是一个上层贵族家的奴隶，因为双亲都是奴隶，所以当我出生以后，自然也被刻上奴隶印记，可笑的是，由于我是女婴，即使长大，也没办法成为劳力，所以很快就被他们抛弃，最后还是因为我和宅邸里刚出生的大小姐年龄相仿，贵族想让我成为侍奉大小姐的奴隶，才不至于夭折。

原本我并不觉得奴隶的生活有什么不好，没有体验过正常人的生活，自然感受不到奴隶生活的痛楚。但是，乌拉诺斯大人改变了我的命运轨迹。那时候瓦尔哈拉与人类正值战争时期，为了尽早结束战争，乌拉诺斯大人降临赫尔斯王国的北部重镇，以寒霜将驻扎了王国数万士兵的城市化为冰狱，奴役我的上层贵族，自然也成为大地的养分。之后发生了什么，伊丝小姐应该能猜到一二。」

「乌拉诺斯发现了你，然后把你带回来了？」

「正是如此，和故事里歌颂的英雄那样，我被乌拉诺斯大人带回来，只不过乌拉诺斯大人并非拯救城市的英雄，而是毁灭了整座城市的魔王，直到现在，那片土地都还被封冻在冰盖之下，化作极北之地的一部分。

不过那些已经与我无关。获救之后的我在乌拉诺斯大人照顾下，第一次体验到正常人的生活，也接受了乌拉诺斯大人、堕天使和大祭司库克的教导，渐渐明白，当初奴役我的那些人究竟有多让人厌恶，于是我愈发憎恶他们，与之相对的，对乌拉诺斯大人的尊敬越来越深，回过神来时，乌拉诺斯大人在我眼中已经是神明一样的存在，那副在冰狱中向我伸出手，将我抱起来的身姿，这一生都无法忘记。是乌拉诺斯大人将我从那个暗无天日的牢笼中解脱出来，一次你我对乌拉诺斯的尊敬比任何人都深。

在人类眼中，乌拉诺斯大人是魔王，但在我眼里，她是无可争议的神明。虽然库克的许多地方都让人不满，但有一句话说的没错，人类的生命有轻重之分，那些在冰狱中死掉的人加起来，也凑不出一个人的分量。那座城市里的人类已经腐坏到没有怜悯的必要，要同情的话，如果同样的机会出现在人类面前，他们也不会放过把瓦尔哈拉变成火海。」

恶魔与人类、血族的矛盾早就到了不可调和的地步，相比起来，恶魔甚至还有那么一点仁慈，恶魔掌握了足以彻底毁灭人类的力量却没有动手，而如果人类有这份力量，早就把结界世界和瓦尔哈拉化为自己的领地，其中恶魔也会全部成为下等公民与奴隶。身为在人类世界中生活的一员，人类究竟有多贪婪，不需要外人多做解释——也许有那么一个利他的存在，但多数都是自私的。

「所以——」

正当希斯缇娅想说什么时，一位侍从打扮的人类穿过走廊，匆匆来到希斯缇娅身边，低声说了些什么。

听到了『结界』几个字。

似乎在说结界暴动的事情。

希斯缇娅皱起眉头。

「魔力已经缺失到这个地步了么……我知道了。」眉头舒展开，希斯缇娅抬起头，面对伊丝微笑道，「看来我的牢骚要到此为止了。伊丝小姐，我有一些事情要处理，还请您在侍从带领下前往住处，当然，您也可以选择在瓦尔哈拉上散步，欣赏瓦尔哈拉的风景。」

「好的。」

得到伊丝回应，希斯缇娅甚至没有让伊丝离开圣殿，便与侍从一起，匆忙走开。

（29/30）

第十五章 阻塞魔力之丝

「呼，太久没有用这副身姿，都有点不适应了。」

伊丝四下打量起自己第三形态觉醒后的身姿——身后多了条狐狸一样的蓬松尾巴不说，还有一对巨龙般的红色翅膀，尽管很轻，但还是让人有种身体失衡的感觉。

不仅如此，自己的着装也伴随第三形态而改变。原本较为保守的蓝白色连衣裙，现在已经变为略微暴露的礼裙（露出了腋下和后背，就连腰间侧面也有开口），然而令人称奇的是，即便如此，这身礼裙却给人以神圣感。自己曾面对镜子观察过，如果自己面无表情的站在镜子前，和尤弥尔教会正殿里摆放的女神神像也没什么区别，当然，这里是指气质与氛围，并非长相，尤弥尔女神大概只和玛丽差不多大。

至于尝试用这副身姿双手合十做祈祷状以后，为自己的美貌而错愕，差点怀疑镜子里的美少女究竟是不是自己这件事，伊丝则从未和其他人提起过。

「那么，让我来试试乌拉诺斯设下的结界究竟有几分实力吧。」

『隐匿』

首先使用最下级的隐身魔法，『隐匿』仅仅是让自己从别人视野中消失，并非真的完全消失不见，倘若天空下雨，或者有人使用自己对『灾祸之弦』使用过的『元素附着』，自己的身体轮廓就会出现在别人眼前，进而暴露。

「可惜我在『Ragnarøk』里没有学会『完全隐匿』啊。」

『完全隐匿』是『隐匿』的最上位替代，真正意义上的隐身，不仅说话别人听不见，就连穿墙而过，或者被魔法正面轰击，也不会有任何损伤，自身变成了比空气还要难以让人察觉的东西，某种意义上可以说是『无敌状态』——之所以强调『某种意义』，是因为在『完全隐匿』效果下，自己使用的魔法也无法对他人生效。

「『赫尔墨斯之翼』。」

长靴两侧生出青色羽翼，伊丝双脚跟着离开地面。由于空中不仅有禁空结界，还有一旦察觉到有人升到高空，就会立刻施以魔法轰击的攻击性禁制，所以伊丝并没有选择像以前那样，迅速飞到空中，而是逐渐拉升高度。

很快超过两边建筑的屋顶，伊丝向上飞行的同时，观察着街上恶魔们的动静，自己使用的『隐匿』只是最低等级的魔法，瓦尔哈拉-赫尔梅斯上的恶魔不乏强者，何况恶魔的种类多种多样，如果是像库克那样的邪眼龙人，用不了多久就会发现自己这个破坏规矩，飞到空中的家伙，而当那些家伙注意到自己时，自己就会提升『隐匿』魔法的等级。

「没有人发现么……」

伊丝微微皱起眉。

虽说这是实力者不那么多的天空岛中层，但也不应该能瞒过这么多人才是，自己完全不认为恶魔们在夜晚什么也看不见。

不过既然到现在为止都没有恶魔抬起头看自己，也许『隐匿』魔法在异世界的效果比自己想象中要好得多，当然，也可能是压根没有恶魔抬起头看天空。

继续保持警惕，当伊丝飞跃到距离地面两百公尺，地上的恶魔逐渐化为小点的时候，终于感受到了异常。

空气变得粘稠，就好像在水中游动那样，飞行逐渐吃力起来。

「不是完全的禁空，而是逐渐给人压力么，这样一来，就算有人不小心上升到空中，也不会像真正的『禁空领域』那样，瞬间摔到地上。人性化的设计。」

原以为乌拉诺斯设计这个结界，是为了彰显自己的威严，像一些人类君王那样，不允许有人飞过自己头顶，但现在看来，乌拉诺斯并没有那些君王的特别爱好，设计这个结界，似乎有别的用途。

伊丝将目光从脚下转移到头顶上的天空，笼罩在圣殿上空的不对称魔法阵——也就是圣域结界，只覆盖到圣殿以及大半个上层，并没有将中层也囊括其中，因此中层空气里的魔力并不像上层那样密集。当然，即便如此，中层的魔力也还是比人类世界浓郁的多，已经有阿莱克西亚之塔周边的水平，大约是正常的三到五倍。

当高度拉升到五百公尺时，感受到的阻力已经等同于在沼泽里穿行，而也正是在这时候，伊丝有种自己被某种东西盯上的感觉。

被锁定了。

停下飞行，伊丝循着锁定自己的方向看去。

上百个直径不足一公尺的魔法阵。

『隐匿』魔法的等级果然还是太低了。

肉眼无法发现这些本就透明的魔法阵，但当切换到第三形态觉醒后，便能从元素细微的异常流动，察觉这些隐藏在空中、极其微小的小型魔法阵，从魔力反应看，它们威力大约在五阶魔法上下。至于为什么能在空中构筑魔法阵，原理与蛛网一样的灾祸之弦相似，它们被『空间锚』固定，会随瓦尔哈拉-赫尔梅斯的移动而移动。这样的魔法阵几乎遍布整个中层的天空，至少有上万个之多。

瞄准自己的魔法阵之所以只有上百个，似乎是因为触发范围的关系。

伊丝尝试着朝远处抛射金属片，结果证实了伊丝的猜想，铁片飞行轨迹上的魔法阵被一个接一个触发，而远离铁片的魔法阵，则依旧处于休眠状态。只有当接近这些魔法阵到一定程度，这些魔法阵才会被启动。

而为什么空中的飞鸟不会触发它们，是因为飞鸟根本上升不到伊丝这个高度，连伊丝都感到有种进入了沼泽的感觉，换成普通人来，只会瞬间被巨大压力挤扁。

「唔姆，上面还有强度更高的魔法阵么。」

正如伊丝说的那样，在五百公尺之上，还有更多且威力更大的魔法阵在等着自己。虽说从魔力反应看，这些魔法阵的最高威力也不会超过十阶，但这些魔法阵朝自己发射魔法时，会爆发绚烂的魔法光，现在正值黑夜，自己的这番动作将闹出不小动静，要是让圣女和阿撒兹勒以为有敌人入侵，耽误了明天的洗礼仪式，自己会过意不去。

「更隐蔽一些吧。」

『存在感消除』

并非是让自己变得不可见，而是让自己变得不可知的魔法，进一步形容起来就是，哪怕脱光了衣服走进人群里，也不会有人注意到自己，仿佛这个人不存在一样——缺点是如果自身做出攻击动作，存在感就会变得明显，进而被特定的人发现，所以也算不上好用的偷袭技能，只能说可以摆脱别人锁定。

如同这片天空没有活物，锁定伊丝的魔法阵一个接一个沉眠，伊丝感受到的『被锁定』的感觉也跟着迅速消失。

这些魔法阵没有自己想象中那样强力。

还是不要玩下去了吧。

不再试探，嫌飞行速度太慢，伊丝索性以『短距离传送』来到距离地面两千公尺的空中。这里与缓缓旋转的圣域结界近乎平齐，是能够将整个天空岛收进眼底的高度。

「呼，到了这个高度，反而轻松了。」

五百公尺的高度，自己还会感到仿佛深入了沼泽的错觉，但现在上升到两千公尺后，反而没有了阻力，如同在阿莱克西亚大陆上飞行一样轻松。

下意识的，伊丝将目光放到不远处放射橙黄色光芒的圣域结界上，自己此刻已经出现在圣域结界边缘，只要再往圣域结界方向挪动一些，就会与圣域结界外围的锯齿状尖端接触。

与此同时，整个天空岛的魔力流动也出现在伊丝眼前。

如同奇迹的壮观景象令伊丝不禁呆了一瞬。

「……原来如此，乌拉诺斯肯定是天才。」

白雾状的魔力自圣殿而出，接着被天空上的圣域结界缓缓吸纳，随后圣域结界再将吸纳的魔力喷洒出来，被喷洒的魔力则如同冷雾那样，自山顶逐渐向山下弥散，并最终蔓延至整座天空岛的边缘。而那些蔓延过头，落下天空岛的魔力，则会被包裹了整座天空岛的紫色结界吸收，由紫色结界反馈回天空岛的大地中，再度被山顶的圣域结界回收，开始新一轮的循环。

圣域结界就好像不断喷吐空气的装置，在朝上喷吐出魔力的同时，下方也在吸收剩余的魔力补充自身，自己之所以飞行到与圣域结界平齐的位置后就不再感受到阻力，完全是因为这里太靠近圣域结界，如果在这里设置魔法阵，很容易阻碍魔力发散，进而在中层与下层制造一片魔力遍及不到的区域。

此外要注意的是，因为瓦尔哈拉-赫尔梅斯的魔力来自圣域结界，而非像阿莱克西亚大陆那样，依赖地脉的魔力，所以从上往下看过去，瓦尔哈拉-赫尔梅斯的魔力并不像威弗列德城一样深埋在大地之下，呈现蛛网状，而是均匀的洒在大地表面，让大地染上一层白蒙蒙的雾色。

「不愧是有最强魔王之名的乌拉诺斯……这份壮举，没有顶尖的魔法知识，无论如何也无法实现。」

就连自己，也无法创造出这样的魔法阵。

乌拉诺斯之所以在空中设置禁制，不允许恶魔们飞行，大概是防止贪心之人直接来到圣域结界上方，沐浴在浓郁的魔力里吧。如果说中层的魔力浓度比阿莱克西亚大陆上的魔力浓度高三到五倍，那么圣域结界正上方的魔力浓度，就足有中层的十倍以上。如果魔力全部被恶魔消耗掉，大地就会失去养分，进而导致天空岛的循环崩坏。

「那么，还是看看事实是不是像魅魔说的那样好了。」

拜第三形态下能看清魔力流动所赐，伊丝很快发现瓦尔哈拉-赫尔梅斯上异常的地方。如果像切蛋糕那样，将天空岛分成四个区域的话，瓦尔哈拉-赫尔梅斯西区的魔力明显比其他区域贫瘠，表现在植物身上，魔力贫瘠区域的植物正在泛黄、凋零，而其他三个区域，植物依旧呈现绿色。

那些魅魔没有撒谎。

乌拉诺斯陨落以后，没有人再给圣域结界输送魔力，因此圣域结界从原来的循环并制造魔力，变为了单独的循环魔力，而哪怕天空岛有包裹着它的紫色结界，避免魔力溢散，其他地方，诸如让天空岛漂浮起来、抵御雷暴之海的雷霆之类的事情，也会慢慢消耗天空岛的魔力。长久的入不敷出，造成天空岛魔力逐渐减少的现状。

「不过稍微有些奇怪啊。按照魅魔的说法，恶魔之所以突然发狂，是因为天空岛的地脉魔力减少，影响了恶魔的情绪，让他们在无意识间变得无法控制自己。但现在看，上层的魔力没有发生变化，下午那两只章鱼恶魔不应该发狂才对。」

也许应该把植物的枯死与恶魔发狂分开看，植物的枯死肯定和地脉魔力不足有关系，但恶魔发狂到底是不是地脉魔力引起，得暂时画上问号。

思考的同时，伊丝目光不经意间瞥向视野左下角的全知地图，随后，眉毛挑起一个好看的弧度。

「这是什么？」

一直在全知地图上呈灰色的圣域结界，此刻多了一片不明显的银色，这块银色区域恰好出现在圣域结界西侧，如同黏在水管上的污垢那样，堵塞了圣域结界近五分之一的面积。

下意识的，伊丝扭过头，看向圣域结界中被堵住的位置。之前因为圣域结界自身散发的耀眼光芒掩盖，自己没能注意到圣域结界里有一片与众不同的地方，但现在集中注意力以后便很快察觉，圣域结界内存在相互纠缠、连成一片的银色蛛网。

灾祸之弦。

「这些东西不是在瓦尔哈拉-赫尔梅斯的外面么，为什么会出现在这里。」

追问来源可以留到之后再说，和灾祸扯上关系的东西不论如何都都应该拔除，瓦尔哈拉-赫尔梅斯的西区之所以会缺少魔力，大概就是因为这些结成厚厚网状的灾祸之弦阻碍、吸收掉了那部分魔力吧。

『瞬间移动』

出现在恢弘而绚丽，缓缓旋转的圣域结界西侧。

圣域结界的直径以公里为单位，喷薄而出的庞大魔力，即使伊丝也要暗暗咋舌，站在这里，魔力恢复速度都比平时快了不少。

如果像之前对付灾祸之弦时那样，用日轮之剑将灾祸之弦缠起来，肯定会弄出不小动静，而且万一不小心切中圣域结界内的魔力回路，导致天空岛掉进下方的海里，自己无疑会成为罪人，稍微思索片刻，伊丝选择了较为温和的做法。

将日轮之剑缩小到只有半公尺，然后将日轮之剑插入灾祸之弦端点与空间连接的地方，小心翼翼地，如同切开罐头上的铁皮那样，避开圣域结界内复杂纹路的同时，沿着连成一片的灾祸之弦边缘，将灾祸之弦与空间连接的部分一一切断。

即便第三形态觉醒的各项数值第二形态强许多，如此工作也花了伊丝近一个小时，圣域结界内部的魔法纹路过于复杂繁多，为了不破坏圣域结界，自己只能慎之又慎，这种感觉就好像从绣有图案的绢上挑出一根特定的线一样，更多是对眼力的考验。如果不是担心伤害圣域结界，伊丝只需要几秒就可以解决灾祸之弦。

当然，现在伊丝已经将所有的灾祸之弦从空间之中剥离，收进了仓库。

大丰收。

有了这些魔力抗性极佳的灾祸之弦，就算是给帝国恩赐那种庞然大物编织一套甲胄，也完全够用，给卡米拉与玛丽她们做完永续天使之祝福的替代品后，自己可以把剩下的材料高价卖出去。

灾祸之弦无疑是用一点就少一点的东西，说成价值连城也不为过——除了究竟卖给谁，对自己而言是一个问题。

一边想着今后的事情，伊丝一边瞥向圣域结界。当自己把堵塞小半个圣域结界的灾祸之弦清扫掉以后，圣域结界西侧便立即被喷涌出的魔力填满，这些白雾状的魔力冲至天空后渐渐下落，沿着山体，遍及瓦尔哈拉-赫尔梅斯的西侧。

这样一来，用不了多久，西侧那些枯死的植物就会重新焕发生机。

不过希斯缇娅明明能和元素沟通，却没有察觉到圣域结界里有这么大一片不祥之物，实在令人摸不着头脑。

（3/28）

第二十章 堕天使贝利尔

「呼。」

目送堕天使与大祭司库克离开，希斯缇娅轻呼了口气，转头看向大殿中挣扎着从地上爬起来的贵族，聚集于此的恶魔虽然均为天赋极佳的上级恶魔，但因为专精于文书上的工作，忽略了战斗上的锻炼，所以哪怕他们并非个位数等级的弱小者，遇见紧急情况，也还是无法立刻反应过来。

暂时无视贵族，手持金色神杖的希斯缇娅轻闭上双眼，尝试与元素沟通。此前她对大祭司库克说的内容并未撒谎，只要她身处圣殿这个作为圣域结界核心的地方，希斯缇娅便可以像阿莱克西亚之塔的拥有者调用阿莱克西亚之塔那样，指挥圣域结界进行攻防。圣域结界内蕴藏的巨量魔力，是连阿撒兹勒都要为之颤抖的存在。

紧闭的双眼逐渐浮现光明，不过几秒时间，希斯缇娅的视野便从一片漆黑，化为无边无际的天空，这是以圣域结界的视角俯瞰整座天空岛，在圣域结界笼罩下，天空岛上的一切东西都无所遁形。

几乎没有花时间，希斯缇娅便找到了闯入天空岛的人。

「这是……」

遍布了整座天空岛边缘，并且还不断从天空岛边缘向中间蔓延的黑色不祥之物。

灾祸。

身为天空岛的圣女，接受乌拉诺斯教导的希斯缇娅当然知道灾祸，对于阿莱克西亚大陆的人而言，灾祸十分罕见，甚至从未见过，但对游离在阿莱克西亚大陆之外的恶魔来说，见到灾祸，就像见到正在进食的鸟类一样，虽然不是经常看见，但也并非完全没有。灾祸只在雷暴之海以外出现，而雷暴之海阻隔了灾祸前往阿莱克西亚大陆，这是希斯缇娅掌握的众多知识之一。

但是……

麻烦的感觉浮上心头，希斯缇娅握紧手中神杖。

现在天空岛处于被封锁的阶段，有外面的封印结界保护，灾祸应该无法进入天空岛，就算昨天伊丝一行进入封印结界时，封印结界摧毁了承载伊丝的魔力飞艇，那也只是魔力不足引起的偶然事故，并非封印结界变得薄弱。以昨晚自己调查封印结界的结论看，封印结界至少还能支撑半年时间，更不用提为封印结界提供魔力的圣域结界，还在昨夜突然恢复至全盛状态，灾祸无论如何也不可能进入天空岛才对。

大脑飞速运转，进一步扫视天空岛的希斯缇娅，内心突然咯噔一声，呼吸也跟着骤然停顿。

她看见了一个让人渗出冷汗的恶魔。

堕天使贝利尔。

就像阿撒兹勒是乌拉诺斯手下最强的堕天使那样，贝利尔也是斯提克斯手下的第一堕天使，甚至在很久以前，就连阿撒兹勒也不是他的对手。假设抛开乌拉诺斯为阿撒兹勒创造的一系列魔法道具，完全依靠双方天生的实力战斗，阿撒兹勒对上贝利尔，胜算只有不到三成。

敌人除了灾祸，还有斯提克斯。

意识到这一点，希斯缇娅就好像踩空了一级楼梯，心中慌张起来。

斯提克斯敢进攻天空岛，一定做了十足的把握，不可能明知道手下不敌阿撒兹勒的情况下，还要派人进攻，因此认为只要有阿撒兹勒在，贝利尔就不会掀起风浪，这是天真无比的想法。

必须早点去帮助阿撒兹勒。

自己在圣域结界加成下，战斗力可以和阿撒兹勒比肩，只要将贝利尔拖入圣域结界笼罩的范围，就能在最短时间内将贝利尔解决掉。至于那些从天空岛边缘爬上天空岛的灾祸，其他的恶魔卫兵就能解决，灾祸不是难对付的敌人，真正难对付的只有灾祸之卵。

内心做出决定，希斯缇娅稳定住情绪，深吸了口气，睁开饱含坚定意志的樱色双眸。此刻贵族已经从地上起身，所有人一副不知道如何是好的表情，希斯缇娅以凛然声音宣告。

「诸位，冷静下来。现在瓦尔哈拉正遭受灾祸与斯提克斯的袭击，斯提克斯不仅与一切生灵的敌人灾祸为伍，还胆敢侵犯我等神圣的瓦尔哈拉。乌拉诺斯大人创造的乐园不容外人践踏，我等将予以蔑视我等之敌以神罚！我以圣女希斯缇娅·绮丽儿·厄里斯为名，命令瓦尔哈拉上的所有住民，与众堕天使一同，诛杀亵渎瓦尔哈拉的恶徒！」

尽管只有寥寥几句话，但贵族已经可以从中知道发生了什么，本就叽叽喳喳的圣殿顷刻更加喧闹。

「一直被我们踩在脚下的斯提克斯竟然向我们发动战争？」

「绝对是趁乌拉诺斯大人不在，想把瓦尔哈拉据为己有！」

「刚才的晃动就是斯提克斯做的好事！堕天使和库克大人他们已经出去迎敌，我们也回去调集下面的恶魔，瓦尔哈拉不容外人染指！」

当所有贵族理解情况后，希斯缇娅借着士气再度宣告。

「在此后退将无处可藏，瓦尔哈拉由我们守护，诛杀斯提克斯！」

「诛杀斯提克斯！」

「诛杀斯提克斯！」

呐喊声顷刻充斥圣殿，不需要圣女号召，恶魔便冲出圣殿，只是几个呼吸的时间，圣殿内便只剩下圣女与其他寥寥几人。

这之中就包含了旁观的伊丝四人。

见到贵族呐喊着冲出圣殿，希斯缇娅松了口气，然后转向伊丝。

「伊丝主教，接下来我将与阿撒兹勒一同迎战来犯之敌，还请伊丝主教带家眷待在圣殿内，圣殿有圣域结界保护，是瓦尔哈拉上最安全的地方。」

「我也会从旁提供协助。」

伊丝点了点头，要是瓦尔哈拉被来犯的斯提克斯占领，自己肯定省不了一番麻烦，况且自己早就有诛杀斯提克斯的想法，现在正好省去了自己去找斯提克斯的功夫。

蒂娜的仇是时候偿还了。

「十分感谢。」不再犹豫，希斯缇娅手中的金色神杖重重点向地板，「『圣灵灌注』。」

话音落下的瞬间，笼罩了整个上层与大半中层的圣域结界绽放出比太阳更耀眼的光芒。直径以公里为单位的圣域结界内，六芒星勾勒出晦涩难懂的线条，这些金色渐渐汇聚到一起，最终透过圣殿的露天穹顶，将金色投射在圣殿中心的希斯缇娅身上。

希斯缇娅的气势顷刻暴涨，尽管全知地图显示，希斯缇娅的等级还停留在准英雄领域，但不论力量值还是魔力，都以每秒数百的增速增长，尤其是魔力值，不仅超过了希斯缇娅的魔力上限，还是魔力上限的百倍之多。几个呼吸的时间过去，希斯缇娅便成为实力与阿撒兹勒比肩的实力者。

「『转移』。」

依靠『圣域结界』，希斯缇娅的身影眨眼消失在圣殿内。

「姐姐大人。」

卡米拉神情认真地上前一步，等待伊丝指挥。

伊丝则从仓库中拿出日轮之剑。

「我们也出去。」

「好的。」

虽然看不见外面的情况，不知道外面到底是斯提克斯本人，还是像斯提克斯突袭结界世界那样，仅仅只派出手下的堕天使，但不论是哪种情况，自己都要避免在第一时间出现。

倘若是前者，自己一下把斯提克斯打蒙，斯提克斯可能使用自己不知道的方法逃走，在没有布置阻碍传送的魔法阵的情况下，让斯提克斯溜走，日后再想找到他会相当棘手，而如果只有斯提克斯的手下，依靠圣女和阿撒兹勒两人合力，也能应付多数情况。

在斯提克斯出现以前，自己就利用『隐匿』和『存在感消除』配合，暗中协助圣女与阿撒兹勒吧。

◇

在瓦尔哈拉-赫尔梅斯下坠的第一时间，位于圣殿之外，通知血族不要随意外出的阿撒兹勒便意识到有人入侵。迅速召集没能保持平衡，东倒西歪的卫兵以后，阿撒兹勒便带人一路飞至连下层都不算的天空岛平原。

由于在中层就能远远看见那些如同鬼魅般，从天空岛下方爬上天空岛边缘的灾祸，所以阿撒兹勒抛弃了『不能在下层以及下层以上的地方飞行』的规矩，特殊时期要采用特殊做法，如果在这种时候还在意不能飞行的条框，让灾祸跑到下层来，瓦尔哈拉-赫尔梅斯上本就岌岌可危的地脉魔力将雪上加霜。

而现在，阿撒兹勒面前站着他最不想看见的对手。

身为存活了上万年之久的堕天使，阿撒兹勒只有四位最不愿意见面的对手——过去只有三位，而这四位从下往上排列，分别是斯提克斯手下的第一堕天使贝利尔、斯提克斯本人、塔尔塔诺斯中蹂躏过他许久，并且强抢了破灭之剑的康斯坦丝、以及位列第一，在她面前不论如何也只有挨打的份的伊丝·恩雅。

如今站在阿撒兹勒面前的，正是堕天使贝利尔。

身为当事人，阿撒兹勒非常清楚，第一堕天使的名头本属于贝利尔。放在过去，每当阿撒兹勒遇见贝利尔，都会被贝利尔击败，接着在被贝利尔送回瓦尔哈拉前，让贝利尔狠狠羞辱一番——这里的送回，是指回到瓦尔哈拉复活。

这种情况直到乌拉诺斯为阿撒兹勒量身定做魔法道具，才有了显著的改善，贝利尔最终败于阿撒兹勒之手。正如伊丝判断的那样，阿撒兹勒是靠着无数魔法道具，才坐上第一堕天使的位置，因此阿撒兹勒也一直以不论使用何种战术，只要能打败对方，就是第一堕天使为信条。但即便是这么说，时至今日，阿撒兹勒也还是不愿意与贝利尔战斗，每当见到贝利尔，他都会想起过去的耻辱。

在百公尺的空中对峙，阿撒兹勒先是瞥了眼下方正与灾祸交战的士兵，接着看向前方十公尺，躲藏在黑色兜帽下的贝利尔，微眯起双眼——不同于乌拉诺斯旗下的堕天使，斯提克斯阵营内的堕天使大都为不似人类的外表，即使天生长得像人类，后天也会使用魔法让脸庞变得像不死者，拥有与众不同的审美。

「贝利尔……」

面对阿撒兹勒释放的危险信号，全身隐藏在破烂黑色兜帽下，装束如同死神的贝利尔不为所动，发出刺耳讥笑。

「呦，阿撒兹勒，没想到你已经回到瓦尔哈拉。没有提前进攻，真是个错误的决定。」

『没有提前进攻』，换句话说，斯提克斯一方早就摸清楚了自己的行动轨迹，知道自己离开了瓦尔哈拉-赫尔梅斯。

这是预谋好的袭击。

注意着贝利尔，阿撒兹勒缓缓从储物魔法里抽出燃烧着烈焰的破灭之剑。

「在开始之前，我要先确认一遍，你出现在这里，不是你个人的行为，而是斯提克斯向瓦尔哈拉宣战，是这样吧？」

贝利尔依旧用刚才的轻佻口吻，语气里的轻蔑溢于言表。

「当然，要冲出神明的囚笼，瓦尔哈拉是不可或缺的道具，乌拉诺斯陨落的现在，是再好不过的机会。老实把瓦尔哈拉交出来，然后归于斯提克斯大人麾下，斯提克斯大人会放过你们一命，把你们安置在新的居所，否则——」

贝利尔话音停顿片刻，双手缓缓解开被黑色油布包裹的、有着长镰形状的武器，这个过程中，阿撒兹勒没有看见贝利尔的『手』，只能通过披在贝利尔身上的披风，勉强判断贝利尔的动作。

而这也正是贝利尔难对付地方，贝利尔并非像其他堕天使那样具有实体，而是一团无形无色的能量。如果贝利尔不戴上宛如死神的破烂披风，当他站在别人身边时，几乎没有人能察觉到贝利尔的存在。

解开油布包裹的长镰——长镰与贝利尔本人一样无形无色，隐藏在兜帽之下的贝利尔缓缓补充。

「否则，所有人都会死在这里。」

「呵呵……」

金色眼眸中的危险减少了几分，与之相对的，则是仿佛看死人一般的冷漠，阿撒兹勒摆出战斗架势，回以贝利尔对等的轻蔑冷笑。

「看来你忘记了现在谁才是第一堕天使，换成斯提克斯来，或许有几分胜算，但你绝不可能。」

「那就来试试看！」

贝利尔话音落下的瞬间，阿撒兹勒眼中的破烂披风便急速放大，伴随音爆炸响，贝利尔已然来到阿撒兹勒面前。

如同把阿撒兹勒拦腰斩断，无形的长镰发出横斩。

但是。

这种攻击对付其他堕天使或许有效，但在阿撒兹勒面前，速度就和小孩子挥剑一样缓慢。身为被魔法道具武装到了牙齿的存在，阿撒兹勒的眼睛里有解析对手攻击轨迹的道具，虽然完全比不上伊丝看任何攻击都和慢镜头的一样的效果，但对付贝利尔并不在话下。

随后，阿撒兹勒做出了令人瞠目结舌的回击。

以戴着白色手套的左手，握住贝利尔的长镰刃部。

这对手套同样也是魔法道具，按强度排列，甚至能在阿撒兹勒全身的魔法道具里排前三，也是被乌拉诺斯保证，即使阿撒兹勒被融化，这对名为『绝对之握』的手套也会完好无损的道具。

（8/30）

第二十二章 绝望开幕？

「在上面吗！」

凭借『危机感知Lv9』的警告，阿撒兹勒将手中骑士盾举过头顶，然而下一秒，不仅身后传来极为强烈的危机感，脚下、身前也跟着感知到危机。

这并非欺诈，贝利尔的每一个分身都具有与他真身等同的实力，不仅如此，如今的贝利尔脱下披风后，只要离开自己身边两公尺，自己便感知不到贝利尔存在，有时哪怕贴近了自己，只要贝利尔不向自己发起攻击，自己的『危机感知』便无法察觉到贝利尔。

「啧！」

只能硬接了。

胸中凝聚起勇气，阿撒兹勒向甲胄注入魔力，全身亮起紫色光芒。

然后。

轰轰！

最先是骑士盾与镰刀撞击在一起的声音，接着则是三柄镰刀先后斩击在腿甲与胸甲的爆响。即使贝利尔的攻击没能破开阿撒兹勒甲胄，同时被数把长镰夹击的冲击，也还是让阿撒兹勒有种胸口被人用力揍了一拳的钝痛，肺就好像卡住了那样，窒息感涌上喉头，嘴里发出痛苦闷哼。

但这还只是开始。

咔咔咔咔咔——

耳朵捕捉到什么东西碎裂了的声音，强忍着胸前与背后传来的痛楚，阿撒兹勒抬起头，寻找声音来源。

目光转移到骑士盾上后，阿撒兹勒金色的瞳孔骤然缩小。

红宝石盾浮现接二连三的裂纹。

难以置信。

虽然不论骑士盾还是骑士枪，甚至整个破灭之剑系列的武器，强度都算不上高，以至于乌拉诺斯在创造它们时附加了一个『苏生』效果——即使被打成碎块，也会自行重组回原来的样子，然而这不代表骑士盾的坚硬程度差劲，在阿撒兹勒使用过程中，骑士盾只被寥寥几人打碎过，贝利尔并不在此列。

难道贝利尔被斯提克斯赐予了极强的力量，到了可以斩断骑士盾的程度？还是说贝利尔刚才斩向盾牌的一击，并非由一个分身放出，而是多个分身协力的结果？

倘若是前者，就未免糟糕过头了。

阿撒兹勒内心一沉。

「呼……」

但距离放弃，还为时过早。

向藏在铠甲内的另一件魔法道具灌注魔力，阿撒兹勒全身亮起危险红色，几乎没有给予反应时间，以阿撒兹勒为中心，周围二十公尺内的空气急速膨胀，卷携着仿佛要把耳膜震裂的声响骤然爆开。

弥漫的浓烟，让人联想到飞行器爆炸。

如此沉寂过去了近五秒后，贝利尔尖锐的声音才在烟尘之外响起，从声音判断，贝利尔并未在刚才的爆炸中受伤。

「阿撒兹勒，我可不会在同样的地方摔倒两次。」

「哼。」

之前贝利尔分身靠近自己时，自己引爆过一次魔法道具，没有反应过来的贝利尔也因此失去一具分身，但从那次以后，贝利尔便采用每次只派出一半分身，一击即退，绝不拖沓的策略，不给自己将贝利尔分身拉下水的机会。

无法正面战斗，只能被动挨打的状况让阿撒兹勒愈发焦躁，这种必须时刻绷紧神经，不知道下一次攻击会从哪里来的紧迫感，比和伊丝战斗一场更让人抗拒。

与其被拖入消耗战，眼睁睁看着魔力减少，不如放手一搏。

自己并不是没有对付贝利尔的方法。只需将贝利尔引至天空岛下层，让贝利尔跟随自己一起飞到空中，天空岛的禁空结界以及遍布天空的攻击魔法阵，便能成为自己的最强助力。身为乌拉诺斯阵营的堕天使，这些禁制不会将自己视为敌人，而贝利尔，则会如同陷入泥泞、无法脱身的马车那样，只能任由自己宰割——哪怕贝利尔是无形之物，由乌拉诺斯大人亲手布置的魔法阵，也一定可以发现贝利尔的存在，届时自己只需根据众多魔法阵的朝向，便能判断贝利尔的方位。

至于代价，下方的建筑肯定少不了被破坏，可如果连自己这个『最强』都被贝利尔击败，此后不说房屋，整个天空岛都会成为斯提克斯的囊中之物。

「嘎啊！」

就在阿撒兹勒刚下定决心时，不远处的贝利尔突然发出刺耳惨叫。

天空岛上千公尺的高空浮现无数仅有巴掌大小的魔法阵，而这些快速旋转的魔法阵一同朝贝利尔投下金色箭矢，正是这些如雨点般密集的箭矢刺中贝利尔，贝利尔才会发出惨叫。

让人无处可藏的广域魔法？实在是绝妙的应对策略。尽管不知道使用这个魔法的人到底是谁，但并不妨碍阿撒兹勒对魔法的使用者投去赞美之词。

而在这之后，让阿撒兹勒用力拍头，懊悔『我怎么没想到还有这种方法』的事情跟着出现，由于从天而降的光箭像雨点一样密集，贝利尔的身体轮廓很快暴露在阿撒兹勒眼前。

没有了恼人的隐身能力，哪怕贝利尔有许多分身，自己也有信心一战，再怎么说，这都比有力却无处释放的憋屈感强。英俊脸庞显现笑容，阿撒兹勒嘴角向两边咧开，挥手收回骑士枪与即将破碎的骑士盾，转而换成瑰丽的弓矢。

贝利尔虽然可以把身体的一部分转化为无坚不摧的无形武器，但那只限于近战，一旦他的武器脱离身体，便会成为泥土般脆弱的不堪之物，除了使用魔法，贝利尔几乎没有远程攻击手段，而接下来，就是自己用弓箭慢慢消磨贝利尔的时刻。

以牙还牙。

下去以后必须感谢帮自己逆转局面的神秘人。

「阿撒兹勒！」

希斯缇娅的声音出现在阿撒兹勒头顶，阿撒兹勒下意识抬起头，在无数金色魔法阵作背景下，手持神杖，樱发随风飘动的圣女如同女神般耀眼。

是圣女在帮助自己！

仿佛中了精神亢奋的魔法，阿撒兹勒感到全身都充满了力量。圣女竟然能使用如此威势，连自己都要为之惊叹的魔法，实在出乎自己意料。

「圣女大人，感谢！」

「嗯？」以『转移』与阿撒兹勒并肩站在一起，圣女脸上先是闪过疑惑之色，然后又将目光放到沐浴在光箭下的贝利尔身上，绮丽的脸庞浮现赞许，「用光雨让贝利尔现身，阿撒兹勒，你难得聪明了一次。」

不，这阵光雨应该是圣女大人您所为啊。

在阿撒兹勒打算把赞美说出口时，被光雨笼罩的贝利尔也反应过来，展开魔力屏障抵挡光雨，同时使用『瞬间移动』，试图离开光雨的洗礼范围。然而，当贝利尔再度睁开眼后，他依旧停留在原地，并没有移动到二十公尺以外。

『瞬间移动』确实发动成功，但是被阻碍传送的魔法影响，只能在原地传送。

「该死！」

贝利尔咬着牙咒骂，不用说他也知道，这一切都是瓦尔哈拉的圣女，希斯缇娅·绮丽儿·厄里斯作祟，圣女才刚到，灼烧皮肤的光箭与阻碍传送结界便一起出现，除了情报中能驱使圣域结界的圣女有这份力量，不可能是别人。

无法传送，贝利尔只能自己飞出光箭的覆盖范围，然而在光箭笼罩的范围里，不仅无法使用传送魔法，就连移动都很困难，贝利尔花费了相当大的功夫才走出光箭范围。

然后。

空气变得炽热，就好像暴露在雷暴之海的雷霆中那样，吸入的空气仿佛在灼烧肺部，阵阵焦糊味涌入鼻腔。

贝利尔下意识抬起头，映入眼帘的是一只全身火红色的巨鸟，而与之一同的，还有一柄仿佛要把大地贯穿的巨大投枪，前者为阿撒兹勒的『不死鸟之吻』，后者则是希斯缇娅借助圣域结界凝聚的魔法，希斯缇娅本人只有不到五十级的水准，因此只能把庞大无比的魔力凝聚起来作为攻击手段。

这样就没问题了。

希斯缇娅稍稍松了口气。

虽然看不见此刻贝利尔的表情，但不论是自己凝聚的巨大投枪，还是阿撒兹勒射^出的不死鸟，都是足以破军的强力魔法，并且贝利尔此刻被自己用圣域结界锁定，就算使用『瞬间移动』，自己的投枪也会继续追踪贝利尔，直到魔力耗尽，或者击中贝利尔。哪怕贝利尔是曾经的第一堕天使，在圣域结界面前，也只有回避的选择。

然而，希斯缇娅的安心很快被打破。

仿佛在为刚才见到的光箭与阻碍传送疑惑那样，贝利尔神情微妙，歪了歪头。

「圣女只有玩小把戏的水平？如此简陋的魔力运用，令人发笑，以为圣女拥有与斯提克斯大人等同的力量，我太高看你们了。那么，就让你们见识下斯提克斯大人赋予我的无穷魔力，此刻就是尔等蝼蚁颤抖之时！」

说话的同时，贝利尔的分身一个接一个融合，地面的灾祸也像是嗅到蜜糖的蚂蚁那样涌向贝利尔，仅仅眨眼时间，贝利尔便在『不死鸟之吻』与巨大投枪抵达前，化身身高近二十公尺的黑色巨人。

抛弃无形的躯体，转而以灾祸强化自身，这与曾经袭击结界世界的堕天使西普相似。

当然，希斯缇娅与阿撒兹勒并未亲眼见过如此景象，在他们看来，就算贝利尔比之前变强了不少，也无法在不死鸟之吻和圣域结界的巨大投枪下存活。

——直到投枪与不死鸟先后撞上贝利尔。

卷携着势不可挡气势的投枪被贝利尔一把握住，接着像丢垃圾般的抛到一边，而在这之后，阿撒兹勒射^出的不死鸟之吻，则被贝利尔展开的双臂抱入怀中。液体蒸发的噗噗声与水雾瞬间将贝利尔掩盖，人们只能从水雾后偶然闪烁的红光看到，不死鸟的体积正渐渐缩小，而贝利尔凭借身下源源不断的灾祸，哪怕身体在不死鸟的冲击下接连后退、蒸发，也很快恢复至完全状态。

「骗人的吧……」

阿撒兹勒喉咙里发出低吟。

身为不死鸟之吻的使用者，阿撒兹勒对这一击的威力再清楚不过，这一击虽然仓促，并非自己的全力一击，但也有正常情况下的八分水平，面对如此攻击，贝利尔却几乎没有受伤，恐怕就连斯提克斯本人都没有如此实力——假如斯提克斯的实力还和过去一样的话。

这样一来，恐怕不论自己和圣女给予贝利尔多少次伤害，贝利尔的实力都不会减弱。

「阿撒兹勒！他只是利用灾祸修补受伤的地方，我们先把附近的灾祸清理掉，断绝他的补给！」

圣女凌冽的声音如同钟声般，让阿撒兹勒混乱的大脑冷静下来。

「啊啊……」

连比自己弱小的圣女都还没有放弃，自己怎么能先气馁。况且正如圣女说的那样，贝利尔是因为源源不断的灾祸，才拥有近乎复活般的强大恢复力，而强大的恢复力不代表不会受伤，仅仅是在受伤以后迅速恢复的话，只要自己和圣女联手创造出将贝利尔完全抹除的一击，或者先把作为贝利尔后盾的灾祸抹除，然后再转手对付贝利尔，贝利尔便无计可施。

见到阿撒兹勒重新燃起斗志的金色眼眸，化为黑色巨人的贝利尔发出不屑嗤笑。

「幼稚，让你们见识下我等提早布置在瓦尔哈拉的陷阱吧——『空间跃送』。」

贝利尔抬起右手，指向远处圣域结界西侧，然而等待了许久，却什么变化也没有发生，在一片诡异的寂静里，贝利尔抬起手的样子逐渐滑稽起来。希斯缇娅与阿撒兹勒不禁露出微妙表情，由于以为贝利尔要使用强力魔法，二人都调集好身上的魔力，随时可以做出应对。

似乎自知自己的模样很蠢，贝利尔没有五官的漆黑身体发出冷哼。

「哼，看来出现了一点差错，不过无妨，对付你们，只有我一个人足矣，多摆出点绝望的表情！那是对我的最高褒奖！」

令人不快的粘液蠕动声出现在希斯缇娅与阿撒兹勒耳边，铺满地面的黑色灾祸开始渐渐堆积高度。

不祥的预感。

「阿撒兹勒，阻止他！」

「是。」

然而，阿撒兹勒才刚拉开手中弓矢，位于地面的恶魔士兵便开始以『保护圣女大人』的口号，跨过遍布地面的灾祸，朝正在凝聚形状的灾祸而来。

不妙。

必须阻止这些士兵，否则一定会成为地狱般的景象。

「别过来！」

希斯缇娅大喊，但贝利尔已经注意到了这些恶魔士兵，完全无视阿撒兹勒射出的箭矢，抬起脚，如同踩死蚂蚁那样，重重踏向士兵。

「就拿你们做开胃菜。」

砰。

脚掌与大地接触发出的沉闷声响。

只是，当贝利尔抬起脚后，脚下却并没有那些恶魔士兵的血肉，反而普通灾祸在这一脚下损失了不少。

「嗯？又是转移魔法么，身为圣女，专精这些伎俩，令人不齿。」

不，这肯定是阿撒兹勒所为。

内心虽然如此辩解，但希斯缇娅并未将如此想法表现在脸上，让贝利尔产生误解，对自己一方只有好处。当然，自己必须要佩服阿撒兹勒的表演天赋，表面上装出攻击贝利尔的样子，实则悄悄将士兵转移走，精湛的演技连自己都差点骗过。

仿佛在感到遗憾那样，贝利尔摇了摇头。

「也罢，是时候收场了。」

呼应贝利尔的话，地面蠕动的灾祸终于停下扭动，告知众人，贝利尔使用的是何种魔法。

那是贝利尔的分身能力。

一共九个超过二十公尺的贝利尔出现在众人眼前。

第二十七章 暴雨将至

深夜。

似乎因为希斯缇娅最后使用的『圣灵颂唱』，自贯穿天地的白色光柱过后，瓦尔哈拉-赫尔梅斯的天空便呈现一片灰蒙蒙的色彩，如同乌云压境般，低沉厚重的黑云漂浮在众人头顶，让人心情压。

变化不仅仅如此，尽管音量很小，但众人还是能听见远处隐隐的雷声，从佣人嘴里飘出的只言片语可以知道，这是雷暴之海降下雷霆的前兆。

站在窗边的依蒂丝眺望乌云翻涌的天空，扫视了眼天空岛下层亮起的灯火，轻吐了口气。

｢要下雨了。｣

说着，依蒂丝转身离开窗户，就像在自己家中那样，顺势坐进沙发，跟在其后的蕾菲娜先是关上依蒂丝打开的窗户，合上窗帘，然后才守在依蒂丝身后。只是即便蕾菲娜关上了窗户，房间里的众人也还是能听见窗外传来的马蹄声与士兵的交谈声。此刻全员都待在客厅里。

斯提克斯袭击瓦尔哈拉-赫尔梅斯的事情已经人尽皆知，所有恶魔都知道，保护瓦尔哈拉-赫尔梅斯的封印结界出了问题，而圣女的『圣灵颂唱』又恰好招来雷暴之海的雷云，一些居住在下层的恶魔开始担忧被雷霆洗礼，进而蜂拥至中层和上层的街道上，倘若现在走到宅邸庭院看向大街，一定能看见恶魔在灯光下闪烁的惶恐眼神。

然而这只是麻烦的一环。如今天空岛的士兵除了要制止不安的恶魔闯入别人家中，还要打扫战场、防止漏网之鱼潜伏进城市，尤其是没有固定形状的灾祸，一旦让它们藏进森林，之后再想揪出来，难度不亚于在大海里寻找金币，因此整个瓦尔哈拉-赫尔梅斯的恶魔士兵都在大祭司库克调动下活动起来，二者叠加下，街道便格外吵闹。

困意上涌的伊丝轻轻叹气。

｢哈啊，昨天还说今晚可以出去看恶魔的表演，现在看来，没有一周时间缓冲，瓦尔哈拉-赫尔梅斯不会平静下来啊。｣

刚刚入座在伊丝对面的依蒂丝挑起眉，以符合贵族的优雅动作翘起腿，身体微微前倾，表情既有无奈也有些许怀疑。

｢比起平静下来，我更在意天上的乌云，那是雷暴之海的雷云吧？就算离得很远，也还是能隐隐感到压力，通常来说，乌云会让我们血族感到舒适，但刚才看那些乌云时，我有种呼吸困难的感觉。听外面的仆从议论，如今保护瓦尔哈拉-赫尔梅斯的结界失效，我记得瓦尔哈拉-赫尔梅斯是因为外面的封印结界，才免于被雷霆摧毁，我们继续坐在这里，不会被神明的禁制攻击么。｣

｢放心啦，就算被攻击，我也会在第一时间保护佩佩——｣感受到背后的尖锐视线，伊丝又补上一句，｢当然，还有大家。嘛，暂时用不着担心会被雷霆攻击，圣女已经把圣域结界里的部分魔力灌注到封印结界，现在就连居住在瓦尔哈拉-赫尔梅斯里的人都出不去，更不用担心有东西能进来。｣

白色光柱消失后，圣女便第一时间将圣域结界内的魔力转移到封印结界，防止斯提克斯方的恶魔二度入侵天空岛，不过明明击退了敌人，应该好好庆祝一番，离开时圣女的表情却不那么明朗，反而给人以沉闷、大事不妙的感觉。对自己交代了之后会来感谢自己出手相助后，便径直回到天空岛山顶的圣殿，之后自己就再也没见过圣女。

｢比起这个，｣伊丝目光转向沙发后面的蕾菲娜，｢蕾菲娜的伤怎么样了？回来以后还没来得及过问。｣

在去参观圣女的洗礼仪式前，蕾菲娜因为封印结界无法过滤伤害血族的阳光，皮肤被日光灼伤。

｢有沙利叶小姐的治疗，已经没事了。只是一点小伤而已……让伊丝小姐担心了。｣

身着女仆装的蕾菲娜微笑着向伊丝躬身。

紧跟在蕾菲娜后面，拉克西丝不甘地咬了咬牙。

｢……今天应该和吾主一起参加洗礼仪式，身为神造天使，竟然因为自己的原因，在主人需要的时候缺席……｣

｢没有这回事，拉克西丝待在宅邸，我反而更放心一些。佩佩要看护蕾菲娜，拉克西丝正好可以在宅邸侍从自顾不暇的时候，出面把来犯恶魔赶走——嗯，今天应该没有恶魔闯进来吧？｣

｢据说斯提克斯派了一队精锐，试图闯入圣殿，但才刚进入下层，就与前往平原支援的天空岛士兵相遇，上层和中层得以免于战斗波及。｣

｢那就好。卡米拉那边呢？虽然圣女使用的『圣灵颂唱』只对灾祸和斯提克斯阵营的恶魔造成伤害，但回来的时候，我看见一些房屋上的瓦砾被掀开。｣

卡米拉表情微妙，稍显迟疑地回答。

｢我们这边也没有事，非要说的话……蒂芙尼带来的麻烦比圣女的魔法更棘手。｣

｢蒂芙尼带来的麻烦？｣

｢没有麻烦。｣

面无表情的，蒂芙尼接上话题。

看玛丽苦笑的样子，实在不能当成没有遇见麻烦，不过就卡米拉和玛丽两人连衣服都没有破损的样子看，所谓的『麻烦』，应该是指比较微妙的，虽然没有造成实质性影响，但却让人困扰的地方。

大概率和自己听见的琴声有关系，伊丝猜想，那种怪异的音色，普通人绝对做不出来。

说起来，蒂芙尼不是人类啊。

还是将这个话题一笔带过吧，想探究的话，今后可以把竖琴交给蒂芙尼，自己躲在一旁，看看蒂芙尼到底做了些什么。

修长的白色眉毛微微朝中间靠拢，依蒂丝涂有红色指甲油的指甲轻轻敲击桌面。

｢说了这么多，伊丝有问圣女什么时候能借给我们载具么、天空岛上发生这么大的事情，我担心接下来的日子不会像往常那样平静，漂浮在天空上的岛屿不比陆地，陆地发生无可挽回的灾难，再怎么说我们也能选择离开，去别的地方，但天空岛不仅远离大陆，还处于不能出入的封锁状态——等等。｣

话说到一半，佩佩突然瞪大湛蓝双眸。

｢难道天空岛上有内奸吗？｣

｢欸。｣

没想到佩佩也意识到这个可能存在的问题。

拇指无意识间轻抚吸血鬼尖牙，佩佩低下头思考着。

｢阿撒兹勒说过，天空岛外的结界连他也不可能闯入，而斯提克斯手下的恶魔，却在天空岛有警戒的时候突入天空岛。如果天空岛外的结界是被强力禁咒摧毁，倒也可以理解，弱小的灾祸为什么能进入天空岛，但伊丝刚才说，天空岛外的封印结界被圣女重新灌注魔力，换言之，封印结界并未破坏，而是支撑封印结界运行的魔力消失。

在作为魔力源泉的『圣域结界』还有魔力时，封印结界却没能起作用，除了有人提早从内部对封印结界动手脚，在斯提克斯手下恶魔闯入前，让封印结界失效，找不到更合理的解释。｣

这种感觉就好像明明仓库被盗贼洗劫一空，门锁却完好无损，连被撬过的痕迹都没有一样，要么是盗贼持有钥匙，要么是有内奸在里面呼应。魔法结界不比门锁，想在不破坏结界的前提下，破解乌拉诺斯的结界，就连伊丝也做不到。

｢而我们能推断出来的答案，圣女同样也能推断出来，所以为了不让内奸脱身，圣女完全关闭了封印结界？｣

有了佩佩点明，卡米拉也理解到问题所在，挺直身体，露出思索之色。

不愧是自己的同伴。

在不知道圣域结界被人布置了灾祸之弦的前提下，得出与自己相同的结论，佩佩和卡米拉果然相当机敏。

依旧是往日的正经神色，拉克西丝以成熟女性的语气说着。

｢这样一来，昨天魔力飞艇被天空岛封印结界摧毁，并非巧合。｣

｢封印结界的问题从那时候就已经有征兆，不，也有可能是有虫子不欢迎我们进来，想让我们——姐姐大人这个不确定因素在进入结界时消失。如果是后者，藏在暗处的内奸无疑下了一手坏棋。｣

卡米拉姣好的脸上露出没有笑意的笑容。

除了玛丽、蒂芙尼与蕾菲娜外，剩下的人全都理解了卡米拉话中的含义。

藏在暗处的内奸不论如何也想不到，袭击瓦尔哈拉-赫尔梅斯的贝利尔会失利。如果内奸没有在自己一方进入结界时，操控结界摧毁魔力飞艇，现在内奸还能把罪名嫁祸到自己一方身上。毕竟自己一行是外来者，内奸这种事情，很容易怀疑到自己头上，即使有阿撒兹勒为自己辩解，自己也难免被他人投以猜忌视线。

然而。自己一行进入瓦尔哈拉-赫尔梅斯时，差点与魔力飞艇一起被消灭，并且目睹这件事的人不止阿撒兹勒，还有众多看守结界的士兵，这样一来，己方身上的嫌疑便被洗清。

在希斯缇娅封锁了整座天空岛的如今，内奸恐怕正惶惶不安吧。

｢虽然伊丝帮圣女驱逐了贝利尔，我们几乎不会被怀疑，但为了避免被人栽赃，最近还是减少出去的次数——你早就预料到了？｣

说到中途，依蒂丝湛蓝的眼眸盯视伊丝。

伊丝撇开视线，尴尬起来。

｢呃……倒没有想到这一步，昨天只是看见那些突然发狂的恶魔，觉得很危险，所以才说最好不要外出。｣

｢是么。｣

仿佛要从伊丝眼睛里揪出什么那样，依蒂丝认真看着伊丝，但事实就像伊丝说的那样，自己对佩佩说不要单独出门时，并未想到天空岛上会有内奸。

没能从伊丝无辜的眼神中找出想要的东西，依蒂丝收回视线，向众人挥了挥手。

｢看你的样子，应该还没来得及和圣女提借用载具的事，这样正好，以免被人认为是做了坏事，心虚逃跑。那么，大家今晚就先回去睡觉吧，最好是三人一组——｣依蒂丝指了指卡米拉，｢卡米拉、我还有蕾菲娜一起，伊丝、玛丽、蒂芙尼和拉克西丝一起。｣

｢我拒绝。我要和姐姐大人一起睡觉。｣

卡米拉严词拒绝的同时，抱紧伊丝手臂。

伊丝跟着悄悄松了口气。让卡米拉和佩佩睡在一起，自己完全不能放心。作为阅读过佩佩记忆的人，在自己还未掌握佩佩身体之前，如果不是佩西亚伯爵明令禁止佩佩对卡米拉出手，佩佩根本不可能放任这么一位个性鲜明、格外漂亮并且血液味道还极度优秀的美少女在身边走来走去。

尽管佩佩的性格没以前那样尖锐，但如今也只是内敛，而非改变。

没有生气，而是意料之中的，依蒂丝轻笑。

｢嚯，那就再加上伊丝和我们一起，怎么样？｣

｢我不会把姐姐大人让给你。｣

｢哈啊，我亲爱的妹妹真是一点也不可爱啊。还是像以前一样，蒂芙尼和我们一起吧。｣

｢了解。｣

对比卡米拉的不情愿，蒂芙尼没有犹豫便答应依蒂丝。

理由并不复杂。依蒂丝会给予蒂芙尼喜欢的，闪闪发光的东西——比如宝石和金币。身为史莱姆，蒂芙尼的按摩技巧相当了得，而宝石和金币，则是依蒂丝给予蒂芙尼的回报。至于两人睡在一起会不会出现问题之类，就伊丝的悄悄窥探，不知是佩佩对幼^女不感兴趣，还是蒂芙尼的寡言让人提不起兴致，佩佩对蒂芙尼并没有对卡米拉一样的占有欲，相处时就和对待亲戚家的小孩子。

｢呃，打扰一下，伊丝大人，请问您有时间吗？｣

正当伊丝站起身，准备回到自己房间，收拾行李时，客厅门口出现阿撒兹勒与宅邸侍女的身影、似乎在为这么晚还来打扰而愧疚，阿撒兹勒弓着腰，双手也藏在腰间，英俊的脸庞满是不好意思。

看着突然出现的阿撒兹勒，伊丝先是露出意外神情，然后又不着痕迹的将其掩盖下去，右手背在身后，对伙伴们比出后退手势。

｢时间倒是有，不过阿撒兹勒是要说重要的事情，还是不那么重要的事情？｣

｢这个……｣阿撒兹勒迟疑片刻，｢是圣女大人的传唤，圣女大人希望您和您的家眷现在就去圣殿一趟，是非常重要的事情。｣

｢不行，卡米拉她们要在宅邸里睡觉，我一个人和你去。｣

｢可可、可是，圣女大人要求您和家眷一同前往圣殿，如果只有您一个人……｣

阿撒兹勒扯着嘴角，脸上多了几分谄媚。

然而伊丝依旧绷着脸。

｢如果不同意，就请你回去，我是圣女的客人，而非佣人。｣

｢呃……｣阿撒兹勒为难地思索片刻，最终咬了咬牙，｢好吧，还请您务必随我来。｣

转过身，对一脸疑惑的同伴投以稍安勿躁的目光，伊丝上前几步，走近阿撒兹勒。

接着。

｢如果你是想来暗杀我，我劝你最好不要做无用功，赝品。｣

｢嗯？伊丝大人，我不理解您的意思。｣

阿撒兹勒疑惑地睁大双眼。

然后。

没有预兆的、一道寒光自阿撒兹勒腰间放出，直奔伊丝脸庞而来。与此同时，将阿撒兹勒引至门口的恶魔侍女发出尖叫，一屁股跌坐在地上。

｢咿啊！｣

｢『魔力盾』。｣

砰。

魔刃被『魔力盾』崩裂的声音。

似乎没想到自己的偷袭会被阻拦，伪装成阿撒兹勒的东西愣了一瞬。伊丝则点了点自己的眼角。

｢我的『看破』从一开始就告诉我，你是假货。｣

伪装成阿撒兹勒的恶魔脸色凶厉起来。

｢你这个混蛋！嗬啊啊啊啊啊！｣

伴随轻微的玻璃碎裂声，赝品手中的魔法短剑刺破『魔力盾』，再度凝聚魔刃刺向伊丝，但伊丝早就做好防备，这种连一百级都没到的对手，很难命中自己。

先是侧身回避赝品的突刺，接着右手化为手刀，直直劈向赝品手臂。

噗。

并非骨骼碎裂声，而是戳破了气球般的音色。赝品瞬间化为无数黑色粉末，消失不见。

伊丝皱起眉头。

｢并非擅长幻术的恶魔，而是使魔么。｣

｢吾主！｣

｢姐姐大人！｣

慢一拍的拉克西丝与卡米拉等人跑到伊丝身边。

伊丝摇了摇头，伸手拉起跌坐在地上，哆哆嗦嗦的恶魔侍从。她只是被伪装成阿撒兹勒的使魔欺骗，而且刚才那只使魔的同伙。

｢我没有事，只是我们已经被人盯上了。今晚我们按照旅行时的惯例轮流值日，拉克西丝，你负责上半夜，下半夜由我值守，其他人把枕头搬到两个靠近的房间。｣

｢是。｣

意识到问题的严重性，众人没有多言，绷紧神经，回到原本的卧室，开始收拾行李。

｢不会平静啊……｣

目光投向山顶圣殿，伊丝的声音消散在即将倾注的暴雨中。

（14/30）

第二十九章 摄人心魄

｢姆……｣

姣好的眉毛动了动，躺在洁白床上的希斯缇娅发出低吟。

一旁听见声音的侍女顿时如同上了发条的人偶，眼睛闪亮起来的同时，连忙朝门口的一位侍女招手，示意门口的侍女通知大祭司库克。现在天空岛还有许许多多事情等着人指挥。尽管库克对希斯缇娅的身体状况关心到一刻也静不下来，但比起来回踱步，白白耗费时间，显然还是该去做大祭司应该做的工作，因此库克并不在门外，只是告知侍女，一旦圣女醒来，就立即派人去通知她。

至于醒来后的圣女愿不愿意见库克，那就是另一回事，哪怕库克与阿撒兹勒等人是亲眼看着圣女长大的长辈，也被不允许踏入圣女的卧室，这一点从希斯缇娅诞生性别概念以后，就一直如此。

｢圣、圣女大人，您感觉怎么样？｣

一副快要哭出来的表情，穿着教延风格服饰的侍女弓起身，着急问道。

｢唔……｣

希斯缇娅顿了顿，试图从床上坐起，然而虚弱的身体并不允许她这样做，稍微尝试无果后，希斯缇娅啧了啧舌，老实躺回床上。

侍女为希斯缇娅盖好被子。

｢圣女大人，您先好好休息，不要再祈祷了，我们都很担心您。｣

虽然想呵斥侍女不负责任的发言，但希斯缇娅的意识才刚刚苏醒，脑袋就好像醉酒一样，只有昏昏沉沉的感觉，以至于连说话都觉得费劲，希斯缇娅先是瞥了眼依旧阴沉沉的窗外，然后闭上双眼，短促地呼气。

｢过去了多久。｣

｢两个小时。｣

｢啧。｣

来不及了。

意识到这一点，希斯缇娅的气息先是一顿，然后无奈地长吁了口气。现在就算自己回到圣殿祈祷，也不会有任何效果，洗礼仪式的准备得重新开始。而重新准备意味着，哪怕自己现在就起身，也得三天后才能开始洗礼，对处在雷云覆盖范围内的瓦尔哈拉而言，简直是再糟糕不过的情况。

斯提克斯挑选的袭击时间太要命了。

深深的无力感涌上心头，希斯缇娅嘴里发出低吟，如果自己没有选择在乌拉诺斯大人陨落以后再进行圣灵化，而是从成为圣女的时候着手准备，现在就不会面临如此窘境。

抬起手遮在额前——衣服已经被侍女换成了宽松睡衣——希斯缇娅命令侍女。

｢下去准备晚餐和沐浴，洗礼仪式定在三天后进行。｣

｢三……三天后！？圣女大人，难道您今晚就要准备洗礼仪式？以前结束洗礼仪式后，至少要等半个月，您才能开始下一次洗礼，即便如此，您都很吃力，更不用说现在完全没有休息，这样下去……｣

｢没有那么多时间让我准备了，照我说的去做，还是说你想像库克那样，被我赶出去？身为圣殿的侍女，你应该站在瓦尔哈拉，而不是我的角度考虑。｣

侍女面露难色，犹豫了许久后，艰难点头。

｢这个……我知道了。｣

｢知道了就快点下去。｣

｢是。｣

伴随轻微的关门声，侍女离开房间。

｢呼——｣

砰砰。

希斯缇娅才刚松了口气，房间里便响起敲击墙壁的音色，本该只有自己一个人的卧室，突然出现不是自己发出的声音，诡异的状况令希斯缇娅全身一震，扭动着身子，试图从床上起身，然而肉体早就因超负荷运转失去力量。起身无果，希斯缇娅只能强装镇定地大喊，同时看向发出声音的地方。

｢谁？｣

｢别害怕。那个……该怎么解释……我大概错过了最佳的出场时机。｣

制造声音的人——伊丝，稍显尴尬地走向床边。

受阿撒兹勒所托，自己一直都和侍女待在房间里，如果圣女的身体状况变糟，自己会第一时间使用圣女需要的治愈魔法。在希斯缇娅刚醒过来的时候，自己就想上前打招呼，但因为希斯缇娅一上来就用咄咄逼人的语气告诫侍女，自己不方便站出来，所以就这样错过了最佳时机。

见到伊丝，希斯缇娅眼中先是流露出一丝难以察觉的慌张，面部表情与四肢一起绷紧，然后渐渐放松下来。不那么熟的人走进自己卧室，即便卧室里每天都有侍女打扫，也还是会感到害羞与紧张，这是人之常情，更不用提自己还像病人那样，不像样的躺在床上，这种感觉就像假日里躺在卧室里睡懒觉，结果亲戚突然造访，这时候起来也不是，不起来也不是一样。

尽量让表情变得正经，希斯缇娅目光落在伊丝精致如人偶的脸上。

｢伊丝主教，你怎么在这里？｣

｢是阿撒兹勒拜托我过来，说什么男性治愈师不能踏入圣女的卧室，而能进入卧室的侍女，治疗魔法等级又太低，所以工作就落到刚好在场的我身上。｣由于圣女一副想说什么的样子，伊丝双手举到身前，苦笑着抢先解释，｢圣女大人不用觉得麻烦了我，原本我就是来圣殿接受召见，这段时间闲着也是闲着，圣女大人的身体没事就好。｣

不如说进房间时差点撞见侍女给圣女换衣服的场面，自己反倒还亏欠了圣女——如果圣女因此说｢作为补偿，你必须把衣服脱了让我看｣，自己会困扰不已，伊丝打算把这件事当做秘密，永久封存起来。

｢阿撒兹勒吗……｣

圣女撇开目光，低声喃喃。

看这样子，应该不用再担心圣女的安危了。全知地图显示，圣女只是过于疲惫，外加长时间没有吃东西，实际上生命值与魔力并未减少，接下来只需好好调养几天就能恢复。

｢既然圣女大人已经醒来，我就先离开了。｣

伊丝走向门口，然而希斯缇娅的声音跟着在身后响起。

｢等等，你不是说『闲着也是闲着』吗？｣

｢呃……｣

自己和圣女的关系应该没好到圣女不让自己走的程度，伊丝面带迟疑地转身。

｢请问圣女大人有什么事吗？｣

仿佛在感到不好意思，希斯缇娅目光瞥向一旁，略显苍白的脸也微微泛红，白色被子遮盖下的身体更是轻轻扭动，仿佛初恋中的少女。

这是……？

莫名其妙。

现在的自己不是刚到异世界时的自己，圣女的这种表现除了让自己觉得突兀以外，什么也没有。

｢那个……我有一些事情想对伊丝主教说，可以先扶我坐起来吗？｣

｢可以是可以……｣

停下脚步，伊丝走到希斯缇娅身侧，由于希斯缇娅完全没了力气，所以伊丝并未拉希斯缇娅起来，而是左臂顺着希斯缇娅后背绕到希斯缇娅左肩，以一种稍显亲昵的动作，将希斯缇娅扶起。

希斯缇娅的手臂与肩膀比看上去更纤细、脆弱，似乎只要稍微用一些力，就能将其折断。此外明明体型与卡米拉相仿，实际却轻的吓人，抱起来的时候几乎和佩佩一样，感觉不到重量。

｢这样可以么。｣

让希斯缇娅后背靠在床头上，伊丝后退一步。也许是出汗的缘故，希斯缇娅身上有股沁人心脾的温热芳香，以至于让人心头为之一颤。如果不是圣女，而是某个国家的王女或公主，肯定会相当受欢迎，光是这股诱人的香气，就足以勾走一大批男性的心。

｢谢谢，｣手指绕着樱色发丝，希斯缇娅面带娇羞地对伊丝点头道谢，｢其实……我还是第一次让同龄人走进我的房间，可能有些乱，不好意思……｣

虽然这个展开让人摸不着头脑，但伊丝还是面不改色地接下去。

｢圣女大人的房间很干净，无可挑剔。不过说到同龄人，那些侍女呢？那些侍女不是和圣女大人一样大吗。｣

｢居然说无可挑剔……果然，伊丝主教在这里看了很久……这太羞耻了……｣圣女将表情藏在樱色刘海后，脸颊如同熟透的苹果，让人有种想一口咬下去的欲望，嚅嗫着说，｢侍女是侍女……和伊丝主教这样有魅力的女性有区别。｣

｢比起我，圣女大人才更有魅力。｣

而且是摄人心魄的魅力。倘若让初次见到圣女的人看见圣女现在的表现，肯定瞬间就被圣女俘获。

并未对伊丝的赞扬做出回答，希斯缇娅抬起头，由下至上的可怜眼神加上红扑扑的脸颊，伊丝不禁难为情地移开目光。

｢我怎么能与伊丝主教相提并论。如果不是伊丝主教，想必我已经成为斯提克斯的阶下囚，这份恩情，我现在无以回报，但着急离开的伊丝主教也许等不到我成为乌拉诺斯大人继任者的时候……我必须现在就感谢伊丝主教。伊丝主教，请原谅我现在没力气伸出手，可以请你把手递过来吗？｣

｢唔。｣

按照希斯缇娅说的那样，伊丝伸出右手。为了防止过去蒂娜对自己做的事情再度发生，伊丝暗中准备好防御魔法，一旦圣女想使用契约一类的魔法，自己可以立刻做出反应。

然而，出乎伊丝预料的，希斯缇娅确实用那双纤细而白皙的双手握住自己，但却并未使用魔法，而是相当温柔的、如同对待至宝那样，轻轻地、缓缓地引导自己的手摸向她发育极佳胸口。

之前希斯缇娅穿神官服时，因为胸前的蝴蝶结遮挡，自己以为希斯缇娅的胸部和莉娅相差无几，但现在换成睡衣，胸部的隆起便明显起来，希斯缇娅是个隐藏**。

喂喂……虽然早就对这个展开感到莫名其妙，但这未免荒谬过头了。

下意识的，伊丝想抽回手，然而希斯缇娅却加大手中力量，不让伊丝收回，与此同时，希斯缇娅继续用让人无法拒绝的、令人怜爱的语气补充。

｢其实除了昨天的帮助，我还有另一个要感谢伊丝主教的地方——｣

不妙啊……

对比希斯缇娅嘴上说的内容，伊丝更关注自己的右手。现在已经到能隔着衣服感受到圣女胸中热量的距离，如果就这样摸上去，圣女的纯洁被自己破坏，自己无疑成了瓦尔哈拉-赫尔梅斯的罪人。

伊丝不禁困扰起来。

所幸的是，仿佛在等待伊丝回答，希斯缇娅的动作到此为止，没有继续下去。

｢伊丝主教在到瓦尔哈拉的第一天晚上，就让濒临枯竭的圣域结界重新焕发活力，瓦尔哈拉上的元素已经告诉了我伊丝主教做的一切。这本应是身为圣女的我的工作，伊丝主教却在背后帮助我，甚至不愿意告诉我这些，这样的话……我不是只剩下必须给予伊丝主教回报的选择了吗？｣

娇弱的声音中多了一丝颤音，如同在害羞那样，圣女握住伊丝的手更用力了一些，因为害羞到极点而渗出莹润液体的眼睛努力直视伊丝。

｢但是我没有可以给予伊丝主教的东西，昨晚我想了很久，等我成为圣灵以后，恐怕不会像这样再有人类的感情，也许连感谢是什么都忘在脑后，只有这个……只有这个我不想忘记，所以、所以请伊丝主教现在收下我作为人类的感性……可以吗？｣

说到最后，圣女已经不再掩饰声音里的颤抖。

这可真是……极具杀伤力的请求。

尽管现在圣女的表现让人摸不着头脑，以至于和自己最开始见到的圣女产生矛盾，但圣女透露出了重要的消息，那就是她知道圣域结界的变化是因自己而起。

没想到半圣灵化的圣女能通过元素，知晓改变圣域结界的人是自己。『隐匿』与『存在感消除』的组合可以骗过魔法结界，但元素完全没法难以躲避，说到底，『Ragnarøk』里根本没有与元素交流的技能，圣女的能力超出自己理解范围，这种失误并非不可原谅。

可惜自己并非趁人之危的类型。

稍微强硬地，伊丝从圣女手中抽出手，圣女充满希望的脸庞也因此显现惊愕。

｢一码归一码，我没有要圣女大人回报我的想法，那只是普通的尝试——｣

话音落下的瞬间，伊丝感觉到了不对。

圣女身上的氛围发生了翻天覆地的变化。

刚才的娇羞就像从未存在过那样迅速消失，背靠床头的圣女单手抱胸，尽管眼角还残留有疑似泪水的晶莹液体，但这并不能掩盖圣女眼中的得意之色，微微上扬的嘴角只让人感到机敏。如果说刚才的圣女是柔弱到让人心生保护欲的少女，那么现在就是一切尽在掌握的幕后主使。

｢果然，让圣域结界出现变化的人是伊丝主教，没有枉费我花这么大功夫。从前天圣域结界出现改变以后我就猜想，这很可能与伊丝主教有关——伊丝主教才刚到瓦尔哈拉，瓦尔哈拉的圣域结界就恢复生机，同时伊丝主教又拥有比阿撒兹勒更强的力量，做到这些不是没有可能。而昨天伊丝主教对付贝利尔时展现的实力，让我更加怀疑起伊丝主教，所以才说谎『通过元素知晓了圣域结界的变化是伊丝主教所为』。

只是我不明白，伊丝主教为什么要隐瞒下去？在瓦尔哈拉最危急的时候施以援手，这是值得被瓦尔哈拉上所有人感激的功劳，没有遮遮掩掩的必要。｣

被算计了吗？

伊丝眉毛挑了挑。

虽然圣女知道改变圣域结界的人是自己，不会给自己带来负面影响，但被算计的感觉并不怎么舒适。

见到伊丝皱起眉的样子，希斯缇娅温热的双手再度握起伊丝的手，恢复刚才可怜兮兮的模样。

｢您不能……原谅我吗？｣

伊丝忍不住咋舌。

这家伙不愧是在恶魔世界长大的人类，完全是恶魔。

（16/30）

第三十四章 幻兽之血？

得到伊丝的血液后，蒂娜便立刻开始实验。

「现在把伊丝的血滴在这只受伤蝙蝠身上……」

按照嘴中说的那样，蒂娜将一小滴伊丝的血液滴在被切除翅膀的蝙蝠伤口处，如同使用了治愈魔法那样，蝙蝠翅膀断裂处开始萌生肉芽，仅仅不到十秒，一对与之前无异的蝠翼便出现在蝙蝠身上，而除了这一点，蝙蝠明显变得更有活力，身体也比之前大了一圈。

咋了咋舌，蒂娜用笼子盖住桌上蝙蝠，抬起头，颇幼的脸庞浮现『果然如此』的神色。

「果然会这样，从看见伊丝能用唾液调配清除堕魔者纹路的药液以后，我就在想，伊丝的存在可能十分特殊，后来又知道身为灾厄的半龙人勇者喝下血液，直接跨越到超越英雄领域，彻底让我认为伊丝是从未见过的物种——或者说种族。一滴血液就能让伤口复原，你这家伙真的是吸血鬼，而不是哪里跑来的幻兽么，那种吃了肉就能让人回到年轻时候的传说，只出现在独角兽中的双角兽里，但那也只是人们夸大其词的说法，世界上不存在一滴血就能治愈伤病的魔物，不然早就被人圈养起来。」

「但不管怎么说，伊丝的血液都具有治愈伤病的能力，就是不知道能不能恢复魔力……得试一下呢。」

说话的同时，莉娅在手中凝聚魔刃，逐渐增加魔刃的长度与宽度，当魔刃快要横跨整个房屋的时候，由于莉娅没有控制魔力输出，魔刃砰的一声自行消散，而莉娅本人也因此消耗了部分魔力。

以手指蘸取小瓶中的血液，莉娅伸出舌头舔了舔指尖，随后，橙红色的眼睛亮起。

「魔力在恢复，而且只是这么一点时间，就已经到达满值。」

「也就是说，不止能治愈伤痛，还可以恢复魔力。」若有所思地点点头，蒂娜像是突然想起来了什么那样，用格外期待的、有些渴求的目光看向伊丝，「伊丝！我有一个小小的请求！」

「不行。」

伊丝果断拒绝。

虽然不知道是什么，但肯定不是好事。

然而蒂娜并未放弃，反而充分发挥八岁幼^女的最大优势——可爱的外表，大半个身体越过桌面，努力将眼睛睁大，双眸闪烁着星星，以由下向上的，仿佛在撒娇一样的可爱神情恳求。

「只是一条胳膊而已，反正也能用治愈魔法治好，就让给我一条，我发誓绝对会好好保存起来，呐？实、实在不行的话，一根手指也好！」

「……你这家伙果然是恶魔之王啊。」

「如假包换哦。」

如同在对待把头凑过来的小狗那样，伊丝十分嫌弃地将蒂娜脑袋推开，自己没有自残的癖好，哪怕确实像蒂娜说的那样，只要使用治愈魔法，身体缺损的地方很快就会恢复，但疼痛无法豁免，从来到异世界后到现在，自己还从未受过那种伤。

伊丝与蒂娜的互动令莉娅莞尔，微笑着将话题拉回正轨。

「话是这么说，对于伊丝的种族，蒂娜有线索吗？伊丝自己应该也很困惑。」

重新坐回沙发，蒂娜无奈地摇头叹息。

「不知道，老实说，我曾在无意间见过乌拉诺斯，伊丝身上的气息和乌拉诺斯有一些相似，过去我还差点把伊丝当成乌拉诺斯，但那时候只是我一时弄错，伊丝身上的气息和乌拉诺斯并不完全一样，比喻起来的话，就好像梦魔和魅魔，虽然同样是拥有人类外貌的恶魔，但二者在细分上是两个不同的种族。

这也是最让我疑惑的地方，如果伊丝和乌拉诺斯还有莉娅姐姐一样，属于圣灵的范畴，这种熟悉感也情有可原，但伊丝不是圣灵，而是有进食需求的普通生物。我都要怀疑伊丝是不是从环大陆以外，被女神封锁的世界的生物了。」

「我现在的身体是神键创造的哦。」

「所以才更让人费解啦，明明莉娅姐姐现在的身体也是神键创造，为什么会出现这种差异，让人无法理解。我想只要弄懂里面的奥秘，眷属契约为什么会带来不死的能力，也就可以真相大白了。目前只能暂时把伊丝当成血脉在魔王之上的幻兽，至于更深层的东西，只有等有时间了再探究。」

「那么这瓶血液就留在结界世界，由我和蒂娜酱探索，伊丝在通知了阿莱克西亚大陆上的其他领导者以后，立刻回瓦尔哈拉。斯提克斯至今都没有露面，如果他有所动作，打击的首要目标不是结界世界，就是瓦尔哈拉，结界世界姑且有我照顾，瓦尔哈拉就只能看伊丝了。」

「嗯，莉娅和蒂娜把这几枚晶石收下，如果遇见斯提克斯，就立刻捏碎晶石，晶石能把使用者和周围一百公尺内的人传送到我面前。」

伊丝从仓库取出四枚仅有指甲盖大小的白色晶石，按照每人两枚的标准，分别放在蒂娜与莉娅面前。

没有像蒂娜那样拿起晶石观察，而是担忧地看向伊丝，莉娅眉头微微向中间靠拢。

「把周围一百公尺内的人传送到面前？如果斯提克斯也在附近，会不会把斯提克斯也带过去？」

「当然会，除非斯提克斯的魔法抗性比我还强，否则无法抵抗这股力量。」

如此一来，同伴们在逃跑的同时，会把斯提克斯也带到自己面前，接着自己便可以把斯提克斯解决掉。

然而莉娅想到的是另一方面，她坐正身体，面对伊丝。

「那不是很危险么。现在我们谁也不知道斯提克斯的力量究竟有多强，万一他成长到远超我们想象的程度，擅自把斯提克斯带到伊丝面前，岂不是——」

知道莉娅想说什么，伊丝仿佛在展现自己的实力那样，微微挺起胸。

「莉娅放心好啦，我对自己有十足把握。」

「不行。」莉娅断然拒绝，从桌上拿起一枚晶石，将其塞回伊丝手里，略显稚嫩却又流动着成熟的脸庞显现格外认真的神情，「既然这个晶石可以把伊丝设定为传送目标，同样也可以把我设置成目标，这样伊丝遇见危机，就能传送回我面前。伊丝，虽然我知道你不希望我们受伤的心情，但同样的希望也在我们心里，也许我无法战胜斯提克斯，可至少能充当一个传送坐标，让伊丝在遇见危机情况时，能逃到我这里。我不想再失去任何人。」

「唔……」

虽然想说斯提克斯肯定不如自己，但伊丝才刚张嘴，莉娅便在握住伊丝的手上施加力气——换成蒂娜来，现在已经吃痛的大叫了吧，莉娅挺直脊背，以姐姐的威严压制伊丝。

对峙了不足一秒，伊丝便败下阵来，目光从莉娅咄咄逼人的眼睛移开，苦笑着投降。

「我知道了。只是这样的传送晶石我身上还有一些，之所以交给莉娅两个，是为了当第一个因为意外情况失去作用时，能立刻使用第二个传送到我面前，所以莉娅就放心收下这两枚晶石好了。至于把莉娅设定为坐标的传送晶石，我会重新再拿一个出来。」

「不是一个，是两个。」充满家长威严的表情逐渐缓和，莉娅温柔的脸庞浮现微笑，「以备不时之需，是这样吧？」

「是是，以备不时之需。」

虽然不觉得会有用到这两枚传送晶石的一天，自己是在浪费本就不多的资源，但这种被亲近之人关心的感觉，相当不赖。

完全败在莉娅手中，伊丝笑着从仓库中拿出两枚新的传送晶石，抹除其中属于自己的印记，递交到莉娅手中。

第三十六章 另有图谋？

与昨日没有太多护卫的景象不同，现在不仅圣殿门前遍布士兵，宽敞台阶两侧也都站着装备精良的恶魔，其中不乏等级超过四十级的精锐，任何经过圣殿或者走向神殿的人，都会被恶魔士兵投以警戒视线，可以说，就连一只蚊子也无法逃出他们监视，阿莱克西亚大陆没有能冲破如此守备的军队。

顶着台阶上无数士兵的目光，伊丝三人来到圣殿巨大的银色拱门前，在踏入圣殿大门时，不出意料，被拱门前的士兵拦下。

｢站住，圣女大人有令，进行洗礼仪式期间，任何人不得进入圣殿。｣

被拦下来的阿撒兹勒重重咋舌，面露凶色。

｢你们瞎了吗？连我和库克大祭司都认不出来？｣

｢即使阿撒兹勒大人，也不允许踏入圣殿，这是圣女大人的命令。｣

士兵的断然拒绝令阿撒兹勒面色阴沉，右手放在腰间佩剑上，向前踏出一步。

｢在圣女大人还没有成为乌拉诺斯大人的继任者之前，圣女大人没有命令我们堕天使的权利。让开！我要进去！｣

铿铿——

近乎同时，圣殿门前的士兵拔出武器，矛头对准阿撒兹勒，将伊丝三人团团围住。

没有丝毫畏怯，刚才阻拦阿撒兹勒的恶魔挺起胸膛。

｢阿撒兹勒大人可以选择强闯，但我们一定会阻拦阿撒兹勒大人，这是我们的使命。｣

｢你们这些愚忠——｣

｢都给我住手！｣伴随法杖重重点在地板上的声音，库克中年人的脸庞显现愠怒之色｢在圣殿门口大肆喧哗，你们身为瓦尔哈拉的一员，难道不知道圣殿对于瓦尔哈拉的意义？都把武器收起来！阿撒兹勒，后退。｣

｢……｣

伴随阿撒兹勒退后，表情绷紧的士兵跟着放下武器，局面暂时缓和下去。

看这样子，不用问自己也知道，士兵绝对不会允许自己走进圣殿，然而自己已经答应阿撒兹勒与库克，会替他们尝试一次，违背承诺有违自己原则，还是先完成自己做出的承诺为好。

先是瞥了眼全知地图上圣女的状态——和想象中一样，待在圣殿深层的圣女体力不剩多少，状态栏也写着『疲劳』和『饥饿』，尽管不会立刻倒下，但也肯定无法撑到三天以后。

明明不是愚钝的人，做出的事情却让人无法理解。

暗自摇头，伊丝走上前，用符合贵族礼仪的口吻向士兵询问。

｢我是圣女大人邀请来的客人，伊丝·恩雅，圣女大人没有对你们说过，如果我求见，可以放我进去么？｣

伊丝的礼貌表现让士兵表情放松下来，脸上浮现歉意。

｢抱歉，圣女大人并未对我们下达如此指示，只是说明不论谁求见，都必须将他拦在圣殿之外。｣

像是在表达『看吧，就是这样』，伊丝转过身，对阿撒兹勒与库克摊了摊手，然后面向士兵回以微笑。

｢我知道了，如果你们有机会见到圣女，请替我转告圣女大人，伊丝·恩雅有来找过她。｣

｢见到圣女大人以后，我会替阁下转告。｣

｢谢谢。｣

后退几步，伊丝回到库克与阿撒兹勒身边，一脸无奈。

｢我也没办法见到圣女，你们还有别的事情吗？现在已经快到傍晚，我该回去准备晚餐了。｣

｢连伊丝小姐也无法见到圣女大人……｣英俊的脸上先是显现颓丧，然后面带愧色的，阿撒兹勒向伊丝弯腰道歉，｢让伊丝小姐白跑了一趟，抱歉。｣

｢不，这只是小事，不是值得阿撒兹勒道歉的功劳，换做我站在阿撒兹勒的角度考虑，也会做出同样选择。以我昨天看见的状况，圣女大人用不了三天就会晕倒，到那时候，你们再规劝圣女大人也不迟。｣

虽然有种说风凉话的感觉，但自己只是根据现有情况阐述事实，比起希斯缇娅以虚弱的身体接受元素洗濯失败后死亡，还是饿晕过去更能让人接受。

伊丝宣判结局般的发言令库克发出低低沉吟。

｢唔……让我再想想办法。伊丝小姐，今天麻烦你了。｣

｢无妨。我回去了。｣

｢啊啊。｣

朝依旧待在圣殿门前的库克与阿撒兹勒摆了摆手，伊丝一步步走下白色阶梯。

——不过。

并未第一时间回到宅邸，而是走到一处无人的拐角后进入深巷，伊丝悄悄使用『潜行』，让自己变的不可视化。

既然都走到这里，空手而归，未免有种夹着尾巴灰溜溜逃跑的感觉，即使是被当做鸡婆也好，自己得进圣殿里面看看才行。至于为什么不做顺水人情，当着库克与阿撒兹勒的面潜入圣殿，自然是为了隐藏自己的底牌。尽管库克是幕后黑手的嫌疑很小，但自己仍不能掉以轻心，库克对自己来说依旧是个陌生而神秘的存在，躲藏在暗处的100级，比站在明面上的300级更危险，更不用提库克成为内奸的动机极其充分。

｢顺带把莉娅的推断告诉圣女吧，斯提克斯的阴谋必须让越来越多的人知道，做好应对才行。｣

张开『赫尔墨斯之翼』，伊丝飞行到几乎与圣域结界平齐的高度，越过圣殿的巨大拱门，直奔花园中的圣殿本体。

按照希斯缇娅的说法，充当眼线的元素只能看见圣殿内的人，现在希斯缇娅应该发现了自己，假如让希斯缇娅通报士兵，自己会很困扰，伊丝直接使用『瞬间移动』出现在下方肉眼可见的圣殿内。

和初次见到时的样子相同，希斯缇娅正面对祭坛祈祷，恬静的氛围让人不忍出声打扰。

然而，希斯缇娅突然睁开双眼，抬起头，径直看向伊丝所在的方向。

｢是伊丝主教么？为什么你能进来？｣

果然被发现了。

苦笑着，伊丝解除『潜行』，举起双手，表示自己没有恶意。

｢用了一点小小的伎俩。擅闯这里十分抱歉，但我是来通知圣女大人一件十分重要的事情。｣

｢什么事情？｣希斯缇娅发出意料之中的疑问，令伊丝意外的是，希斯缇娅并未生气，而是一脸平静地拿起神杖，杵着神杖起身，｢还是换个地方说——｣

话音还未落下，希斯缇娅便因为长时间跪地，双腿站立不稳，朝地上倒去。

理所当然的，伊丝上前扶稳希斯缇娅，和之前的感受相似，希斯缇娅柔软的身体几乎没有重量。

｢喂，你就不能让侍女扶你起来么。｣

｢这里不是有更可靠的伊丝主教吗？｣

明明脸色十分难看，希斯缇娅却挤出玩味笑容。

伊丝不禁叹气。

｢现在不是开玩笑的时候吧。你不是说为了让元素亲近你，必须一刻不停的祈祷么，现在和我换个地方说话，洗礼仪式的准备怎么办？｣

｢明明伊丝主教是来阻止我继续祈祷下去，却要说『洗礼仪式的准备怎么办』吗？｣看见伊丝没有回答自己，希斯缇娅撇了撇嘴，说回正题，｢只是稍微耽误一点时间而已，不会怎么样，初次见面的时候，我不也和伊丝主教在花园里说了很多话吗？并没有影响到第二天的洗礼。｣

｢原来如此……只是与其把可以挪用的时间浪费在和我说话上，我更希望圣女大人能去休息或者补充能量，嘛，我一个擅自闯入的人没资格说就是了。｣

嘴上这么说的同时，伊丝内心升起疑惑，从希斯缇娅对士兵下达的死命令看，希斯缇娅对这次洗礼仪式非常重视，然而自己擅闯进来，希斯缇娅却没有表现出丝毫生气，坦然接受了这一切，让自己有种措手不及的感觉。

到底是在祈祷，还是另有图谋呢？

没有前因后果的，内心突然闪过如此念头。

如果不是在卧室里见过希斯缇娅小恶魔的一面，自己肯定会以为希斯缇娅是和琳相似的、为了信仰而极端固执的人，但希斯缇娅和琳不同，希斯缇娅有自己的想法，她更加理智，不应该是明知不可为而为之的类型。

伊丝并没有发现，在她思考的时候，被她搀扶的希斯缇娅正盯着伊丝的脸，仔细观察着什么。

｢虽然让客人帮忙很不好意思，但伊丝主教，可以请你带我到长廊里吗？圣殿是神圣的场所，不应该在这里闲谈。｣

｢当然可以，只是万一被那些侍女看见……｣

｢她们已经被我赶走了，现在圣殿里只有伊丝主教你和我两个人，没有人能打扰我们。｣

希斯缇娅知道这番话意味着什么吗……

如果换成春心萌动的男性，此刻已经心神一颤，想入非非了吧，身为闪耀着光芒的圣女，在站都站不稳的情况下说这些撩拨人心弦的话语，自己实在要怀疑，元素是不是瞎了眼睛，才把希斯缇娅当成纯洁的人。

伊丝故意装作正经模样，搀扶起希斯缇娅。

｢那就去长廊吧。｣

二人很快来到纤尘不染的银色长廊，在头顶乌云映照下，长廊两侧的花园黯淡无光，不再有初次见到时的空灵。

｢那么，伊丝主教宁可强闯圣殿也要来找我，是要交代什么重要的事情？如果是觉得昨天的那一吻没有满足，我可不会再进一步给更多了哦？现在在进行洗礼仪式的准备，要是元素因为我的情绪波动而疏远我，那就糟糕了。啊，等我成为圣灵，就不用顾忌这么多了。｣

｢哈啊，我说，我可是女性，不会因为圣女大人的挑逗想入非非，圣女大人的糟糕发言对我不起作用。｣

｢啊啦啦，明明妻子全部是女性，却能在我面前义正言辞地说出违心之语吗？还是说，伊丝主教喜欢更娇小的类型，觉得我不够有魅力？｣

一边说着，希斯缇娅一边故意将身体靠向搀扶着她的伊丝。

手背传来被什么东西压上的触感，即使隔着保守的神官服，柔软且明显的压迫感也难以忽视。虽然昨天就知道希斯缇娅是隐藏巨^乳，但当时自己只是不小心瞥见，现在触碰以后才深刻认识到，希斯缇娅在胸部的发育上，一点都不输给拉克西丝。

这就是女性魅力所在啊。

虽然可耻，但不得不说，这份触感非常美妙。

不过与之相对的，伊丝身体僵硬起来。和昨天不同，希斯缇娅主动靠过来，自己可以用极其正义的口吻称这是希斯缇娅自愿，但如果自己手稍微动一下的话，希斯缇娅就肯定会用更挑逗的语气说｢果然有想法了吗？｣或者｢这是在亵渎圣女哦？｣之类的发言嘲笑自己。

被将军了。

可恶。

如果这里是R18美少女游戏，自己绝对不会放过希斯缇娅。

内心一边暗骂希斯缇娅，一边想象着希斯缇娅在自己面前求饶的样子，伊丝脸上露出如沐春风的微笑。

｢圣女大人，您这样走路会摔跤哦，体力多少恢复了一点的话，接下来的路自己走怎么样？｣

｢不小心脚崴，让伊丝主教困扰了，十分抱歉。｣回给伊丝无可挑剔的纯洁笑容，希斯缇娅身体离开伊丝手臂，继续在伊丝搀扶下缓慢前进，｢伊丝主教刚才是想说什么？｣

｢和斯提克斯有关，不知阿撒兹勒有没有和圣女大人说过，斯提克斯曾在不久前袭击了塔尔塔诺斯的结界世界，差点让结界世界覆灭。｣

刚才的轻松顷刻消失，希斯缇娅表情瞬间严肃，樱色眼眸有着十足的惊诧。

｢连塔尔塔诺斯也被袭击了？结果怎么样？为什么伊丝主教会知道？｣

｢圣女大人不必担心，斯提克斯本人并未出现，而是派出堕天使中的西普进攻结界世界。现任的塔尔塔诺斯不敌灾祸强化过的西普，选择以燃烧魔力和生命力为代价，将西普封印在冻结时间的结界里，而我曾与现任塔尔塔诺斯交好，于是走投无路的塔尔塔诺斯便找到我，希望我能帮助她。虽然中途经历了一系列波折，但最终结果令人满意，西普被绞杀，塔尔塔诺斯也保住了结界世界。｣

看着希斯缇娅低头思考的模样，伊丝继续解释。

｢我想说的重点并非塔尔塔诺斯，而是斯提克斯的动向，斯提克斯先后攻击结界世界和瓦尔哈拉，在此之前，斯提克斯还在人类世界的诺塔帝国领海建立超远距传送门。斯提克斯应该打算在冲破神明设下的囚笼前，先把阿莱克西亚大陆内的力量统一起来，倘若如此，斯提克斯的进攻就不会只有这一次，堕天使有死而复生的特点，贝利尔很可能卷土重来。｣

｢……更有加快速度，进行洗礼仪式的必要了么。｣

这位圣女真的聪明吗？

希斯缇娅认真考虑的表情让伊丝心生质疑，耐心劝诫。

｢贝利尔从死而复生，再到抵达瓦尔哈拉，这里面需要一段不短的时间，现在圣域结界的魔力足以支持圣女大人把瓦尔哈拉转移到别处，圣女大人没有必要强撑着进行洗礼仪式吧？说到底，以圣女大人如今的状态进行洗礼仪式，根本不可能成功，不是吗？｣

嘴上这么说，伊丝内心却完全没指望这番话能说服希斯缇娅，倘若希斯缇娅这么好说服的话，就不会一脸苍白地站在这里。

然而，希斯缇娅并没有像伊丝想象中那样厉声反驳，而是沉默了许久，没办法似地叹息。

｢伊丝主教，事到如今，你认为我真的会顶着这副孱弱之躯，强行接受洗礼仪式吗？｣

第三十八章 希斯缇娅的计划

之前的直觉并非毫无根据吗？

前进的脚步稍稍停下，然后又跟上前面的希斯缇娅，伊丝思考无果后追问。

｢那是为了？｣

｢为了寻求可能性。｣希斯缇娅一字一顿地回答，｢昨天伊丝小姐说了瓦尔哈拉上有内奸的可能后，我在休息时思考了很久，我的想法并未改变，我不认为瓦尔哈拉的上层贵族会背叛乌拉诺斯大人。但这种考虑，和伊丝小姐的举例相悖，不论是出现在圣域结界上的灾祸之弦，还是封印结界刚好在贝利尔入侵时失去魔力，种种迹象已经无法用巧合骗过自己，所以我想，答案有两种。

第一是在我刚接过圣域结界的控制权，对圣域结界还不够熟悉的时候，斯提克斯派人潜入瓦尔哈拉，通过灾祸之弦暗中做布置。

第二种可能，则是在乌拉诺斯大人还未离开时，斯提克斯就早早派人潜入瓦尔哈拉，让其成为瓦尔哈拉上的士兵。那时候瓦尔哈拉并未封闭，瓦尔哈拉上的人偶尔会出去，把路上遇见的无家可归者带进来，瓦尔哈拉上的人类和血族，就是如此得来。把守结界的士兵拥有常人没有的特权，在得到周遭信任以后做些事情，并不困难。｣

乍一听全部是斯提克斯在作祟，但仔细思考便知道，希斯缇娅等于承认了瓦尔哈拉上确实有里应外合的人，只不过并非瓦尔哈拉的原住民背叛，而是内奸一开始就不属于瓦尔哈拉。

这就是希斯缇娅不容退让的地方吗？

其间的细微差别令伊丝莞尔。

｢既然都知道可能存在斯提克斯安插的线人，那么像我说的，派人去军队里调查，哪些人在特殊时段去过封印结界，最后逐一排查可疑者的出生，不就能找到内奸了么。｣

｢不，那样调查起来太费时间，瓦尔哈拉上的住民有上百万之多，谁也不知道斯提克斯派来的恶魔到底在哪个职位上，我担心动作太大，会打草惊蛇。

正如伊丝主教说的那样，斯提克斯随时可能卷土重来，而我们不知道斯提克斯下次发动攻击到底是什么时候。贝利尔被杀，复活需要时间，但从贝利尔的举动——我是说贝利尔指着圣域结界，试图召唤什么东西，从贝利尔那时候的表现，也许援军就在不远处，甚至可能是斯提克斯本人。

瓦尔哈拉是最强魔王乌拉诺斯大人的领地，即便乌拉诺斯大人不在，剩下的人也不容小觑。阿撒兹勒告诉我，贝利尔在交战时透露，斯提克斯是想将瓦尔哈拉据为己有，让瓦尔哈拉成为冲破神明囚笼的载具，那样一来，瓦尔哈拉就是斯提克斯计划中的核心，斯提克斯对此势在必得，没有多少时间给我们慢慢排查内奸。｣

说到这里，希斯缇娅身体晃了晃，伊丝再度扶住希斯缇娅，后者显然不剩多少力气，将大半个身体的重量都挂在伊丝身上。

｢还是先回卧室休息吧？反正也没人能进来，圣女大人的真正目的也不是祈祷，装装样子就好了。｣

｢不……万一库克和阿撒兹勒他们强闯进来，看见我躺在床上睡觉，计划就败露了。｣希斯缇娅苍白的脸上露出苦笑，目光指了指一边的花园，｢去那边坐下来说吧。｣

｢……我倒是觉得没必要这么担心。｣

摇了摇头，伊丝将希斯缇娅带到花园中坐下，这里的花草即便没有侍女修剪，也不像无人管理的荒地那样疯长，不足一指的高度恰到好处，坐上去时就像填满了天鹅绒的枕头一样柔软。

｢所以，圣女大人制定了这个三天后进行洗礼仪式的计划，认为这样可以逼迫藏在瓦尔哈拉上的内奸现身？｣

｢当然。｣希斯缇娅表情给人以胸有成竹的印象，然而由于脸色太差，绮丽的身姿只显得弱不禁风，｢待我成为圣灵以后，瓦尔哈拉便拥有无穷无尽的魔力，到那时，瓦尔哈拉可以自由在雷暴之海里穿梭。不说斯提克斯能不能在雷暴之海找到瓦尔哈拉，即使找到了，也无法攻破这座空中要塞的防御。藏在瓦尔哈拉上的奸细不在我进行最后的洗礼仪式时动手，斯提克斯的计划将以失败告终。｣

｢但以希斯缇娅现在的状态，万一内奸算定希斯缇娅不可能完成洗礼仪式，从头至尾都不出现，一切不就白费功夫么。｣

｢不可能，但凡我有一点成功的可能，内奸都不会无动于衷，他们无法承受打赌失败的风险。我之所以封锁圣殿，就是为了不让消息传出去，以免外人掌握我的状态。｣

眼角寄予强烈意志，希斯缇娅格外坚定地说。

虽然总觉得太过冒险，但确实不失为一种选择。希斯缇娅并未将上层贵族当做例外，允许他们进入圣殿，这样一来，就算内奸是上层贵族，他们也会提心吊胆，担心希斯缇娅完成洗礼仪式。

如果没有把上层贵族拒之门外，自己就要说些不合时宜的话了。

｢圣女大人对细节抠的格外认真啊，｣内心对避免争执感到庆幸，伊丝从仓库里拿出涂有奶油的小块戚风蛋糕，递给一旁的希斯缇娅，｢要吃一点吗？｣

｢抠的太细节……伊丝主教是在隐喻我精于算计么？我可不会把这当成夸奖。｣不开心地撇嘴，希斯缇娅目光落在伊丝手中被蛋糕纸包着的奶油蛋糕上，｢这是人类的料理？有股牛奶和砂糖的味道。｣

瓦尔哈拉明明是个富足的地方，希斯缇娅却没有见过奶油蛋糕吗？

惊讶的同时，为了让奶油蛋糕的卖相更好，伊丝从仓库里拿出一粒外形类似樱桃的水果，将其放在奶油蛋糕顶部。

｢这是血族的料理，用面粉、鸡蛋和砂糖作为主料，涂上从牛奶中分离出来的奶油，二者相加制作的甜点。圣女大人没有见过吗？｣

｢没有。瓦尔哈拉的耕种面积相对人口来说很小，农田只耕种能填饱肚子的作物，所以糖属于奢侈品。过去倒是经常见到乌拉诺斯大人制作蛋糕，但没有上面这层白色装饰品，而且乌拉诺斯大人做出来以后，蛋糕很快就消失不见，不知道去了哪里，乌拉诺斯大人明明不喜欢甜的东西，却经常做甜点，为此我还和沙利叶揣测了一番原因。｣

现在伊丝和希斯缇娅都不知道，蛋糕其实进了蒂娜的肚子。

没有将希斯缇娅的疑惑放在心上，伊丝弯起嘴角，托着蛋糕的手向前递了递。

｢不试一下吗？圣女大人的肚子从刚才开始就抗议个不停。｣

｢啧。｣完全没有淑女的样子，希斯缇娅看似凶恶地咋舌，一把朝蛋糕抓去，｢只是这种程度的料理，应该不会让我面色变得太好，我就不客气了。｣

｢——等等。｣

在希斯缇娅快抓到蛋糕的时候，伊丝又突然收回手。倒不是伊丝故意捉弄希斯缇娅，而是她想到了一件事情。

在希斯缇娅眉毛皱在一起，嘴巴也微微上翘，表达不满的时候，伊丝连忙解释。

｢请圣女大人稍等片刻，我忘记给奶油蛋糕加重要的东西。｣

｢重要的东西？｣

｢等圣女大人吃了就知道了。我可以请圣女大人转过去吗？如果制作过程被人知道，我会很困扰。｣

｢哼，到底谁才是瓦尔哈拉的圣女，天空岛上能命令我的人，只有乌拉诺斯大人。｣

嘴上这么说，希斯缇娅身体却不情不愿地转过去，嘴里发出不高兴的轻哼。

至于伊丝要做什么，答案很简单，让蛋糕变得能恢复更多体力。希斯缇娅现在的状态太差，仅仅一小块蛋糕，不足以让她恢复至健康状态，继续下去，希斯缇娅很可能在祈祷过程中晕倒，现在圣殿里没有侍女，晕倒以后相当危险。

而能让希斯缇娅靠一小块蛋糕就能恢复体力的东西，是刚刚蒂娜与莉娅的实验品。

也就是自己的血液。

虽然魔法药也能达成同样的效果，但高级的魔法药生效太快，恢复效果也好的出奇，很容易被希斯缇娅发现，低级的魔法药又有一股难掩的涩味。尽管对人类而言，血液本身有血腥味，可自己并不会做出把血液直接滴在蛋糕上的变态行为，而是先将一滴血液融进蜂蜜水，然后再把蜂蜜水滴在奶油与樱桃之间的凹陷处，这样的水除了甜味以外没有别的味道，同时也能起到慢慢恢复体力的效果。

在制作『神之泪』时，这样的过程自己重复过许多次，已经十分熟练——神之泪是能清除堕魔者纹路的魔法药。

背对希斯缇娅快速做完一切，伊丝转过身，希斯缇娅并未扭过头偷看自己，面对自己的，只有顺着脊背披散开的樱色长发。

相当纤细的背影。

腰部的曲线让人忍不住想象抱起来是什么感觉。

｢好了，圣女大人可以转过来了。｣

没有回应。

｢圣女大人？｣

可以肯定，希斯缇娅没有睡着或者出现事故，只是单纯的不愿意转身。

背对伊丝，希斯缇娅像是在赌气那样，微微仰着头。

｢伊丝主教让我转过来我就转过来，我岂不是没有了圣女的威严？｣

你是小孩子吗？在这种事情上纠结。

希斯缇娅之所以生气，除了自己命令希斯缇娅转过去，还有自己突然收回奶油蛋糕，让希斯缇娅扑了个空吧，被戏耍的感觉确实不怎么好受。

心中暗自嘀咕这位只是表面成熟，内心却像涉世未深的小孩的圣女大人，伊丝无奈站起身，主动绕到希斯缇娅对面，弯着腰，将蛋糕递给坐在花圃上的希斯缇娅。

｢这下满意了吗？圣女大人？｣

希斯缇娅悄悄睁开一只眼，瞥了眼伊丝手里的蛋糕，再次轻哼了一声后才伸手收下。

伊丝忍不住松了口气。

希斯缇娅刚才那副表情，自己都要以为希斯缇娅要说『喂我』，这种任性大小姐一般的发言。

仿佛在怀疑什么，希斯缇娅只是看着手中蛋糕，迟迟没没有拿起插在蛋糕上的银叉。

｢怎么了？我可没有在里面放奇怪的东西。｣

｢伊丝主教这么一说，我反而更担心了——不，｣如同想起了玩味的东西，希斯缇娅表情一变，化为扭捏的羞涩模样，令伊丝内心发毛，｢其实……其实我一直有一个梦想，成为圣灵以后，我肯定无法像现在这样，和伊丝主教像恋人一样卿卿我我……可是我不能反抗这样的命运，所以……所以我有一个小小的请求……｣

说着，希斯缇娅探出上半身，右手撑在花圃上，半趴着凑向伊丝，樱色眼眸里染上点点令人可怜的水雾，眼眶也泛起红色，睫毛微微颤抖着。

｢在我成为没有感情的圣灵之前，我……我可以像恋人一样，亲手将这份甜美喂给您吗？｣

说的这么好听，单纯就是想让自己试毒。

虽然正确做法应该是顺着希斯缇娅的话，让希斯缇娅喂给自己吃，体验圣女大人的亲手投喂，但自己上午已经和安德烈亚玩过这样的游戏，所以现在敬谢不敏。

安德烈亚的感情比希斯缇娅真实得多，不如说安德烈亚才是真正的圣女。

长长叹息，伊丝拿起蛋糕上的银叉，切下一块蛋糕，送进嘴里。

｢这样可以了吧？｣

｢欸。｣刚才的扭捏与羞涩到快要哭出来的表情瞬间消失，希斯缇娅意外地睁大眼眸，｢我还以为伊丝主教会答应下来，让我喂给伊丝主教。｣

｢如果我那样做了呢？｣

｢就把整个叉子塞进伊丝主教嘴里。｣

恶毒的女人。

｢只是开玩笑。｣笑着收回上半身，希斯缇娅抢过伊丝手中的银叉坐稳，｢如果我晕倒了的话，不管发生什么，我都要让伊丝主教负责哦？｣

｢那也得晕倒了才行。啊，我很乐意圣女大人这样漂亮的美少女赖上我。｣

｢伊丝主教真不知廉耻呢。｣

说完以后，希斯缇娅将注意力转移到奶油蛋糕上，动作十分优雅的，学着伊丝的模样切下一小块蛋糕，将餐叉送到嘴边，这算间接接吻吗？

希斯缇娅手里的银叉就是自己刚才用过的那一支，自己刚才想换新的餐叉，但被希斯缇娅强抢过去。

仿佛猜到了伊丝所想，希斯缇娅停下动作，只是把叉有蛋糕的银叉放在嘴边，并未将蛋糕送进嘴里。如同漫画中喜欢恶作剧的学妹，狡黠地看着伊丝。

｢伊丝主教一定在想糟糕的事情。｣

｢那肯定是圣女大人的臆想。要换一支吗？餐叉。｣

｢不用，我没有嫌弃伊丝主教。｣

微笑着回答，希斯缇娅完全无视餐叉被伊丝用过，直接将蛋糕送入嘴中，接着不知是刻意还是无意——伊丝觉得是刻意——希斯缇娅像是要抿掉餐叉上沾有的奶油那样，将整个餐叉含在嘴里品味。

仿佛魅惑人的妖精。

不过比起希斯缇娅的动作，伊丝更在意全知地图上，希斯缇娅的状态栏。

蜂蜜水并不是滴在樱桃上，而是樱桃下方的蛋糕里，现在希斯缇娅的体力正一点点的回复着，最明显的变化就是，希斯缇娅脸色红润了些许，用不了多久，希斯缇娅的体力就会恢复到满值。

很快，希斯缇娅便以极为诱惑的姿态将整个蛋糕吃掉，把蛋糕纸与餐叉还给伊丝。

｢多谢款待。｣

｢要是把这个当成商品，标上『圣女大人用过的餐叉』，不知道会不会被疯抢。｣

以玩笑语气，伊丝挥了挥手中带有水渍的餐叉。

但希斯缇娅并未对伊丝的玩笑做出反应，而是以混合了惊讶、不可思议和点点不解的神情，看向自己双手。

｢元素在主动向我靠拢……伊丝主教，你做了什么？｣

（23/30）

第四十七章 镜花水月

｢提案？｣

姣好的眉毛向中间收拢，希斯缇娅正视伊丝。

伊丝耐心解释。

｢瓦尔哈拉最核心的地方在于圣域结界，希斯缇娅之所以要成为圣灵，是为了给圣域结界提供充足的魔力，而如今我可以给圣域结界供应近乎无限的魔力，按照我所观察的消耗速度，给圣域结界供给一次魔力，至少半年内都不需要再补充新的魔力。既然如此，今后一直由我暗中给圣域结界提供魔力，圣女大人则中止圣灵化，直接成为乌拉诺斯的继任者，这样的结果对所有人都有利。｣

伊丝的建议令希斯缇娅微眯双眼。

｢伊丝主教想说什么？｣

｢我想说，十天之后，圣女大人在表面上结束最后的洗礼仪式，而实际依旧保持现在半圣灵的状态。至于维持圣域结界，可以交给我来做。圣女大人如愿以偿的成为乌拉诺斯的继任者，同时没有失去作为人类的感性，而瓦尔哈拉也能继续像乌拉诺斯在任时那样，继续繁盛下去，这样的结局不是很完美吗？｣

希斯缇娅神情严厉起来。

｢……伊丝主教，刚才那番话如果不是出自伊丝主教之口，换成别人，我现在已经和她划清界线。我尊重伊丝主教，也希望伊丝主教能尊重我。成为乌拉诺斯大人的继任者是我存在的意义，我并非为了地位才选择成为圣女，照伊丝主教说的做，和欺骗瓦尔哈拉的子民有什么区别？我要让其他人怎么相信我？｣

｢只是选择了对大家都好的方案而已，即使希斯缇娅现在没有成为乌拉诺斯，大家不也都将希斯缇娅当成领导者吗？现在的状况已经很好，没有必要再做出牺牲，追求一些——｣伊丝顿了顿，自己差点将『无谓的东西』说出口，如果真的说出来，希斯缇娅恐怕会当场翻脸，｢追求更完美的情况。｣

攥着神杖的手因用力而发青，希斯缇娅表情中渐渐多了些愤怒，不过希斯缇娅并未大声怒吼，而是强压下怒火，声音中满是警告意味。

｢看来伊丝主教还没有理解我的意思。我希望的是成为与乌拉诺斯大人一样的人，代替乌拉诺斯大人维持瓦尔哈拉，只是必须做的事情之一，而不是所有。如果我欺骗瓦尔哈拉的子民成为新的乌拉诺斯，最后留给我的，只是空有名头的赝品，还是说，乌拉诺斯大人也曾像伊丝主教刚才对我建议的，实际维持瓦尔哈拉的人并非乌拉诺斯大人，而是另有其人，乌拉诺斯大人一直在欺骗我？｣

｢不……｣

自己虽然理解希斯缇娅的理想，希斯缇娅不希望她成为一个只在表面上做样子的魔王，而是像真正的乌拉诺斯那样，成为伟大、无私且纯粹的魔王，但是问题在于，希斯缇娅理想中的乌拉诺斯只是虚幻的、不存在的东西，就好像水中捞月一样，不论希斯缇娅怎样努力，都不可能实现她的理想。

而倘若圣灵化的过程可逆，自己也就任由希斯缇娅撞的头破血流，当她知道痛了以后，自然会懂得回头，但圣灵化的过程并不可逆，当希斯缇娅成为真正的圣灵后便会知晓，这个世界上不存在对每个人都给予平等的爱，同时又对某一个人给予特殊关怀的人，就好像上帝无法创造出『谁也不能搬起的石头』那样，当上帝创造出这块石头以后，上帝自己能否搬起来，就成为否定上帝存在的依据，这本身就是一种悖论。

｢圣女大人，请再静下来想想，我的提议里没有任何人受伤，在你假意完成真正的洗礼仪式以后，你在大家眼里就已经拥有了与乌拉诺斯同等的地位，瓦尔哈拉上的一切资源你都可以随意调配，到那时候，你大可以用人类之躯，对每个人施以平等的爱，做与乌拉诺斯相同的事情，这与成为圣灵以后再实施没有任何区别，不是吗？｣

｢怎么可能一样！｣希斯缇娅的音调高了一调，微微仰起头，呼吸也因情绪波动剧烈起来，｢阿撒兹勒他们相信我，是因为他们知道，我不会愧对于自己背负的使命，假如我欺骗他们，我还怎么面对他们、对面所有相信我的人的信任？前提从一开始就搞错了！｣

似乎察觉到自己的语气过于激烈，希斯缇娅长呼了口气，言辞趋于平缓。

｢退一万步讲，即使我视他们的信任于无物，去按照伊丝主教说的做，那我过去的努力都是为了什么？我存在的意义就是为了努力之后让伊丝主教笑话一场，最后再由伊丝主教收拾后事吗？圣女之所以为圣女，是因为她要付出常人无法付出的牺牲，成为乌拉诺斯大人的继任者是我的使命与心愿，而这份责任与愿望容不得任何杂质。如果伊丝主教不想我把你的话当成是在嘲笑，就请收回刚才的发言吧。｣

｢呼……｣

伊丝轻呼了口气。

和自己想象的一样，希斯缇娅根本听不进去。

希斯缇娅说的并无道理，如果自己替她维持圣域结界，她一直以来的努力就等于在浪费时间，在辜负其他人对她的期待与信任，此刻对希斯缇娅说自己能替希斯缇娅完成，和嘲笑希斯缇娅无异——你所谓的使命，只不过是别人随手就能完成的东西。

不过希斯缇娅没有意识到，人生本就是这样的游戏，不会像事先约定好的剧本那样，即使人与使命、约定一类的存在中途解绑，名为剧情的命运也会将二者重新绑在一起。人生就是努力了许久，最后也可能毫无结果的烂剧本，没有人会在意付出的努力有多少，人们只会注意最后的结果，做到了就是好，做不到就是不好，执着于自己的身份，放弃使用更好的方法，最终只会是沉醉在自己的世界里自我满足。

当然，这只是自己这个旁观者的想法，对希斯缇娅而言，她需要的不是其他人对她怎么看，也不是她究竟会损失什么，而是她自己怎么看自己，她只要完成她抱有的使命，不论付出多少，她都甘之如饴。说好听一点是有自己的使命，难听一点就是她需要自我满足。对这样的人谈论其他人的看法，只是自讨没趣，或者说不懂氛围。双方的观念完全不同。

为什么自己总是遇见固执的女性，伊丝不由得在内心苦笑，自己有些想当然了，如果对自己的使命不够虔诚，信念不够坚定，她们也不会成为领导者。并非人有问题，而是自己总是遇见这样那样的统治者，而坚定不易的信念又恰好是统治者必备的条件，所以自己才觉得总是遇见固执的人。

尽管希斯缇娅经常表现出恶魔的一面，但真正的希斯缇娅并非像自己平时见到的那样轻浮，相反，希斯缇娅对她的立场十分坚定，确实有几分信徒的味道。

举起双手投降，伊丝摇头笑了笑。

｢好吧，我知道圣女大人的想法了，替圣女大人为圣域结界提供魔力这种事情，以后我不会再提。｣

｢……我也失态了，希望伊丝主教能原谅。｣

｢那么，圣女大人，我们可以继续正事了么。已经在这里浪费不少时间。｣

｢圣女大人……｣像是感受到了什么那样，希斯缇娅低声重复伊丝对自己的称呼，五官跟着稍稍拧紧，｢这个称谓……伊丝主教是在不高兴吗？｣

｢那是当然的吧，｣伊丝理所当然地摊手，｢明明是因为惋惜，出于好心才提出建议，我都给出可以帮圣女大人维系圣域结界的条件，结果圣女大人却用那种对陌生人的语气对我，让我心里有点芥蒂。｣

｢抱歉……｣希斯缇娅低下头去，｢听到伊丝主教否定我的努力和信念，就情不自禁的冲动了。｣

｢嘛，好好珍惜现在的时光吧，等成为只剩理性的圣灵以后，就不会再像刚才那样生气了。｣

｢……好的。｣

头低的更深一些，希斯缇娅轻声回应。

虽然是自己亲口回绝别人的好意，但当对方明确表达不会再关心自己到底还会不会成为圣灵，会不会失去理性以后，自己又有种失去了什么东西，内心空落落的感觉。

没有看希斯缇娅，而是把目光放到远处星空下的大海，瓦尔哈拉漂浮在海洋上方，星光与夜幕笼罩下的海洋，反射出幽暗的神秘色彩，带着点点潮湿味道的空气呼呼从耳边刮过，让人忍不住微眯起双眼。

｢圣女大人，我还有另一个忠告。和圣女大人的信念无关，而是其他人的事。｣

听见伊丝再度说起忠告，希斯缇娅不禁有种自己并未被抛弃不管的感觉，下意识问道。

｢什么？｣

｢有机会的话，和库克坐下来谈谈吧，他比我更不愿意看见圣女大人成为圣灵，刚才我对圣女大人的那番话，库克的见解只会比我更深，即使我不再对圣女大人的选择指指点点，库克也不会放弃圣女大人作为人类的一面，他是在真心为你着想。圣女大人不把自己的决心与心愿传达给库克，他就永远也不会眼睁睁看着圣女大人成为圣灵，那家伙对圣女大人的感情比圣女大人想象的重得多。他是为了圣女大人你，才会走到今天这一步。｣

尽管现在二人的关系已经很僵，但还没有到最糟糕的地步，倘若希斯缇娅一意孤行，二人迟早会走向对立。

姑且不论库克对自己如何，他对希斯缇娅的确一片真诚，让一位父亲看着女儿失去人类的感情，成为一具只按最优解行动的机器，实在太悲哀了一些，更不用说库克很可能直到死，都不会得到希斯缇娅谅解。即使不能阻止希斯缇娅成为圣灵，让库克理解希斯缇娅的心愿，让希斯缇娅谅解库克，也多少算是做了点事，不至于看着两个很亲近的人最后走向陌路。

自己一向不喜欢悲剧。

希斯缇娅目光闪烁，攥紧神杖。

｢……明天我会安排时间。｣

｢嗯。这样就好。｣

空气一阵安静。

突然。

｢什么人？｣

｢站住！｣

士兵的声音在伊丝与希斯缇娅耳畔响起，下意识的，二人以为巡逻封印结界的士兵发现了可疑人，开始四下观望，然而两人很快便从士兵的前进轨迹发现，士兵指的人正是自己。

准确的说是伊丝。

由于伊丝解除了『隐匿』与『存在感消除』，加之刚才希斯缇娅检查封印结界时，让封印结界发出了紫色光芒，所以察觉封印结界发光的卫兵在赶到后，自然发现站在结界旁边的伊丝。

｢喂，还愣着干什么，快走啊。｣

希斯缇娅面露急色，一边拉扯着伊丝礼裙，一边催促伊丝。如果伊丝此刻被抓住，肯定会被怀疑动机，到时候希斯缇娅想为伊丝洗清嫌疑，就只能暴露自己也来过这里的事实。

｢嗯，抓稳了。｣

握住希斯缇娅纤细的、仿佛稍一用力就会折断的手腕，伊丝发动『瞬间移动』，消失在卫兵视野内。

◇

没有返回圣殿，而是来到了瓦尔哈拉西侧。

对瓦尔哈拉的探查还未结束，自己自然不能就这样回去。

一边注意着全知地图上卫兵的动向以及附近是否存在灾祸，伊丝一边为希斯缇娅施加看破幻象的魔法，让希斯缇娅能够看见自己。只是不知为何，希斯缇娅一副无法认同的神情，似乎在纠结着什么。

｢……如果不是能感觉到伊丝主教确实在找什么东西，我都要怀疑伊丝主教半夜找我出来，其实是在求人幽会了。｣

｢如果这是幽会的话，邀请者未免太没情调，一点也不浪漫。｣

｢有吗？我倒是觉得这份氛围很合适，而且还有逃避卫兵追捕的刺激，普通的约会再怎么样都没有这份惊喜。老实说，我长这么大，还是第一次被士兵追着跑。｣似乎意识到了什么，希斯缇娅嘴角向上一弯，｢原来如此，难怪伊丝主教身边有那么多可爱的女孩，原来伊丝主教是无形中营造出浪漫氛围的类型，明明自己不知情，却正中对方的喜好，这份天赋还真是可怕。｣

｢是是，所以我现在就应该给尤弥尔女神献上祭品，感谢她给了我这么优秀的天赋。｣

无奈回应希斯缇娅的调侃，接着，伊丝目光锐利起来，连带握住希斯缇娅的手也微微用力了一些。

｢痛！喂，就算不喜欢我的玩笑，也不应该这样对待脆弱的美少女吧？｣

｢嘘，｣对希斯缇娅比出噤声手势，伊丝一脸认真地指了指瓦尔哈拉下方，｢我找到了，藏在瓦尔哈拉上的秘密。｣

（1/14）

----------------

*八月份的加更开始啦～还是和以前一样的规则～50月票或5000火券一更，上限三十一～

第五十章 风平浪静的开始

离开走廊，伊丝径直来到大圣堂。

与往常一样，希斯缇娅面向祭坛，双手合十，认真祈祷着。虽说希斯缇娅在得到自己血液后，不需要十分专注，也能获得像往常认真祈祷时才能得到的效果，但希斯缇娅并未因此懈怠，一到祈祷时，就会变得旁若无人，仿若真正的圣女。

只是就自己个人而言，比起祈祷中的、不容亵渎的模样，希斯缇娅还是平时的样子更让人有亲近感。

缓步走到希斯缇娅身后一公尺的位置。

「和库克说完了吗？」

对面伊丝的发问，希斯缇娅只是肩膀颤了颤，并未回答伊丝的话。

伊丝只好单手插着腰，重复一遍。

「圣女大人，库克和阿撒兹勒已经走了，不需要再摆出认真祈祷的样子。」

「啧。」希斯缇娅忍不住咋舌，拍了拍神官袍，站起身转向伊丝，眉毛竖起，一脸不耐，「万一他们突然折返回来，不就糟糕了么，而且我也不是装样子。」

「哈啊，我可不是为了讨论圣女大人到底有没有认真祈祷才过来，我是来说昨晚的发现。看这个。」伊丝将之前呈现给阿撒兹勒看的墨绿色头发与鳞片摊在手心，「希斯缇娅认为这是出自谁身上的东西？」

声音中带着一点升调，希斯缇娅皱起眉，「库克？」

「果然连希斯缇娅也这么想。事先声明，这是昨晚我摧毁灾祸之弦以前，在地上发现的东西，不知道那时候跟在后面的希斯缇娅有没有看到，当时的墙壁附近有打斗痕迹。」

「只是一些头发和鳞片，根本不能说明什么。瓦尔哈拉上拥有墨绿色头发的人不止一个，身上有鳞片的恶魔也不在少数，仅仅以无法证明来源的东西臆测，只会让自己陷入囹圄。如果藏在瓦尔哈拉上的内奸是想以此转移我们注意力，让我们怀疑到库克头上，不就中计了，不是吗？」

「这些道理我当然明白，只是以防万一，再怎么样也该调查一下库克，这些头发和鳞片能留在洞窟，说明它们才出现在洞窟里不久，至少是在贝利尔袭击之后才留在那里，不然它们早就被灾祸之弦传送来的灾祸腐蚀掉，所以我们可以尝试着调查库克在贝利尔的事情之后去过哪里，这样至少能洗清库克的嫌疑。」

其实对自己而言，还有更便利的方法，即，让赫蒂窥探库克的记忆，虽然赫蒂等级远低于库克，魔法几乎不可能对库克生效，但瓦尔哈拉上有圣域结界，如果希斯缇娅同意，赫蒂可以像过去借用阿莱克西亚之塔奴役萨麦尔那样，借用圣域结界的力量，压制库克的灵魂，以此窥探库克记忆。可惜希斯缇娅肯定不会同意这种引入外敌做法，塔尔塔诺斯阵营对自己来说是朋友，对希斯缇娅，只是敌人。

「无需为库克洗清嫌疑，他本身就是清白的。」声音中充满果决，希斯缇娅转过身去，背朝伊丝，「我知道伊丝主教一直怀疑内奸出在瓦尔哈拉上，但这是因为伊丝主教身为客人，不理解堕天使、大祭司与圣女的关系。举例来说，堕天使和大祭司以及所有上层贵族，如果他们背叛我，瓦尔哈拉会失去唯一令它漂浮起来的力量，背叛者会失去他赖以生存的土地，等于自掘坟墓，背叛我不能给他们带来任何好处。他们或许会在小地方行使职权之便，但绝不会想着篡取权力。」

希斯缇娅缓慢地在圣殿内踱步。

「退一万步说，伊丝主教觉得自己的伙伴会背叛自己么？即使平时发生争吵，内心也认定对方不会伤害自己，库克和堕天使与之圣女的关系就是如此。打个比方——只是打个比方，假如伊丝主教某一天暗中调查那个叫依蒂丝的女孩，依蒂丝会怎么想？会对伊丝主教的不信任感到失望，现在瓦尔哈拉正值危急时刻，我不能让下属对我有任何不信任。」

希斯缇娅的话看起来是正论，但缺少了许多前提。伊丝无奈摊手。

「不去调查的前提，是自身没有任何可疑之处，如果佩佩行踪诡异，我同样会去跟踪，寻找到底发生了什么。说到底，库克能为了希斯缇娅篡改封印结界，阻止携带了乌拉诺斯遗骸的客人进入瓦尔哈拉，事到如今，只要是为了希斯缇娅，还有什么事情做不出来？」

「没有证据可以确定，篡改封印结界的人就是库克，伊丝主教的结论太武断了。」

仿佛在说『看吧，就是这样』，伊丝耸了耸肩。

「希斯缇娅自己也知道没有证据。没有证据，却不去调查，这又算怎么一回事？证据可不会自己长腿跑到面前。嘛，我也只是作为利益相关者，提醒一下希斯缇娅，如果希斯缇娅不愿意追查，我也不会多说什么，对我而言，只要瓦尔哈拉能早点启动，飞到环大陆附近，这就足够了。内奸究竟是谁，根本不重要。」

伊丝事不关己的发言令希斯缇娅皱了皱眉，旋即不客气地对伊丝投以赌气般的话。

「伊丝主教真冷血啊，干脆把瓦尔哈拉永远停在这里，让伊丝主教自己游到环大陆好了。」

「喂喂，这是哪里来的恶魔。」

伊丝不禁苦笑，从仓库里拿出一个淡红色酒瓶，将其递给希斯缇娅。

后者看着酒瓶一脸疑惑。

「这个是？」

「混有血液的红酒，不用担心有血腥味，血液提前被我稀释过，里面只有酒的味道。」

「酒和圣职者无缘。」

「但希斯缇娅并非圣职者，而是乌拉诺斯的继任者，圣女不过是一个代称，不是吗？这可是我特意挑选的，度数很低，不那么涩口的酒，不要的话，我就拿回去了。」

瓦尔哈拉上没有教会一类的组织，希斯缇娅虽然被叫做圣女，但说成王女更合适。至于为什么要把血液加到酒里，只是觉得比起把血液加到水中让圣女喝下，还是加进酒里更合适。

接过伊丝递出的酒瓶，希斯缇娅一脸拿伊丝没办法似的表情。

「从很早之前就想说，伊丝主教总能找到说服别人的方法，我该夸奖伊丝主教伶牙俐齿吗？」

「当然，我可是吸血鬼，牙齿不好的话，猎物会飞走。」

开了个不着调的玩笑，伊丝看着希斯缇娅打开瓶塞，大概是从来没接触过酒，希斯缇娅没有把内容物倒进酒杯，而是如同路边畅饮劣质酒的酒鬼那样，将瓶口对着嘴，灌下一大口。

然后。

眼睛瞪圆，努力抑制着想把酒吐出来的欲望，然而身体的本能不允许希斯缇娅这样做，随后，希斯缇娅一口将喝下的酒液吐在地上，部分液体甚至从希斯缇娅鼻子里跑出来。

「唔——咳！咳咳！」

理所当然的反应。

就算度数很低，那也是酒，对初次接触酒的人来说，一口气喝这么多，不觉得呛喉咙才奇怪。

伊丝为希斯缇娅递出手帕。

「没事吧？」

「你……你看我像没事吗？虽然我早就听说酒很难喝，但没想到难喝到这种程度，伊丝主教就不能把血液放到别的液体里给我么，为什么偏偏是酒。」

不客气地抢走手帕，希斯缇娅先是擦了擦鼻涕，然后才开始擦拭眼泪与嘴角，不时咳嗽的模样相当狼狈。

虽然有些缺德，但这样的希斯缇娅却多了些平常少女的味道。

等成为了圣灵之后，就没有如此表现了吧。难怪库克会一直阻挠希斯缇娅，换成自己是库克，也会做出同样的选择。

「要换成别的饮料吗？」

「浪费一点就浪费一点好了，麻烦换成甜一些的饮料。」

「我知道了。」

将红酒换成天然苏打水，伊丝重新在里面掺入混有血液的液滴，希斯缇娅只要能保证每天摄入一滴自己的血液，就足够『瓦尔哈拉的掌控者·暂』效果持续到第二天，需要的量相当少。

换成带有点点甜味的苏打水以后，希斯缇娅才舒了口气，一脸意外地看向伊丝。

「这又是什么？喝下去以后，嘴里有种噼里啪啦的感觉。很新奇的味道。」

「这是叫做苏打水的饮料，是我建立的商会的商品。」

多亏了赫尔斯王国的沃兹华尔公爵，自己才能买下赫尔斯王国王都与龙脊山脉之间的土地，那里存在着天然苏打水。虽然目前因为储存与运输困难等问题，玛格丽特商会无法把苏打水像酒一样，发展到无人不知无人不晓的地步，但随着技术进步，苏打水总有一天能成为不输给酒的饮料。事实上只要尝过苏打水的人，都对苏打水投以称赞，还把其中的气泡称为『妖精』。

「『苏打……水』？奇怪的名字，没想到外面的世界有这么多新奇的东西。」

「想去外面的世界看看了？」

「我有自己的职责在身，不能随便出去。」说话的时候，希斯缇娅并没有露出失落神情，而是仿佛在说一件理所当然的事情那样，带着点点笑容。「没想到伊丝主教竟然有自己的商会，我听经常去外面的萨麦尔说，想在人类世界里建立商会，是一件十分不容易的事情，不止需要武力，还要有十足的人脉、智慧以及一点点运气。」

「不，我只是运气好了那么一点，没有做惊天动地的大事。」

天知道玛格丽特酒能如此畅销，当初和卡米拉在那个破旧厨房里制作蒸馏酒时，自己怎么也没想到，小小的酒馆能发展成扎根于各个国家的庞大商会，甚至还有余力给养魔法卷轴工坊。

「我对这段自己没有经历过的事情很感兴趣，伊丝主教可以说给我听吗？」

脸上带着点点期待，希斯缇娅直视伊丝。

被希斯缇娅这样的美少女近距离盯视，伊丝不禁感到不好意思，下意识瞥了眼希斯缇娅的嘴唇，然后又立刻将视线移到一旁，微微偏过头，食指绞着银色发丝。

「说出来倒是没什么，不过希斯缇娅没问题吗？我是指祈祷方面。」

「当然没问题，现在我已经不会因为中断祈祷，洗礼仪式不得不重新开始了。」

「那我就开始——不，」眼睛一转，伊丝突然想到另一件事，以调侃语气说道，「圣女大人以前不是说，不应该在圣殿里说闲话么。」

「……你这家伙是想和我吵架吗。」

希斯缇娅竖起眉毛，一副即将生气的模样。

伊丝连忙笑着举起手投降。

「呵呵呵……开玩笑的。我们坐下来说吧。」

「如果伊丝主教有带桌椅的话。」

从仓库里取出桌椅，伊丝将其摆在圣殿内，虽说在圣殿里摆放桌椅，有种怪怪的感觉，但身为圣女的希斯缇娅都不介意，自己也就不必为此大惊小怪。

或许是没想到人类的世界如此精彩，希斯缇娅在听伊丝讲述自己建立玛格丽特的经历时，神情相当认真，几乎没有打断伊丝讲述。直到伊丝觉得有些口渴以后，二人才停下来。

「……在察觉到我放出的烈炎眼虫消失后，我便决定离开玛格丽特，前往烈炎眼虫消失的地方调查——」

「然后呢？结果是什么？」

伊丝忍不住笑起来。

「结果出乎意料，一开始我以为是强于我的人封印了烈炎眼虫，并且把碰巧在那里的亚列认为是主谋，然而真正的原因是烈炎眼虫在飞行途中遭遇火山，吸收了大量火元素，变成火焰巨人一般的存在。变成火焰巨人的烈炎眼虫因为身体变重，所以只能贴地飞行，最后在一头撞进人类国家的城市前，与城市前的大湖同归于尽，烈炎眼虫被水扑灭，湖水也因此被蒸干。嘛，这些都是我最近才得出的结论，我没想到烈炎眼虫会因为这种低级错误消失。」

「伊丝主教之前不是说放出了四只烈炎眼虫吗？现在其他的三只烈炎眼虫呢？」

「被我解除了。最开始放出它们的目的是探索阿莱克西亚大陆，现在不需要它们了。」伊丝话音顿了顿，看向希斯缇娅的眼神别有深意，「话说回来，希斯缇娅怎么看安士白？」

前一刻还兴致勃勃的表情，此刻转变为些微诧异，希斯缇娅挑起眉。

「伊丝主教在怀疑安士白？他身为堕天使尽职尽责，没有值得怀疑的地方。」

「不，我是想问安士白过去有没有离开过瓦尔哈拉。」

「离开瓦尔哈拉……在乌拉诺斯大人消失之后，他和其他堕天使一起外出寻找过乌拉诺斯大人，之后就再也没有离开过瓦尔哈拉，怎么了？」

「原来如此。」伊丝若有所思地点头，然后很快抬起目光，「希斯缇娅，今天就说到这里吧，我有些事情要处理。有什么需要，拜托蕾菲娜或者玛丽，她们会帮助你。」

「我还没到娇弱到需要客人帮忙的程度——伊丝主教是要离开瓦尔哈拉么？」

「嗯？」伊丝意外的回过头，自己确实要离开瓦尔哈拉，但希斯缇娅不应该知道才对，愣了片刻，伊丝将食指放在嘴前，一脸神秘地回答，「秘密。」

做好告别，伊丝离开大圣堂。

（4/30）

第五十三章 不明正体的袭击者？

｢『圣护壁』、『炽烈加护』、『看破』、『坚定信念』。｣

一连串防御魔法施加完毕，希斯缇娅似乎觉得这样还不够，再度确认一遍对方与自己的距离后，抓住最后的时间施加魔法。

自己只有魔法咏唱者的才能，倘若对方是专精近战的战士，速度不足的自己会陷入相当劣势。稍作考虑，希斯缇娅选择只要对方靠近自己，就会受到魔法反击的魔法陷阱。

｢蚀月陷阱——嘁！｣

话音还未落下，希斯缇娅便被巨大的危机感包围，身体抢在大脑之前作出反应，毫不犹豫地朝一旁躲闪，但这番动作仅仅只是让危机感稍微减小，全身汗毛炸立的感觉依旧没有从希斯缇娅身上摆脱。

是什么？

回答希斯缇娅的只有沉重的金铁碰撞声，就好像有人拿金属大锤用力砸向铜钟那样，仿佛在耳边炸响的声音紧随让人全身发麻的嗡鸣而来，以至于希斯缇娅一时间失去听力。

而倘若站在希斯缇娅侧面便能知晓，让希斯缇娅升起巨大危机感的，是从圣殿正门前飞来的一团有着银狼外表的灵体。并非具有实体的攻击，而是专攻灵魂的魔法，希斯缇娅之所以听到巨大无比的嗡鸣声，不是因为袭击者的魔法与希斯缇娅的防御魔法发生碰撞，而是希斯缇娅受到了精神攻击。

假如不是希斯缇娅提前为自己施加了应对精神魔法的加护，光是刚才的一击，就足以让希斯缇娅精神恍惚。

在『坚定信念』影响下，希斯缇娅强忍脑内回响的嗡鸣，看向投来攻击的方向——仅仅只是眨眼功夫，自己就进入对方的攻击范围。在约莫三十公尺外，一个全身隐藏在黑色披风下的人影出现在自己眼前，由于头部被黑色面具与兜帽笼罩，披风内也有类似支架的东西撑起体型，光从外表，无法分清对方的身份。

他之所以能排斥元素，大概也是披风的作用。

能够隔离元素的材质，这个世界上并不少见，甚至是每个魔法铸造师的必备物品。

不算太糟糕吗……

见到这一幕，希斯缇娅悬起的心稍微放下，如果对方不做任何掩饰的出现在自己面前，自己会觉得事情糟糕到了无可挽回的地步，但刻意把全身掩盖到如此程度，只能说明两种可能，第一是对方不想让自己看见他是谁，第二则是对方根本没有必胜自己的把握，如果落败，他还能继续潜伏在瓦尔哈拉上，等待下一次机会。

如此一来，只要自己拖延足够时间，一旦阿撒兹勒抵达圣殿，胜利便属于自己。

｢哼。｣

冷哼一声，希斯缇娅直奔天空而去。

空中有乌拉诺斯布下的禁空结界与攻击魔法阵，这些魔法阵不会对特定的人生效——瓦尔哈拉的圣女、大祭司、堕天使以及部分地位崇高的上级贵族，因此只要自己将战场转移至天空，全身隐藏在披风下的人就只能用远程魔法与自己对轰，无论如何也无法靠近自己。

与此同时，希斯缇娅对袭击者甩出准备已久的魔法。

｢『多重光焰』。｣

如同将天空点燃，笼罩大半视野的金色天幕以希斯缇娅神杖为中心，赫然显现在半空，以碾压一切阻拦之物，不给予任何躲闪空间的势头，向地面轰然坠落。不仅如此，在煌煌天幕之后，还有无数陨星般的炽烈火球，而与覆盖大范围的天幕不同，火球就像长出眼睛一般，直奔被锁定的袭击者而去。

第八位阶禁咒。

连岩石都能熔化的炽热高温，同时夹杂燃烧灵魂的光魔法，只要稍有触及，就会在恍惚中与火海融为一体。

在这个无法使用空间转移类魔法的禁区，袭击者除了展开魔法屏障，抵挡覆盖整个苍穹的火焰外，结局就只剩下死亡。

一边注视着缓缓下落的火海，希斯缇娅一边拉升高度，然而，希斯缇娅很快便看见令她瞠目结舌的一幕。

袭击者无视覆盖天幕的火海，一头钻进其中，接着又像什么也没发生的从火海中脱离，即使是如同陨星般向他攒射的火球，在飞行至其不足十公尺的距离前，也会在半空突然熄灭，凝结成一个又一个冰团垂直落地。

不仅如此，希斯缇娅还察觉到，自己与对方的距离在渐渐拉近。

禁空魔法对其无效。

｢该死。｣

自己早该预料到禁空魔法对其无效的可能，几天前伊丝在自己眼皮底下带着自己突破禁空结界，环绕瓦尔哈拉飞行，这说明禁空结界并非无法突破，自己大意过头了。

｢那这个又如何！｣

对贝利尔使用过的巨大金色长枪逐渐在希斯缇娅身后凝聚，直冲圣域结界的高度以及将整个圣殿覆盖其中的体积，倘若这一击直接命中瓦尔哈拉，足以令整个瓦尔哈拉地震，即使瞬间下坠数公尺，也不无可能。

威力堪比雷暴之海雷霆的天威。

但是。

耳边传来细微的咒文咏唱声，紧接着，伴随袭击者指向希斯缇娅的动作，希斯缇娅的注意力被瞬间击散，身后还未凝结完成的金色投枪则渐渐变淡，最终化为虚无。

精神攻击？还是类似『魔法破坏』的魔法？

希斯缇娅一时找不到答案。也许对方的魔力与等级不如被圣域结界强化后的自己，但自己的实战技巧和他差了太多，自己的每一步都会被其以最简洁的应对之法破解。

等等——

眼睁睁看着距离逐渐拉近，希斯缇娅脑海中突然涌现策略。

既然需要蓄力的魔法会被打断，那么尝试用大量的瞬发魔法，阻止其前进呢？

时间对自己而言是最重要的东西，不必想着击败袭击者，而是阻拦他靠近自己即可。

抱住最后一根救命稻草，希斯缇娅将注意力集中到下方袭击者身上，随后，以圣域结界为媒介，创造无数元素魔法。

成百上千的、遍布天际的冰枪与火球。

倘若稍有见识的魔法学者来到此处，见到如此景象，一定会认为这是破军的禁咒，但实际上这不过是无数一、二阶魔法积攒一起，如果不是希斯缇娅背靠圣域结界，拥有近百万点魔力，根本无法做到如此程度。

｢阻拦他！｣

没有丝毫停滞，铺天盖地的魔法携带破空尖啸，直奔袭击者而去，即使身处瓦尔哈拉下层，也能见到各色魔法一同发射的绚烂景象，这是足以将山头削平的轰击。

袭击者顷刻被魔法掩盖。

希斯缇娅不禁喘了口气，一直绷紧的神经跟着稍稍放松。

哪怕这些魔法只能阻拦袭击者一秒，对自己也意义重大。方法没有效率，总比眼睁睁看着距离一点点拉进，坐以待毙强。

然后。

仿佛下楼梯时踩空了一步，希斯缇娅内心咯噔一声。

将袭击者整个覆盖其中的各色魔法并没有碰撞或爆炸，就好像那里不存在袭击者，又仿佛袭击者变成了没有实体的能量体，魔法直直从袭击者所在的位置穿过。

希斯缇娅连忙开始探查袭击者的位置，然而，由于使用了大量元素魔法，此刻整个圣域内的元素搅得一团糟，自己一时间感知不到袭击者的存在。

下一秒。

身后传来巨大的危机感。

对方使用了转移魔法。

尽管此刻圣殿内应该无法进行转移，可现在思考这些，已经是无用功。

还没等希斯缇娅反应过来，一股无可阻挡的巨力便出现在希斯缇娅后背，伴随骨骼碎裂的『嘎嚓』脆响，希斯缇娅整个人面朝大地，如同炮弹般砸落。

在希斯缇娅探索袭击者位置之时，后者已然转移到希斯缇娅身后，一脚踢在希斯缇娅背部。

嘭！

｢呃啊！｣

肉体砸落地面的震动。

大地浮现龟裂痕迹。

仿佛要将身体撕扯成碎片的巨大痛楚从胸口传至全身，五脏六腑好像燃烧起来那样，难以言喻的剧痛令希斯缇娅张大嘴，试图发出惨叫，但因为胸膛遭到重击，肺部的空气挤压一空，希斯缇娅根本无法出声，甚至连呼吸都因为剧痛变得困难，四肢与躯干遏制不住的颤抖，喉咙里充斥血腥味，视野模糊，耳中更是充斥尖锐嗡鸣，几乎听不见外面的声音。

倘若不是提前施加了『坚定信念』，自己又是半圣灵之躯，此刻连意识都无法凝聚了吧，大脑极度冷静的希斯缇娅不禁如此想到，现在的她如同手下不听指挥的女皇，尽管意识清晰，但身体却不听意识的命令，二者被撕裂与灼烧的剧痛分离开来。

｢——『低阶治愈』。｣

耳中传来袭击者低沉的嗓音，随后，身体感到一股冰冷触感，疼痛逐渐减缓。袭击者明显有意留自己一命，他并未让自己完全恢复，而是堪堪维持住性命。

｢……呼。｣

再一次，耳中传来袭击者的呼吸声，似乎这番战斗对袭击者而言，也是不小的负担，紧接着没过多久，希斯缇娅模糊的视线里出现袭击者双腿，袭击者穿着极为宽大的衣服，自己无从判断对方体型。

如果什么也不做，接下来就糟糕了。

说不定会被带离瓦尔哈拉，成为斯提克斯的俘虏。

那会成为自己永远的污点。

强忍五脏六腑燃烧般的痛苦，希斯缇娅借助治愈术的恢复暗自积攒魔力，咬紧牙关发问。

｢你……究竟……是谁？｣

｢……｣袭击者并未立刻回答，而是停顿了一会儿，直到觉得这份沉默让人无法待下去的时候，才以最简短的低沉嗓音回答，｢你不需要知道。｣

然后，希斯缇娅感到袭击者抓住自己手臂，似乎想把自己背在身后。

这是机会。

没有在带走自己时让自己失去意识，是他最大的失误。

希斯缇娅毫不犹豫地以无咏唱使用低阶魔法。

『冰封之刃』

着重破魔效果的攻击。

一尺长短的弯刃飞向袭击者伸过来的手。

然后。

咔嚓。

就像一头撞在石头上的鸡蛋，『冰封之刃』瞬间破碎，四散的冰屑沾满袭击者手臂与披风——这番进攻并非毫无效果，袭击者没想到希斯缇娅会突然发动攻击，手心被『冰封之刃』命中的地方，浮现一道浅浅红痕，伸出来的手也因疼痛一缩。

威力不足。

如果身体状况允许自己咋舌，希斯缇娅一定已经发出声音，现在的自己空有一声魔力，却因为无法准确咏唱魔法，用不出具有威力的技能。

｢哼。｣

被希斯缇娅的动作激怒，袭击者空出来的手形成手刀，直奔希斯缇娅脖颈而来。

该死。

要结束了。

尽管想做出回避动作，可身体却根本不听使唤，希斯缇娅只能眼睁睁看着手刀逼近自己。

——不过

噗唔。

｢呜！｣

某种尖锐物体没入肉体的声音。

并非出现在希斯缇娅身上，而是袭击者。

袭击者挥下的手刀突然停顿，右手松开希斯缇娅，捂住左边肩膀。

可以看见袭击者肩膀处正插着一把短刃样的武器，鲜血顺着短刃汩汩流下。

有人在帮助自己。

内心即将熄灭的火焰再度燃起，希斯缇娅开始注意周围，很快，希斯缇娅发现了帮助自己的人。

在袭击者对面，一位身穿蓝色礼裙，有着澄澈蓝眸，银色双马尾末端挑染了蓝色的少女。

少女脸上看不出一点紧张与着急之色，单手插腰，另一只手则把玩着鳞片状的短刃，饶有兴致地看向袭击者。虽然少女全身都是破绽，但却给人以一切尽在掌握的可靠印象。

｢呦，终于现身了吗？虽然来的晚了点，但还不算太迟。不得不说，作为拖延时间的战术，选择让街道上的恶魔发狂，确实十分优秀，浪费了我不少时间，可惜你对我的实力估算还是太低，这种程度，很难让我脱不开身。｣

｢……｣

全身笼罩在兜帽下的袭击者并未回答伊丝，而是后退了一小步，显现出警觉模样。

｢明知道我的实力，特意把我支开，结果现在看见我出现，却还不走吗……｣伊丝微微歪头，收回颇有余裕的表情，转而将手中短刃换成冈格尼尔，鲜红长枪『铿』的一声直指袭击者，｢那么，给你两个选择，第一，自己脱下这身能回避我地图探测的披风，乖乖束手就擒，第二，被我打败，然后脱下披风，束手就擒。｣

沉默持续了五秒。

｢喝！｣

袭击者率先动起来。

攻击的对象并非伊丝，而是其身后无法行动的希斯缇娅，袭击者对希斯缇娅投以『闪雷直击』，自己则发动转移魔法。

｢啧。｣

伊丝不禁咋舌，现在的情况即使自己也无法兼顾，希斯缇娅距离袭击者实在太近，如果去阻止袭击者，希斯缇娅的头部肯定会被『闪雷直击』击中，在毫无防备的情况下被命中头部，结果如何，一目了然。

还是先管希斯缇娅吧。

由于那身诡异的披风，自己无法给袭击者打上标记，伊丝以最快速度对袭击者投去冈格尼尔，同时身体以『瞬间移动』出现在希斯缇娅与『闪雷直击』之间，手中覆盖魔力，一把将闪雷捏碎。

轰！

作为结果，冈格尼尔贯透袭击者胸膛，但却并未留下袭击者，袭击者顺利借助转移魔法消失，而余力未尽的冈格尼尔则重重砸在大地，扬起一片碎石。

（7/31）

第五十四章 浮出水面

「『高阶治愈术』。」

淡淡的绿色光芒笼罩希斯缇娅，希斯缇娅破碎的骨骼与内脏顿时以极快速度愈合，仅仅只是几秒功夫，希斯缇娅便从濒死恢复至能够行动的状态。

扫视了一遍全知地图，确认没有其他袭击者后，伊丝把手伸向希斯缇娅，将其从地上拉起，只是从希斯缇娅龇牙咧嘴的表情，残留在她身上的疼痛感大概还未消散。

「先把脸擦干净吧。」

伊丝将打湿的手帕递给希斯缇娅，让希斯缇娅把脸上的鼻涕、鲜血以及泥土的混合物擦去。

「要回去休息么？街上发狂的恶魔大半被镇压，剩下的小部分恶魔，堕天使正在处理，已经没事了。」

「呼……呼……」大口喘息着，希斯缇娅试图拿手帕擦去脸上污渍，然而由于手臂只要稍有动作，身上便会窜过疼痛，希斯缇娅只能把手帕递还给伊丝，「虽然不情愿……但伊丝主教可以帮我把脸上的东西擦掉么。」

「我知道了。」

「谢谢。」

一屁股坐回地上，感受着『高阶治愈术』渐渐舒缓神经，希斯缇娅环顾起周围。

「刚才的袭击者呢？」

「让他跑掉了。」将**地面的冈格尼尔拔起，伊丝回到希斯缇娅身边，「如果我选择留下他，『闪雷直击』会命中希斯缇娅的脑袋。」

「啧。」

显现出极度不甘的神情，希斯缇娅咬紧牙关，身为圣女，主导计划的人，不仅败在袭击者手中，甚至在援军赶到后，还因为自己，让袭击者跑掉，这种拖了后腿的感觉，并不让人好受。

太丢脸了。

「希斯缇娅呢？有从袭击者身上得到些线索么。」

「没有，他的披风隔绝了元素，我无从知晓他的身份。」

「我这边也一样。」

自己的全知地图上只显示了代表袭击者的光点，更具体的信息则无从得知，不论姓名还是等级，都呈现一连串问号，那身披风与面具显然是能隔绝探查魔法的道具。

「不过我们也不是全无收获。」说到这里，伊丝蹲下身，手指蘸起洒落在地的点点血迹，精致如人偶的脸庞浮现轻松神情，「冈格尼尔在最后贯穿了袭击者胸膛，袭击者没有来得及清理地上血迹。瓦尔哈拉上应该有嗅觉发达的恶魔，我们可以通过血液追踪。」

「哈啊，现在只能这样了。士兵用不了多久就会到这里，到时候我会命令他们按伊丝主教说的做……这次又多欠了伊丝主教一个人情，如果伊丝主教来的再晚一点，我恐怕就要被带到边缘之海了。」

「不用感谢我。就算我不来，阿撒兹勒也会过来，事实上如果不是我说我负责支援希斯缇娅，现在站在这里的人，就是阿撒兹勒了。」

「那也只是『如果』。」

不想在这个话题上纠结太久，察觉到大量恶魔冲进圣殿，身体已经完全恢复的希斯缇娅杵着神杖起身。进入圣殿者是保卫圣殿的士兵，身为圣女，未来管理瓦尔哈拉的人，自己不该让士兵看见自己狼狈至极点的模样。

「伊丝主教，可以替我暂时拦下外面那些士兵吗？我不想让他们看见我的样子。」

希斯缇娅稍显疲惫地请求，漂亮的樱色眼眸完全没有以前的自信，如同一只雨水淋湿的丧家之犬。

大概是要换衣服，梳理头发吧。

换个角度思考，自己侍奉的圣女被外敌击溃，并且还是一副落水狗的表现，希斯缇娅在士兵心中的地位会降低不说，还会动摇瓦尔哈拉居民对她的信任，加之斯提克斯原本就是瓦尔哈拉的敌人，希斯缇娅的受伤，会激起民愤，将事态引至难以斡旋的境地，对现在的瓦尔哈拉而言，主动出击还太早了。

心中升起同情，伊丝点点头。

「嗯，交给我吧。」

「……谢谢。」

◇

只花了很短的功夫，希斯缇娅便打理好服装，除了脸色不那么好看，外表没有一点刚才的狼狈模样，此刻的希斯缇娅相当镇定，如同平日里见到的威风凛凛的圣女。

「圣女大人！」

希斯缇娅才刚一出现，等候在圣殿内的数十位士兵便赶紧凑上前，单膝跪下。在他们等待的过程中，伊丝向他们传达了事情经过，即希斯缇娅被人袭击，最后又将袭击者击退。这些士兵有保卫圣殿的职责，让暗杀者溜进来，很自然的感到愧疚与自责。

手持神杖的希斯缇娅朝士兵挥手。

「都起来吧，即使是受圣域结界强化过后的我都难以击败袭击者，更不用提你们，比起向我请罪，我希望你们可以把外面发生了什么转告给我。」

「是！」中气十足地回答，领头士兵抬起头，「上午巡逻时，一部分士兵突然发狂，无差别攻击周围人，我们这些还保持清醒的近卫军便尝试控制发狂者，但还没有等我们摆好架势，街上就突然出现像洪水一样的灾祸，为了守卫圣殿，我们只好放弃控制发狂者，退守圣殿大门。只是灾祸像长了眼睛一样，绕过发狂者，与发狂者一起攻击我们，如果不是阿撒兹勒大人及时赶到，我们所有人都会被灾祸淹没。」

「你们没有意识到圣女可能身陷危机吗？」

站在希斯缇娅身边的伊丝发问。

领头士兵羞愧地低头。

「在我们打算分出一拨人，进入圣殿寻找圣女大人的时候，发现圣殿被魔法屏障封锁，我们无论如何也无法打破魔法屏障，现在能进来，还是因为屏障被阿撒兹勒大人击碎……」

「原来如此。」

希斯缇娅露出思索表情。自己之所以无法转移到圣殿外，肯定也是受这层魔法屏障影响。这是由袭击者布置的，用以限制自己的魔法。

至于袭击者自己为什么能传送，答案恐怕是对方布下的结界只允许人们在结界内进行传送，不允许跑出去。对方利用了自己的惯性思维，让自己以为，他使用的魔法阵和自己用以限制使魔的『空间封锁』相同，以此达到出其不意的效果，而他也确实成功了。

被摆了一道。

不着痕迹地撇嘴，希斯缇娅神情严肃地下达指令。

「立刻召集人手，从上层开始，逐户调查发生袭击时，有哪些贵族离开过宅邸，把离开宅邸的贵族全部列为嫌疑者，同时把有嫌疑的贵族带到圣域来，外面的花圃里有袭击者留下的血液，让地狱三头犬核对气味，逐一排除嫌疑者。这是我的命令，如有贵族拒绝配合，不论身份，当即逮捕！」

「是！」

自己并没有被圣女追责，深深低下头的士兵顿时松了口气，饱含感激地回答希斯缇娅。在留下几位士兵保护希斯缇娅安全后，拖着伤痕累累的盔甲离开。

紧接着。

「圣女大人！」

远远地，阿撒兹勒的声音传到耳中，与之一同的，还有大批脚步声，镇压了发狂恶魔，将灾祸完全清理掉的阿撒兹勒终于与其他堕天使一起赶到，如同潮水般的恶魔士兵瞬间填满圣殿。

极为紧张地，阿撒兹勒快步跑到希斯缇娅身边，额头的细密汗珠以及快速起伏的胸膛无不在说明，他已经用了全力。

「圣女大人，您怎么样？」

阿撒兹勒的慌张表现令希斯缇娅忍不住叹息。

「我没有事，阿撒兹勒，你那边结束了么。」

「街上的灾祸被我全部清理掉，多亏伊丝小姐帮助，用精神魔法让所有发狂的恶魔无力化，不然不知道要付出多大代价。」

顺着阿撒兹勒的目光，希斯缇娅看向伊丝，脸上多了一丝苦笑。

「……虽然我觉得欠下的人情实在太多，多到我不想一个劲道谢，但该有的仪式必须要有，谢谢你，伊丝主教。」

「只是举手之劳。」

伊丝耸了耸肩。

「圣女大人，您可以告诉我圣殿里究竟发生了什么吗？」

「上层贵族里有斯提克斯安插的奸细，他想抢在我完成洗礼仪式前袭击我。因为他用披风和面具盖住身体，身上还有排斥元素的道具，所以我没能探查出他的身份，目前只能通过他留在圣殿内的血迹寻找嫌疑者。」

「我知道了，现在就着手调查，安士白、沙利叶，你们两个人负责这件事，我留在这里，保护圣女大人安全。」

「「了解。」」

在沙利叶转身之时，希斯缇娅突然叫住沙利叶。

「等等，沙利叶，我让你办的事情怎么样了？」

「事情……」

正当沙利叶四下环顾，思考该不该把话说出来的时候，库克也终于赶到圣殿，积满圣殿的士兵纷纷向两边让开。

「希斯缇娅！」

与阿撒兹勒一样，库克满头大汗，就连墨绿色的长发都被汗液打湿，看得出十分担心。

知道库克下一句话要说什么，希斯缇娅轻轻摇头。

「我已经没事了。」

「没事就好……没事就好……」

棱角分明的中年脸庞松了口气，库克缓缓收回向希斯缇娅伸出的双手，大概是过于紧张的缘故，库克的手微微颤抖着。

「嗯？」

如同发现了什么，伊丝嘴中发出轻咦，头朝也一侧歪了歪。

只是没有人察觉伊丝的异常表现，所有人的注意力都集中在希斯缇娅与库克身上。希斯缇娅向库克交代了一遍刚才对阿撒兹勒说过的话，库克脸上顿时充满愤怒，怒吼声响彻整个圣殿。

「犯人呢？犯人在哪里？！」

「冷静一点，库克，我还好好活着。现在可以通过血液追查到犯人——」

「追查犯人必须由我负责，希斯缇娅，我一定会亲手把犯人带到你面前。」语气中充斥着谁都能听出来的愤怒，库克发出极为粗重的喘息，以至于圣殿内待命的士兵连呼吸都不敢太大声，生怕触怒此时的库克。随后，像是想起了什么般，库克眼睛一亮，追问道，「希斯缇娅，那个犯人长什么模样？」

「他全身都笼罩在黑色披风里，看不出特征。」

「黑色披风……难道脸上戴有面具？」

「为什么库克会知道？」

「啧。」重重咋舌，库克手中法杖跟着敲在地板上，发出『嘭』的响动，「我在赶来的路上看见了那家伙，觉得形迹可疑，就尝试拦下他，结果他突然消失在我眼前，只留下了这个。」

右手探进储物魔法，库克向希斯缇娅递出数百根长度近一公尺的银色丝线。

灾祸之弦。

大圣堂内顿时响起恶魔的议论声。

灾祸之所以能毫无预兆的出现在瓦尔哈拉上，就是因为大量灾祸之弦聚集在一起，能够起到传送门的效果。灾祸之弦的作用至今只有伊丝、希斯缇娅与安士白三人知晓，剩下的人甚至没见过灾祸之弦。

「唔……」认真的神情为之一顿，希斯缇娅表情复杂起来，微眯起眼，看着库克双手，「库克，可以把这个东西拿到我面前来么，我要近距离观察它。」

「嗯。」

按照希斯缇娅吩咐，库克上前一步，双手将灾祸之弦捧至希斯缇娅面前，希斯缇娅则缓缓向灾祸之弦伸出左手。

然后，左手搭在库克右手上。

如此过程在库克不解的眼神中持续了近五秒，希斯缇娅才终于收回手，颤抖着深吸了口气，手持神杖，极为缓慢地绕过库克，来到伊丝身边。

她微微抬起头，神情凄凉地闭上双眼。

「阿撒兹勒，给我把库克抓起来。」

「呃。」

希斯缇娅的命令令阿撒兹勒愣住片刻，不仅如此，库克本人也是一副不知所措的表情。

希斯缇娅则继续保持闭上双眼的模样，声音颤抖着命令。

「不听命令是么……伊丝主教。」

「嗯。」

没有任何迟疑，伊丝一把抓住库克肩膀，后者立即尝试反制伊丝，然而库克再强，也只有一百级出头的实力，不可能是427级的伊丝的对手。

动作没有任何拖泥带水，伊丝一把将库克按在地上，伴随肉体与地面接触的扑通声，伊丝以膝盖压住库克后背，左手将库克双手反剪，右手则按住库克头部，让库克脸颊紧贴地板。

「——呜！希斯缇娅，伊丝小姐，你们这是在做什么？！」

「圣、圣女大人，您……」

库克与阿撒兹勒先后发出疑问，场面的剧变出乎所有人意料，连带着大圣堂内的士兵也发出哗然之声。此外，如果不是萨麦尔阻拦在前，同时后面又有拉哈伯拉扯，安士白甚至打算上前阻止伊丝的『暴行』。

并不为众人的表现所动，希斯缇娅睁开眼，转向被伊丝压在地上的库克，神情中既有愤怒，又有悲戚。

「库克，我从未想到你会有背叛我的一天。我听从伊丝主教劝慰，向你传达我的心愿，然而你还是抱持自己的想法不变，不仅三番五次阻挠我接受洗礼仪式，现在更是选择背叛瓦尔哈拉，背叛乌拉诺斯大人。在袭击我之后还敢出现在这里，你究竟想做什么？」

「我听不懂你的意思，希斯缇娅，你在说什么？」

库克努力地扭头，试图看到希斯缇娅脸庞，但因为被伊丝按住头部，库克的努力只是无用功。

「圣女大人，您、您的意思是，库克大祭司就是袭击者？」

神情里夹杂着茫然，阿撒兹勒试图制止伊丝的手停在半空，只能用目光来回在库克与希斯缇娅间扫视。

（8/31）

第五十七章 还未平息的风波

强烈的光线。

即使闭上双眼，光线也能透过眼皮，让人一阵不适。

天亮了么。

｢呼……｣

意识逐渐从混沌中苏醒，伊丝缓缓睁开双眼。全知地图显示，现在正是上午七点。

｢拉克西丝……把窗帘——｣

话还没说完，伊丝便陡然顿住。

有股不熟悉的香味钻进了自己鼻子，很明显，这股味道既不属于自己，也不属于拉克西丝，甚至不是自己伙伴中的任何一人。在外界条件刺激下，伊丝突然想起自己所处的位置。

瓦尔哈拉的圣女，希斯缇娅的卧室。

下意识的，伊丝身体僵硬起来，不论身上盖着的被子，还是背后传来的柔软触感，这些东西无不在告诉自己，自己正躺在希斯缇娅的床上。

由于答应了陪希斯缇娅一晚，从希斯缇娅睡着后，自己便一直待在希斯缇娅卧室里，最初自己还坐在卧室中的椅子上，现在之所以会出现在希斯缇娅床上，大概是后半夜困意上涌，迷糊的躺过来了吧。

好在自己还穿着衣服，不然就真的没法说清楚了。

庆幸的同时，伊丝表面镇定，实则僵硬的寻找希斯缇娅，然后，看见了正站在落地镜前，更换衣服的樱发少女，当自己还在熟睡的时候，希斯缇娅已经把睡衣换成正装。

｢啊，伊丝大人，您醒了吗？｣

察觉到伊丝这边的声音，刚把神官帽戴上的希斯缇娅连忙转过身，三步并作两步地跑到床边。

身体已经恢复了啊。

希斯缇娅红润的脸色向自己说明了这一点。只不过，这份红润未免过头了一些，尤其是那双可以用含情脉脉形容的樱色眼眸，自己都要误以为是不是进错了世界线。

由于伊丝没有回答，希斯缇娅一时间露出惊慌神情，如同做了错事的孩子般，目光在地板上飘动，接着又像是突然想起了什么那样——如果这里是漫画，希斯缇娅头顶一定会有亮起的灯泡——希斯缇娅双眼瞬间亮起。

｢我知道了！一定是少了早安的吻。虽然距离结为夫妇已经过去半年，但……但还是有些不好意思……｣希斯缇娅面带娇羞地低下头，然后漂亮的脸庞浮现下定决心的努力表情，｢不过为了让伊丝大人早点清醒过来，我、我会努力的！｣

说着，希斯缇娅轻合上双眼，樱色唇瓣靠向伊丝，一副要给予伊丝早安之吻的表现。

喂喂，这是什么展开。

说什么结为夫妇已经过去半年，这家伙脑子坏掉了吗？

电光火石之间，伊丝脑袋里闪过如此想法，身体下意识后退，双手也跟着放在身前，手心朝向希斯缇娅，以免希斯缇娅真的送上所谓的早安之吻。

｢喂，希斯缇娅，你脑袋坏了吗？｣

｢什么脑袋坏掉了？｣希斯缇娅无辜地歪头，眨了眨眼，｢不能在这种事情上开玩笑哦？我们已经是夫妇了。｣

｢说什么夫妇啊，我们不都是女性吗。｣

并未回答伊丝，而是将目光放在了伊丝伸出的手上，希斯缇娅再度露出『明白了』的表情。

｢啊，我懂了，伊丝大人一定是想触摸我的心……｣

脸上的绯红更加艳丽，希斯缇娅努力克制着仿佛要滴出水的脸，双手轻握伊丝手腕，缓缓将伊丝左手引导至自己胸前，虽然有神官袍遮盖，希斯缇娅的胸部并不明显，但偶然撞见希斯缇娅更换衣服的伊丝知道，希斯缇娅其实是隐藏巨^乳。

……难道自己又穿越了？

希斯缇娅的表现令伊丝忍不住考虑这个想法的可能性，然而，不论她怎么回忆，脑袋里都没有与之相关的信息，要知道，自己刚来阿莱克西亚大陆时，脑袋里瞬间就涌现了佩佩的记忆，但现在却一点信息都没有，实在太奇怪了一些。

在伊丝大惊失色的思考时，希斯缇娅已然将伊丝的手引导至胸前。

手心传来极为柔软的触感。

然后，如同触电了般，伊丝迅速抽回手，身体也跟着连连后退。

这到底算怎么一回事啊？

回答伊丝的，只有希斯缇娅终于控制不住的笑声，后者像是看到十分好笑的东西那样，毫无淑女矜持的，捂着肚子大笑。

｢噗哈哈哈哈！没想到伊丝主教还有这样的一面，我该庆幸，伊丝主教才刚起床，脑袋还没清醒吗？｣

被耍了。

就算傻子也能看出来，刚才全部是希斯缇娅的演技。

内心升起修理希斯缇娅一顿的冲动，伊丝重重咂舌。

｢嘁，所以我刚才应该假装自己真的变成希斯缇娅的伴侣，然后亲上去吗？｣

｢啊啦啦，伊丝主教真下流呢。在那之前，我一定会大喊着求救，让所有人知道，伊丝主教夜袭圣女。｣

｢……我开始后悔刚才没有顺着希斯缇娅的剧情表演下去了。｣

应该像过去对付蒂娜时一样，把希斯缇娅绑成虫子，吊在教堂顶上。

结束活跃气氛的闹剧，伊丝掀开满是希斯缇娅香气的被子，从床上起身。由于穿着衣服睡觉，自己以蓝色和白色为主的礼裙此刻遍布褶皱，就这样走出去，肯定会被人投以异样目光，伊丝没好气地瞥了眼希斯缇娅。

｢圣女大人，可以请你出去吗，我要换衣服了。｣

希斯缇娅煞有介事地瞪起双眼。

｢这可是我的房间，不过我允许伊丝主教在这里换衣服，作为交换，我要欣赏伊丝主教换衣服的样子。｣

说到做到，希斯缇娅顺势坐在落地镜旁的椅子上，身体一侧靠着桌子，等待伊丝在自己面前换衣服。

｢哈啊，我又不是希斯缇娅的奴隶，再说，这种交换我也太亏了，筹码的话，我想想……圣女大人不陪我一晚上可说不过去。｣

｢明明伊丝主教看见过我换衣服的样子，现在却不允许同样的事情发生在自己身上吗？｣

｢那是那，这是这。我又不是故意偷看，只是不小心撞见。｣伊丝无奈叹气，现在希斯缇娅还能活蹦乱跳的和自己开玩笑，意味着她已经从昨晚的事情里走出来，自己没有白花功夫。瓦尔哈拉的子民真该对自己感恩戴德，为自己立一块碑才对，｢今天还有数不清的事情在等希斯缇娅解决，再继续开玩笑，外面的阿撒兹勒他们就该急哭了。｣

听到伊丝开始说正事，希斯缇娅不高兴地轻哼。

｢哼，昨天晚上对我做了那样的事，玷污了圣女的纯洁，结果现在却一副什么也没发生的模样，伊丝主教真无情呢。｣

希斯缇娅令人浮想联翩的发言让伊丝一阵无语。

｢……你是圣女吧？开这种玩笑，不怕被元素唾弃吗。｣

｢如果这样就会被元素唾弃，那些心怀不轨之人就根本用不了魔法了。｣希斯缇娅不爽地撇嘴，｢而且，被伊丝主教看见不堪的样子，让我心有不爽，我也必须要找到伊丝主教的把柄才行，嗯——比如半夜在别的女人房间里留宿？如果这样对依蒂丝小姐说，不知道会是什么效果。｣

｢这个嘛……｣

老实说，自己也不好断定。

也许佩佩一开始会不高兴，但随着时间推移，会慢慢变得感兴趣。

当然，这种恐怖的发言伊丝不可能说出口，她双手交叉抱在胸前，一副拿希斯缇娅没办法的样子。

｢我要开始换衣服了，如果希斯缇娅再不出去，我就自己出去。｣

｢是是，明明同为女性，伊丝主教却会害羞，奇怪的羞耻心。｣

抛下这样的话，希斯缇娅起身离开座椅，最后对着镜子扶了扶神官帽后，转身离开房间。

◇

用过伊丝放在仓库里的早餐，伊丝与希斯缇娅离开圣殿。

为了修缮街道、排查瓦尔哈拉上可能存在的，其他藏有灾祸的洞窟，以及迎接新的乌拉诺斯、堕天使们开始空前的忙碌，加之堕天使们猜想到希斯缇娅的心情可能很差，所以上午并没有堕天使在圣殿门前等待希斯缇娅。

抬头看了眼阳光明媚的天空，来到上层街道的希斯缇娅深吸了口气，由于希斯缇娅并未对身份做掩饰，一路上凡是见过希斯缇娅的上层贵族，无不露出震惊目光，只是希斯缇娅会在他们有所动作前挥手，示意贵族不要上前膜拜，因此没有带来交通拥堵的情况。

｢呼，自从贝利尔袭击以后，已经好久没见过这样的天气。｣

｢比起天气变好，更多是心情上的变化吧？｣

希斯缇娅不置可否地耸肩。

｢也对。上午醒来以后我想了很多，库克的背叛不意味着终结，伊丝主教说的没错，既然我选择成为圣女，继承乌拉诺斯大人的位置，那么不论发生什么，都必须继续走下去，不然就是对过去付出的努力不负责任，也辜负了民众对我的信赖，当然，最对不起的，还是我自己的信念，昨天的我实在太不像样了。作为对库克背叛的回敬，这次我说什么也要成为圣灵，完成我的理想。｣

伊丝忍不住苦笑。

｢成为圣灵，不应该只是开始吗。｣

｢啊啊……不止是要成为圣灵，还要成为与乌拉诺斯大人一样的存在才行。｣

说完以后，希斯缇娅神情更加坚定，目光变得比以前更具威严与说服力。

不仅没有一蹶不振，反而更坚定了自己的信念，希斯缇娅的表现令伊丝暗自赞叹，这里面虽然有自己的原因，但并非所有人被外人教训一通后就会振作起来，更多人的人依旧会陷入自责，无法脱身。

拍了拍黑色礼裙的前襟——比起自己的衣服，佩佩的礼裙装饰物实在太多了——伊丝挑起眉问道。

｢现在希斯缇娅要去哪里？离开圣殿以后，元素就不会向往常那样亲近你，祈祷可是会终止的哦？｣

｢嗯，但比起祈祷，还有更亟待解决的事情在等我。昨天伊丝主教提醒了我，库克的事情有蹊跷。其实在库克袭击我之前，我和一只等级大约在百级左右的使魔战斗过。

使魔大致分为两类，一类拥有自我意识，另一类则是没有自我意识，需要主人远距离操控。拥有自我意识的使魔通常智慧不高，并且创造出来的难度极大，一旦损失，想创造第二个，需要花费相当多的精力。昨天我遇见的那只使魔不仅能和我对话，最后更是放弃逃跑的机会，甘愿被我毁灭。如此表现说明，这只使魔并非具有自我意识的个体，而是被什么人远程控制。

不论这只使魔是库克创造的也好，还是库克从斯提克斯手里借用也好，假如操控使魔的人是库克，使魔的种种表现便让人难以理解。特意把使魔放在我面前送死，只是浪费时间，并且库克也不是张扬的性格，即使是出于隐藏身份考虑，更好选择也应该是缄口不语，而不是对我施以讥讽，后来的库克也确实这样做，不论我问什么，他都以最简略的语言回答。｣

｢所以希斯缇娅也觉得，昨天的袭击并非库克一人所为？｣

｢正是如此。昨天的使魔非常清楚我与库克之间的事，而且以使魔伪装成的瓦尔哈拉士兵，也逼真过头了，暗中操控使魔的人一定是瓦尔哈拉的上层贵族——可能出生于瓦尔哈拉，而后被斯提克斯开出的条件诱惑，也可能是一开始就被斯提克斯安**来的卧底，我需要知道他的身份，不说抓住他，至少也要逼迫他滚出瓦尔哈拉，让我能全心迎接洗礼仪式。｣

如今库克落网，与库克合作的幕后黑手是谁，只需要去无尽监牢询问库克就能知道，哪怕幕后黑手的脑袋不怎么好用，现在也该知道逃跑。从库克袭击希斯缇娅时，上层街道宛如洪水般的灾祸可以知晓，瓦尔哈拉上还有其他藏有灾祸之弦的洞窟，幕后黑手此刻很可能已经借用未知的灾祸之弦，逃离了瓦尔哈拉。

事实证明，瓦尔哈拉的封印结界在应对传送类魔法时，并不那么好用。

瞥了眼街道上因为自己与圣女走在一起，而对自己投来诧异与新奇目光的恶魔，伊丝苦笑着提醒。

｢如果我是库克，我说什么也不会告诉希斯缇娅合作者是谁。｣

倒不是出于不能出卖同伴，而是只要合作者没有被抓，希斯缇娅就无法安心迎接洗礼仪式，无法成为圣灵，这与库克的目的相同。

同样明白这一点，希斯缇娅长长叹息。

｢即使有万分之一的可能，我也必须亲自确认一遍，实在不行，只能靠伊丝主教了，那位叫赫蒂的堕天使，还没有离开圣殿吧？上午我感受到她的气息，虽然借用塔尔塔诺斯的力量，让我感到羞耻，但既然塔尔塔诺斯是伊丝主教的眷属，那就等于我在向伊丝主教求助，和塔尔塔诺斯没关系。｣

自己该说希斯缇娅聪明，还是自我安慰的水平一流？

感到好笑的伊丝微笑着回答。

｢等到库克打死也不开口的时候，我再拜托赫蒂。｣

｢十分感谢。｣

希斯缇娅低头对伊丝行了一礼，而这个表现。令街上的恶魔一同发出控制不住的惊呼。

并未在意这些恶魔的存在，希斯缇娅挺直脊背，与伊丝一起走向无尽监牢。

（12/30）

第五十八章 第二位幕后之人

穿过人流稀少的上层街道，伊丝与希斯缇娅来到一个在上层里十分扎眼的空旷场地。

由于居住在瓦尔哈拉上层的恶魔大都为贵族，上层的各种建筑，自然便拥有贵族建筑该有的奢侈与气派，五层楼高的建筑鳞次栉比，一眼望去相当整齐，而此刻出现在伊丝眼前的，则是一座独立于这些建筑之外，漆黑的、犹如堡垒般朴实且密不透风的城堡。

这里就是无尽监牢。

几乎所有瓦尔哈拉住民都知道无尽监牢存在——位于上层、极度闭塞，只要被关在这里，除了刑满释放，没有第二种可以出来的方法。

越靠近无尽监牢，街道两边的建筑便越稀疏低矮，到现在，已经看不见贵族的房屋，住在这里的大都是普通平民，房屋虽然不能用破旧形容，但也没有一点上层该有的洁净与规整，给人以萧条之感。从街上收回目光，伊丝忍不住发问。

｢在上层建这么一座监牢，不觉得破坏风景吗？｣

｢果然伊丝主教会这么觉得吗？｣

并未对伊丝的话感到诧异，希斯缇娅就像被问了一个稀松平常的问题那样，目视前方，平淡回答。

｢从无尽监牢建造之初就有人认为，把监牢建在土地稀缺的上层，是一种浪费，但事实是，不论是出于防止囚犯越狱考虑，还是最大化的把土地利用起来，在上层建立监牢，才是最优解。瓦尔哈拉供养着上百万恶魔与其他少数种族，可供耕种的土地本就稀少，如果把监牢放在下层平原，无疑会占用耕地，更不用提大平原下方容不下太多空间——不知阿撒兹勒有没有对伊丝主教说，无尽监牢其实不止伊丝主教表面看到的这些。｣

阿撒兹勒并没有告诉自己无尽监牢的布局，不过自己从全知地图上看到了。

无尽监牢如同一口大型竖井，从瓦尔哈拉的上层一直通往下层，深度至少上千公尺，深深嵌在岛屿内部，确实和希斯缇娅说的，最大化的将土地利用起来相符。考虑到瓦尔哈拉底部的岩石被乌拉诺斯以禁咒加固，被关在无尽监牢的囚犯即使想挖隧道出来，也无法撼动岩石分毫，唯一的出入口，就只有此刻摆在自己面前的，独立于上层贵族区的漆黑堡垒。

难怪堡垒周围近一公里不仅没有建筑，就连遮蔽视野的树木都看不见，大概是为了万一出现越狱者，城堡上的人能立刻使用魔法远距离狙杀考虑吧。

只是，越是让人放心的地方，就越容易因大意出现问题，此前瓦尔哈拉底部的洞窟足以说明，乌拉诺斯用来强化岩石的禁咒并非牢不可破，倘若有人从山体侧面横向开凿通道，就能轻易将关押在无尽监牢的罪犯释放出来，逃过堡垒中的卫兵监视。

姑且检查一下好了。

以不会让希斯缇娅察觉的动作，伊丝调整全知地图的显示范围。

然后，不着痕迹地皱起眉。

｢呜哇……｣

以构成无尽监牢的巨大竖井为中心，竖井周围遍布了大大小小的崎岖小径，总数大约在十条之多，这些通道并没有完全挖通，但从它们与竖井间的距离可以看出来，只要挖掘者想，随时都能令它们与竖井相连。

换言之，挖掘通道的人在等待时机。

还真是发现了不得了的东西。

回去以后，把这些隧道悄悄填起来吧——不对，最好的方法是守株待兔，命人蹲守在通道附近，当挖掘隧道的人试图做最后打算时，再出其不意，让其无处可逃。

当然，这些事情等回去以后再告诉希斯缇娅，现在应该让希斯缇娅把重心放在对库克的审问上。尽管就自己而言，不希望看见希斯缇娅成为没有感性的圣灵，但这是希斯缇娅的使命，以自己的标准衡量她人，是一种暴行，阻止希斯缇娅，只会让事情更糟。

暗自打算好一切，伊丝终于跟着希斯缇娅停在漆黑堡垒前，有希斯缇娅在场，二人几乎没有遇见阻拦便进入堡垒内部，顺着一道宛如迷宫入口的倒V大门深入地底后，经历了极为漫长的时间，才终于抵达目的地。

全知地图显示，这里是无尽监牢最底层。令伊丝意外的是，阿撒兹勒已经提前来到这里，正与库克说着些什么。

｢圣女大人？｣

见到希斯缇娅，阿撒兹勒一副意外神色，不过，当他目光扫到站在希斯缇娅身边的伊丝时，神情里顿时多了一抹恍然。

阿撒兹勒大概是没想到希斯缇娅这么快就能恢复吧。

一旁负责带路的士兵对希斯缇娅微微躬身。

｢那么圣女大人，我先告退了，有任何事情，请随时通知我，我就在门外。｣

｢嗯，下去吧。｣朝士兵挥了挥手，希斯缇娅先是瞥了眼阿撒兹勒对面，被关在水晶制栅栏后的库克——后者低着头，一副冥想的模样——随后将目光放在阿撒兹勒身上，｢阿撒兹勒，你怎么在这里？｣

｢我想在圣女大人之前，替圣女大人问出一点消息。｣

任谁都能看出，昨天的希斯缇娅状态不正常，瓦尔哈拉不能因为希斯缇娅精神不振就停止运转，该执行的事情必须要完成。

｢原来如此，结果呢？｣

｢这个……｣

阿撒兹勒惭愧地低下头。

什么也没问出来。

这也是理所当然的，在来到这里之前，伊丝和希斯缇娅就预料到，库克会为了阻挠希斯缇娅完成洗礼仪式，不提供任何情报。

｢我来吧。｣

与阿撒兹勒交换位置，希斯缇娅走到库克面前，透过栅栏间的缝隙可以看见，此时的库克与昨日并无两样，只是墨绿色的头发中多了一些白色。

｢库克，你知道我想问什么。与你合作的人是谁？如果你说出来，我可以给你体面的死法，不当着瓦尔哈拉子民的面处刑。｣

｢……｣

喉咙里发出低吟，盘坐在地的库克睁开双眼，神情里既没有愤怒，也没有激动，而是想说什么，但看着希斯缇娅的脸庞，张了张嘴后，又耷拉下肩膀的模样，沉默了好几个呼吸的时间，库克才终于缓缓起身，双手握着隔开自己与希斯缇娅的栅栏，缓缓说道。

｢希斯缇娅，我没有与斯提克斯勾结，只有这一点，我可以保证，我所做的一切只有我一人参与。｣

｢库克大祭司，事到如今，你还打算嘴硬吗？你把乌拉诺斯大人对你的信任都当成了什么！｣

语气中多了一些生气，阿撒兹勒一拳砸向水晶栅栏，沉重的力道令周围墙壁产生回音。

然而库克并不为所动，只是眉宇间多了些急切。

｢我从来没有背叛乌拉诺斯大人！我所做的不过是为了希斯缇娅。昨天街上的灾祸还有那些发狂的恶魔，我都一概不知，我从未做出过伤害瓦尔哈拉子民的事情，瓦尔哈拉上还有真正的幕后黑手！希斯缇娅，你该对付的人是他们，他们想毁灭瓦尔哈拉！｣

｢没有合作者，那你昨天交给我的灾祸之弦该怎么解释？灾祸之弦不是可以随便弄到手的东西。｣

｢那是——！｣话说了一半，库克便像泄气的皮球那样，声音突然软下，｢……那是很久以前，我在检查圣殿时，在圣域结界上发现的东西。当时我并不知道这些银色丝线是什么，但我发现，圣域结界给瓦尔哈拉提供的魔力之所以越来越少，就是因为这些银色丝线作祟，我认为这些丝线，可以让希斯缇娅早日认清自己，所以一直没有说出来。昨天拿出的灾祸之弦，是我为了研究它们，很久以前切下的一小部分。｣

｢你这个混蛋……｣

｢希斯缇娅。｣

由于感受到希斯缇娅的神杖上开始凝聚魔法，伊丝伸手拍了拍希斯缇娅的神杖，库克再怎么说也是希斯缇娅曾经的导师，在库克已经被关押起来的现在，没有必要施以鞭挞。

伊丝抢在希斯缇娅之前发问。

｢希斯缇娅身为瓦尔哈拉的圣女，她的消失等于瓦尔哈拉的消失，你应该明白这一点。既然做出要把希斯缇娅带走这种事情，却还说没有伤害瓦尔哈拉的子民，不觉得很可笑么。｣

｢如果圣域结界继续像以前那样，我绝不会想拐走希斯缇娅。但圣域结界自行恢复到全盛时期，希斯缇娅却没有任何改变，这说明，瓦尔哈拉即使没有希斯缇娅，也能自己运转下去。那么，希斯缇娅为什么一定非要失去作为人类的部分不可？乌拉诺斯大人不会丢下一个逐渐衰亡的瓦尔哈拉不管，圣域结界的起死回生，是乌拉诺斯大人的设计如此。｣

说到这里，库克握着栅栏的手更加用力，脑袋也紧贴在栅栏上，神情充斥迫切。

｢希斯缇娅，即使你不完成洗礼仪式，瓦尔哈拉也一样能维系，你完全可以以现在的姿态去完成乌拉诺斯大人所做之事，我希望的只是你不要失去作为人类的感情，即便如此，你也要执意成为乌拉诺斯大人的继任者吗？

乌拉诺斯大人一定是因为不希望看见你成为圣灵，所以才留下让圣域结界自行恢复的力量，说到底，乌拉诺斯大人拥有弑神的魔力，这一点即便你成为圣灵也无法达到，我们与乌拉诺斯大人间存在永远也无法逾越的鸿沟，所以，放弃成为乌拉诺斯大人这种无法抵达的目标吧！｣

｢原来你是这样想的么，库克，｣没有像往常那样生气，而是极为冷静的，以至于让人感到冷漠的神情，希斯缇娅平静回答，｢我现在可以回答你，圣域结界之所以恢复，不是因为乌拉诺斯大人故意设计，而是伊丝主教所为，是伊丝主教让圣域结界恢复至全盛状态。你是想让瓦尔哈拉永远依附于伊丝主教生存吗？｣

｢如果可以，为什么不？伊丝主教并非心怀恶意之人，这么做也能保持你作为人类的感情。是的，瓦尔哈拉对我很重要，我永远不会做出伤害瓦尔哈拉的事情，但希斯缇娅，对我而言，你比瓦尔哈拉更重要啊！｣

｢你已经无药可救了。｣

希斯缇娅绮丽的脸庞浮现厌恶之色。

察觉到对话会就此终止，伊丝对库克摇了摇头。

｢够了，库克，类似的话我对希斯缇娅说过，但希斯缇娅拒绝了我的建议。如果你发自内心的不希望瓦尔哈拉毁灭，那就把你知道的都说出来。｣

库克的目光迅速转移到伊丝身上，棱角分明的中年人脸庞充斥诚恳。

｢伊丝小姐，我很感激您一直以来的帮助，也对过去篡改封印结界，试图通过此，阻止您带乌拉诺斯大人的圣骸见到希斯缇娅感到羞愧，但我的确没有和斯提克斯勾结，也没有和斯提克斯的手下有任何往来，如果我知道贝利尔将袭击瓦尔哈拉，我一定说什么也会提前告知你们。｣

｢可是，我们从藏匿灾祸之弦的洞窟里找到了这个。｣伊丝从仓库里拿出墨绿色头发与鳞片，｢我们找到这些的时候，场地附近还有打斗痕迹，证据把嫌疑指向了你。｣

库克眼中瞬间浮现动摇之色，只是，库克并未心虚的将目光从伊丝脸上移开，而是情绪激动起来。

｢这一定是伪造的证据！伊丝小姐，有人想污蔑我！原来如此……原来如此！难怪在我袭击之前，街道上会出现灾祸，希斯缇娅还一副刚刚经历战斗的样子，瓦尔哈拉上有人提前了解到我的行踪，想借我袭击希斯缇娅之便，把所有的过错嫁祸到我头上，一定是这样！这些头发和鳞片，是隐藏在瓦尔哈拉上的内奸故意所为！｣

｢但是库克，你身为邪眼龙人，有谁能在你没有察觉的时候，调查到这一切，并且还制作出实力超越百级的使魔？这几天以来，沙利叶一直在监视你，如果有行踪诡异的人，绝对无法逃出沙利叶的眼睛。如今斯提克斯阵营里最强的两位堕天使，贝利尔还有西普，都已经被我们拔除，你的言辞无法与事实相应证。｣

伊丝的话令库克怔在原地，正如伊丝说的那样，有谁能在库克眼皮底下监视库克行踪，并且还不被发现？他袭击希斯缇娅的事情没有告诉任何人，就连家仆也完全不知情，倘若世界上存在能在库克不知情的情况下，了解到一切的人，那对方一定是神明。

这是无法摆脱的死局。

吞咽了口唾沫，库克艰难地开口。

｢赫蒂……还有赫蒂……赫蒂可以证明我的清白！让她检索我的灵魂，我刚才的那些话绝无半点谎言！｣

｢嚯。｣

伊丝轻咦一声。

事情到这个份上，已经能说明很多事情。

库克与幕后黑手也许确实没有半点关系，他只是被利用的棋子，甚至许多地方是被暗中诱导着进行。

有趣。

在伊丝思考的时候，库克突然问了一句莫名其妙的问题。

｢伊丝主教……当初您真的有把乌拉诺斯大人的遗骸，收进储物魔法吗？｣

放下抵在下巴处的右手，伊丝歪了歪头。

｢不仅放进去，后来我还亲手触摸到了乌拉诺斯的遗骸，可惜在我想拿乌拉诺斯遗骸做实验的时候，被其他事情干扰，不得不放下，等我想起来时，乌拉诺斯的遗骸已经凭空消失，怎么了？｣

虽然在提到『拿乌拉诺斯的遗骸做实验』时，伊丝感到自己被希斯缇娅瞪了一眼，但伊丝还是坚持说完。

库克眼睛里流露出若有所思的神色，低声喃喃。

｢改变圣域结界……可能性吗……｣

看来不打算告诉自己答案了。

既然库克没有与斯提克斯勾结，那么继续问下去也不会有任何结果，伊丝对希斯缇娅摇了摇头。

｢希斯缇娅，我们走吧。｣

（13/31）

第六十章 猜疑

圣殿中的餐厅。

「哈啊，虽然觉得理所当然，但完全没有线索，还是让人内心难安啊。」

早餐时刻，希斯缇娅如同泄了气的皮球般叹气，如果不是要保持圣女的矜持，希斯缇娅此刻已经摊开双臂，面朝下趴在桌上了吧，伊丝有如此预感，当有其他人在旁边时，希斯缇娅相当在意自己的仪容，此刻伙伴们虽然大都离开餐厅，但玛丽还待在自己身边。

很快，就像想起了什么那样，希斯缇娅猛地挺直脊背。

「啊，对了，伊丝主教昨天傍晚出去，是去做什么？」

「我正好要和希斯缇娅说这件事。」放下手中牛奶——瓦尔哈拉上的牛奶经过处理，没有阿莱克西亚大陆牛奶的腥味，伊丝神情间显现出认真，「昨天我们去无尽监牢的时候，我发现无尽监牢周围有许多人为开凿出来的通道——」

「什么？」

眉头紧皱，希斯缇娅差点从椅子上起身。

果然，和自己猜想的一样，希斯缇娅的反应很大，假如昨天先告诉希斯缇娅，自己再去调查，说不定会被人看出些什么。

伊丝向下压了压手。

「用不着担心，昨晚我之所以离开圣殿，就是为了检查它们。这些洞窟和我们之前在瓦尔哈拉底部看见的洞窟稍有区别，除了幻象魔法，还施加了让人在不知不觉间回避的『迷宫』魔法阵，以及感知类魔法阵。为了引出布置这些魔法阵的人，我故意触动其中的感知魔法阵，然后躲藏在远处，等待隐藏在幕后的人上钩。」

「结果呢？」希斯缇娅抛出意料之中的问题，接着期待的目光稍稍落空，「既然伊丝主教没有把人带到我面前，说明对方没有过来，是这样吧？这不是理所当然的吗，明知道自己的陷阱被猎物提前发现，还要过去看一眼究竟是哪个猎物发现的陷阱，暴露自己的身份，只有脑袋坏掉的家伙才会做出这个选择。」

「不，在我触动感知类魔法阵以后，有人去了那处洞窟。」

「诶？」

一脸错愕的，希斯缇娅恢复正坐。正如她说的那样，既然知道自己设计的洞窟被人察觉，还要特地过去查看是谁触动了感知结界，不被对方蹲守着抓住才怪，只有蠢货才这样做。

伊丝看了一眼坐在自己身边，停下进食，睁大异色瞳等待下文的玛丽，然后摊开双手，苦笑着将目光放在希斯缇娅身上。

「希斯缇娅猜一下是谁。」

「我怎么猜得到是谁，即使我身为圣女，也不可能认识瓦尔哈拉上的每一位贵族。」

「是安士白。」

「诶？」

再一次，希斯缇娅发出不像成熟女性该有的声音，脸色也急剧变差。

知道希斯缇娅在思考什么，伊丝适时纠正。

「不过我见到安士白，不是像希斯缇娅想的那样。事情的具体过程是当晚的巡逻士兵首先到达洞口，发现了那处洞窟，然后当我靠近洞口，打探士兵在说什么的时候，安士白才突然出现。拜昨晚的小雨所赐，我的隐匿魔法暴露在安士白眼前，差点又和安士白起了冲突。详细经过今天安士白应该会对希斯缇娅汇报，希斯缇娅到时候记得装出已经提前知道的样子，毕竟我是打着『希斯缇娅命令』的幌子在行动。」

「但安士白为什么会出现在那里？伊丝主教回来的时候，已经是深夜了吧？」

居然知道自己是什么时候回来的吗？

暗自惊讶的同时，伊丝继续解释。

「安士白对我的说辞是，他昨天白天听见士兵汇报，认为洞窟附近有异常，所以就来洞窟所在的位置查看。」

「为什么不在听见汇报后就前去查看，而是非得选在深夜？」

该说不愧是希斯缇娅吗？很快就发现了疑点。

「这也是我觉得奇怪的地方。」

「也许安士白先生白天的时候有其他事情呢。」

在伊丝与希斯缇娅二人思考之时，玛丽轻声给予回答。

伊丝笑着轻轻摸了摸玛丽脑袋。

「即使安士白白天有事情，我还有另一个不解的地方，从发现瓦尔哈拉底部的洞窟时我就想说，安士白身为堕天使的特殊能力是『言灵』，然而他却能看破施加在洞窟入口处的幻象魔法，那种程度的幻象魔法，不施加八阶以上的『看破』，不可能有所察觉。倘若说第一次发现是偶然，昨晚再度发现，就让人起疑了。」

「伊丝主教的意思是，安士白就是躲藏起来的奸细么。」

「结合安士白以八十级左右的实力，两度接住我的攻击，我认为至少该调查一下他。」

「调查吗……呼——」神情复杂地低声喃喃，希斯缇娅轻呼了口气，「之后我会让阿撒兹勒去调查，安士白昨天白天都在做什么。确实如同伊丝主教所说，两度在敌人制造的洞窟撞见安士白，实在太可疑了。」

「嚯。」

这次换做伊丝轻咦，只是伊丝的语气中并没有疑问，而是意外。

希斯缇娅不满地皱眉。

「怎么了？」

「过去那个说什么也不肯定调查部下，固执又可爱的希斯缇娅酱去哪里了？玛丽酱，你有看见她吗？」

「诶诶？」没想到伊丝会突然把问题抛给自己，玛丽一副惊慌失措的神情，「我、我不知道。」

表情中既有生气又有好笑，希斯缇娅换上咒骂般的口吻。

「你这家伙……干脆掉进下面的大海里淹死好了。就算我再怎么想相信手下，经过库克的事情，也该长一点记性，虽然我依旧不相信安士白是内奸，但相信和调查，是两回事。」

停顿了片刻，希斯缇娅换上极为认真的神色。

「还有，伊丝，我有一件事情要告诉你。」

「恋人的话，位置已经满了哦？」

「去死。」

「噗哈哈哈，开玩笑的，希斯缇娅要说什么？」

并未立刻回答伊丝，而是瞥了眼餐厅门口，确认没有人后，希斯缇娅才微微前倾身体回答。

「洗礼仪式会在五天后开始，而非我当着所有人面说的十天，得益于伊丝你的血液，以我现在的状态，五天足够我准备好一切。我打算把洗礼仪式秘密进行下去，不让除你我以及堕天使外的人知道。」

「不能排除堕天使吗？只有你和我两个人。」

「啊哈哈……主人大人，希斯缇娅小姐，我吃完了，」玛丽十分礼貌地对伊丝与希斯缇娅各自行了一礼，接着像是在自言自语一样悄声，「二位请继续卿卿我我吧。」

「哪里有卿卿我我啊，明明在谈正事。」

「玛丽不用刻意离开也没关系，我既然当着玛丽的面说出来，就不怕被玛丽知道，之所以让洗礼仪式秘密进行，只是不想被内奸知晓，而玛丽你们不可能是内奸。至于排除堕天使，当我开始洗礼仪式的那一刻，所有堕天使都能感应到，把他们排除在外，他们也一样会知晓。」

「不告诉他们也没用吗……」

「大概就是这个意思。原本我确实认为洗礼仪式要准备十天时间，但这两天以来，我的状态好到出奇，血液的效果越来越强，所以只需五天，就能结束一切。」

血液的效果越来越强？

可自己给予希斯缇娅的血液并没有变化。

将如此疑虑埋在心底，伊丝与玛丽一同站起身，微笑着说。

「那么，我就不打扰希斯缇娅祈祷了，有任何事情，可以随时让侍女通知我。」

「嗯，中午再见——啊，等等。」

希斯缇娅突然叫住伊丝，先是一副欲言又止的神色，然后抬起略带担忧的目光。

「伊丝主教去神之国以后，还会回来吗？」

「可以倒是可以，但希斯缇娅那时候已经失去感性，我想就算回来，也不会像现在这样畅所欲言了哦？有什么事吗？」

「……这样啊。」希斯缇娅低下头去，让头发遮住表情，片刻后又抬起头，露出苦笑，「什么也没有，我要去祈祷了。」

「啊啊。」

先伊丝一步，希斯缇娅拿起神杖，走出餐厅。

望着希斯缇娅消失的地方，玛丽面露同情。

「希斯缇娅小姐很可怜呢……好不容易对主人大人有了好感，却不能说出来。」

「你的小脑袋里都在想些什么。」

伊丝没好气地拍了拍玛丽的头，虽然知道这个年纪的女孩都喜欢胡思乱想，但从玛丽嘴里说出来，还是让人觉得玛丽太早熟了。

「这里就交给侍女收拾，要走了。」

「好的！」

匆忙擦掉嘴上的食物碎屑，玛丽跟上伊丝脚步。

----------

*这几天码字码的上头，手疼的老毛病又犯了，今天就不加更了，只有一更。

第六十一章 所为之事

静谧的黄昏。

自希斯缇娅决定在五天后秘密进行洗礼仪式以来，已经过去了三天，而这三天内，瓦尔哈拉不但没有出现发狂的恶魔，就连聚集在瓦尔哈拉上空的雷云，也都不明原因的自然消散，一切好像雨过天晴般，所有事情都走上正轨。

如果不知道瓦尔哈拉上还存在真正的内奸，这几天自己肯定会带着伙伴们在瓦尔哈拉上好好游玩一番吧，左手撑住下巴，右手拈着棋子的伊丝不禁如此想到，圣殿里缺乏亲切感是一回事，即将成为圣灵的希斯缇娅又是另一回事。

不论自己还是伙伴们，因为知道希斯缇娅几天后就会变成不认识的人，所以心情不那么好，这种感觉就好像看着心爱的宠物一天天衰弱，自己却无能为力一样，不是说无视就能无视的东西。

虽然自己至今所做的事情都是在帮助希斯缇娅成为圣灵，协助希斯缇娅完成她的理想，可这并不代表自己乐意于此，越是接近希斯缇娅，自己就越不想希斯缇娅成为圣灵。这是活生生的人类，而非救世的圣者。与曾经固执己见，一定要亲手夺回伯爵长女之位的佩佩不同，佩佩让自己心生敬意，自己可以不加干涉的看着佩佩走到最后，而希斯缇娅则没有让自己感到耀眼。

——这不代表希斯缇娅的执念比不上佩佩，而是说希斯缇娅所追求的东西虚无缥缈，让自己感到悲哀而非伟大。即使她成为了圣灵，也无法变为她理想中的乌拉诺斯，更为关键的是，成为圣灵是不可逆的，没有反悔的余地。身为旁观者，没什么比眼睁睁看着悲剧发生更让人无力。

可惜的是，希斯缇娅偏偏追求着这份理想，同时她的存在又有一定的正当性与不可替代性，瓦尔哈拉需要这样一位统治者维持它，否则这座漂浮在天空上的岛屿就会坠落在地。

这种看着希斯缇娅完成理想，同时又不希望希斯缇娅完成理想的矛盾，令自己纠结不已。

「那个……姐姐大人？」

坐在伊丝对面的卡米拉轻声发问，两人正在对局中，伊丝因为思考，已经很久没有说话，只是单手撑着头，拿着棋子轻轻敲击盘面。

思绪从思考回到现实，伊丝微微一怔。

「啊，抱歉，我走神了。」

「没什么……姐姐大人这几天看起来心不在焉的样子，」将注意力从棋局放在伊丝身上，卡米拉面露犹豫，迟疑了一会儿后才说，「您在想希斯缇娅小姐的事情？」

「卡米拉连这个也能察觉吗？」

「果然在想希斯缇娅小姐啊，从知道希斯缇娅小姐要抛弃作为人类的感性时我就有预感，姐姐大人今后会为这件事烦恼，姐姐大人不是像我这样，见死不救的类型。」

「不不，卡米拉只是嘴上说着不救，真正遇见有需要帮助的人的时候，还是会去帮助。」

「这是什么时候的事，我怎么不知道。」卡米拉竖起姣好的眉毛，一副十分介意的模样，「看来以后要监督自己，不能随便救些路边的小猫小狗了。」

「说成小猫小狗也……」

以自己对卡米拉的了解，这里的小猫小狗，是在暗指希斯缇娅。

将吐槽抛之脑后，伊丝无奈叹息，虽然自己不喜欢把烦恼分享给别人，但唯独这种时候，就让自己倾诉一下吧。

没有遗漏任何细节，伊丝将事情经过完完整整复述给卡米拉。

「……也就是说，姐姐大人内心并不希望小猫小狗成为圣灵？」

自己内心不希望希斯缇娅成为圣灵吗？

卡米拉的话倒是提醒了自己，一直以来，自己的目光只放在希斯缇娅需不需要成为圣灵，而不是自己愿不愿意看见希斯缇娅成为圣灵，现在问的话，自己其实并不想看见希斯缇娅这样。

「嗯，正是如此。」

「那样的话，像当初让我得到个人意志时一样，强迫着小猫小狗从理想回到现实，不就不用烦恼了吗？」

卡米拉的发言令伊丝忍不住笑出来。

「哈哈，卡米拉是在说自己和小猫小狗一样吗？」

「哼。就算是，也是姐姐大人的小猫小狗。」

「欸。」

不愧是自己亲爱的妹妹，说出了普通人说不出的话。

卡米拉现在闹别扭似的偏过头的样子，和平时那个总是冷淡表情的卡米拉对比起来，简直是两个人，让人感到别样的可爱。

「那时候的卡米拉和现在的希斯缇娅有区别啦。那时候我是卡米拉的监护人，卡米拉走在错误的道路上，我有义务为卡米拉修正，并且我知道那时候的我走在一条正确的道路上，而现在，我和希斯缇娅不过是朋友，同时我也不清楚阻止希斯缇娅成为圣灵，这件事到底是对还是错。瓦尔哈拉需要希斯缇娅，阻止希斯缇娅与不阻止希斯缇娅，归根结底是一个选择少数人还是多数人的问题。」

「可是姐姐大人不是有既维系瓦尔哈拉的存在，又不让希斯缇娅小姐成为圣灵的方法吗？不是选择少数人还是多数人的问题，而是姐姐大人愿不愿意忤逆希斯缇娅小姐的意愿，以自己的方法解决这一切吧？」

伊丝怔了片刻。

卡米拉说的没错，自己确实可以让瓦尔哈拉一直维持下去，同时也能阻止希斯缇娅的圣灵化，之所以会陷入矛盾，只是因为看见了库克的前车之鉴，自己不想冒险与希斯缇娅决裂。

脑海里不禁想起蕾菲娜曾经对自己举过的例子。

一位穷尽毕生之力也想晒太阳的下级吸血鬼，费尽大半生时光，也没能找到可以安全晒太阳的方法，并且在他有限的人生里，也看不见能够完成此举的方法，因此他选择不加以任何安全措施，直挺挺的站在阳光下，完成毕生的理想。当时蕾菲娅以这个例子比喻她和佩佩，现在回想起来，现在的希斯缇娅也相似。

当然，仅仅只是相似，二者是不同的。想见到阳光的吸血鬼，在生命的最后的确见到了阳光，为了完成理想，付出了生命，而希斯缇娅即使付出生命，也无法完成理想。

如此一来，阻止希斯缇娅到底是对还是错，答案已经呼之欲出了。

也许背叛了希斯缇娅的库克才是正确的，只是他没办法在带走希斯缇娅的同时，解决瓦尔哈拉的问题，而自己却可以。

看见伊丝逐渐明朗起来的神色，卡米拉姣好的脸上浮现微笑，金发在橘色黄昏倾泻下，红宝石般的眼眸变得无比温柔。

「看来姐姐大人有答案了。」

「啊啊，谢谢卡米拉。」放下手中棋子，伊丝笑着歪了歪头，「我很好奇，卡米拉为什么突然和我说这些？」

「我是在帮助姐姐大人，而不是路边的小猫小狗。如果姐姐大人看着认识的人死去，今后每当想起这件事的时候，一定会露出晦暗神色，为自己没有在当时救助友人后悔，而当我看见那样的姐姐大人时，心里也会为此时因为一己之私，没有劝慰姐姐大人而愧疚。

我希望我对姐姐大人一直是坦诚的，没有隐瞒的，倘若心怀愧疚，就无法再光明正大的站在姐姐大人面前，称呼姐姐大人为姐姐大人了。再者，身为过去的被搭救者，看见抱有相似命运的人，多少有些共情——自以为走在正确的道路上，实际在周围人看来，只是一只可怜的无头苍蝇。」

说到最后，卡米拉低头开始收拾棋子，明显没有了继续对弈的想法。

简直就像妻子一样。

伊丝不禁苦笑。

「我该说当初固执己见，挽留卡米拉，实在做了个正确到极点的选择吗？」

忽的，卡米拉抬起头来，以没有丝毫阴霾的微笑肯定。

「嗯，作为当事人，我现在可以给予姐姐大人肯定的回复，那时候的姐姐大人无疑做了正确的选择。」

「啊啊，我知道了。」

回以卡米拉释然微笑，伊丝放下手中棋子，与卡米拉一起收拾起棋局。然而，卡米拉却睁大双眸，一脸意外地看向伊丝。

「您不去找希斯缇娅小姐吗？」

「不。」伊丝耸了耸肩，「这么久都等了，不差这一会儿，而且我也有要思考的东西。」

想到了就去做，和想到了，坐下来思考，然后再去做，是两件事。直接去阻止希斯缇娅，即使自己帮助了希斯缇娅许多，结局也不外乎是第二个库克，自己需要更好的方法。

这一切无需理由，仅仅遵从本心。

◇

黑夜到来，伊丝叩开希斯缇娅的房间。

没想到这个点伊丝会来找自己，穿着单薄睡衣的希斯缇娅一脸惊讶。

「伊丝？你怎么来了？」

「我不能来吗？虽然有点晚。」

「倒没有不能来的意思——不如说什么时候都可以来，进来吧。」

侧身为伊丝让出位置，希斯缇娅率先来到房间中的茶桌旁坐下，拿起桌上茶杯，为伊丝倒了一杯还保有温热的苦克甜饮。

看得出希斯缇娅正准备睡觉，房间里只有微弱的，如同烛火的淡黄光线，在这份昏暗下，希斯缇娅显得格外单薄。

「所以呢？伊丝来找我有什么事？」

「马上，不，后天，后天就是希斯缇娅的洗礼仪式，所以想来找希斯缇娅说说话。」

「单纯只是聊天？」

「当然。」

「诶，我还以为伊丝主教想趁我没有圣灵化，悄悄过来夜袭，开门看见是伊丝主教的时候，心里还激动了一下。」

「喂喂，你可是马上就要消失的人，不是开玩笑的时候吧。」

伊丝摊开手，苦笑道。

希斯缇娅不置可否地挑眉。

「谁知道呢。人越是在快消失的时候，越容易吐露真心，」希斯缇娅故意换上轻佻口吻，「这几天我总算发现为什么我对元素的亲和力越来越强，每当我想起伊丝的时候，元素就会比之前更亲近我，我该说伊丝不愧是元素的国王吗？」

「是不是元素的国王暂且不论，照希斯缇娅的说法，希斯缇娅这几天一直在想我吗？明明每天都有见面。」

伊丝开玩笑般地说。

然而，希斯缇娅不但没有为伊丝的取笑脸红，反而挺起胸，先是看了眼伊丝的眼睛，然后瞥向桌面茶杯。

「既然能让元素更近亲我，只是在脑海里对伊丝想入非非，这没什么难的。」

「喂喂……你都想了些什么啊。」

「没什么。」

知道希斯缇娅说的是玩笑，二者相视一笑。

房间里只剩下茶杯轻放在桌上，然后又被人拿起的声音。

仿佛与圣殿外的安静融为了一体。

「……阿撒兹勒的调查没有任何线索。」直到自己的茶杯见底，希斯缇娅才缓缓说道，「伊丝发现无尽监牢附近洞窟的那天，安士白白天确实被事务缠身，并且对于为什么能看破幻象魔法这件事，安士白的解释是他天生就如此。」

「那实际上呢？」

这里的『实际上』，是指安士白天生就有八阶以上的看破魔法，到底是真是假。

希斯缇娅摇了摇头。

「我不知道，堕天使中也没有人知道，平时需要探查的时候，都是拜托更擅长侦查的沙利叶，没有安士白出场的机会，而且在战争中，敌人很少使用幻象魔法这种吃力不讨好的魔法，你知道的，幻象魔法只对等级低于自己的对手便利，对级别高于自己的人，只是白费功夫。」

话音顿了顿，希斯缇娅继续补充。

「就这几天的监视来看，安士白没有任何问题，他的所有举动都在沙利叶监视下，所做的事情也都在本职之内。伊丝那边呢？有发现新增加的洞窟吗？」

「没有。」

如果有新增加的通道，意味着内奸不是安士白，至少安士白最近没有与内奸有往来，而没有新增加的东西，则不能说明安士白没有嫌疑，希斯缇娅皱起眉头。

「没有吗……看来监视必须得继续下去呢。」

所谓一朝被蛇咬，十年怕井绳，就是指希斯缇娅现在这样吧，因为被背叛过，所以格外小心。

房间再度沉默下去。

「圣殿的修缮已经结束了，希斯缇娅，后天上午，就是最后的日子了。」

「嗯。」

没有说更多，希斯缇娅只是轻轻点头。

「最后没有什么想说的？」

「难道伊丝在等我说『救救我』，或者『让我待在你身边』这种话？」

希斯缇娅的玩笑中没有丝毫笑意。

「不，虽然有点事到如今的意味，但我还是想问，希斯缇娅不后悔这个选择吗？我今天来这里，就是为了确认希斯缇娅的想法。」

仿佛要从希斯缇娅的眼睛里找出动摇，伊丝盯视着希斯缇娅双眸。

后者不禁莞尔。

「先不说现在才后悔，已经来不及了，首先最重要的，我没有后悔——即使伊丝看着我的眼睛也没用。」

希斯缇娅的发言令伊丝感到些微不好意思，收回目光，一边叹气，一边站起身。

「好吧，那么我就不打扰希斯缇娅睡觉了。最近希斯缇娅有什么愿望的话，可以随时向我提出来，我会站在友人的立场上满足希斯缇娅。」

「那……伊丝陪我一晚？」

「这个不行。」

「嘁，小气。只是随口一提而已，就算伊丝答应，我也不可能真的让伊丝留下来。」

希斯缇娅嫌弃似的撇嘴。

「是是，那就当我答应了，然后被希斯缇娅拒绝了吧。那么，明天再见，我亲爱的圣女大人。」

得到希斯缇娅的肯定答复，伴随房门锁上的轻响，房间里只剩下希斯缇娅一人。

呆了片刻，希斯缇娅回到刚才伊丝坐的位置，轻拿起伊丝留下的茶杯，将其举到与目光平齐的位置。

「不行吗……」

喃喃渐渐溶解在空气里，希斯缇娅为自己斟满甜饮，细细品尝着。

（15/31）

第六十三章 天空之魔王

正如伊丝所说，大圣堂里堕天使已全部到场，所有人都摆出庄严肃穆的神情。

见到伊丝到来，堕天使们朝伊丝投以勉强笑容。

与伊丝面临的矛盾一样，或者说更甚，所有堕天使都知道，瓦尔哈拉需要这样一位圣女成为乌拉诺斯的继承者，但希斯缇娅与之他们又过于亲近，他们不忍心看着希斯缇娅成为圣灵。

只不过，对比选择了私情的库克，堕天使们选择了大义——即便如此，也不妨碍他们在心中不希望看见希斯缇娅走到今天这一步。

「伊丝小姐。」

「我来晚了，抱歉。」

目光一一看过堕天使，伊丝来到最前方的阿撒兹勒面前，宽敞的大圣堂里现在只有自己与堕天使寥寥数人，显得格外空荡。八大堕天使里，出现在这里的只有六位，没来的两位分别是亚列与卡麦尔，前者被伊丝消灭，后者则在与血族女王阿尔维尔六世的战斗中与血族女王同归于尽，二者都在圣域中的某处复活，无法参加希斯缇娅的洗礼仪式。

「圣女大人还在准备中，伊丝小姐没有迟到，不需要道歉。」

「这几天以来，一直在麻烦伊丝小姐照料圣女大人，请容我代圣女大人向伊丝小姐表达感谢，不论是之前抵御贝利尔的袭击，还是帮助我们找到所有藏匿灾祸的洞窟，都是伊丝小姐的功劳。」

从阿撒兹勒处接过话头，安士白右手搭在胸口，对伊丝深深鞠了一躬。而除了阿撒兹勒外，其他四位堕天使，萨麦尔、沙利叶、拉哈伯以及伊丝没怎么见过的桑杨沙，也都弯下腰，向伊丝致以谢意。

简直像在做最后的送别。

这也理所当然，当希斯缇娅成为圣灵后，伊丝与堕天使间就没有了纽带，等到伊丝搭乘瓦尔哈拉前往环大陆的神之国，双方就不会再有任何联系。对堕天使们而言，伊丝的出现如同一闪而逝的流星，虽然耀眼，但也只是生命中的值得夸耀的片段，仅仅只有与伊丝联系较为紧密的阿撒兹勒，才会在夜深人静时想起这么一位救瓦尔哈拉于水火的存在。

将脑海中的想法压下，伊丝微笑着抬手，让堕天使们起身。

「我只是做了我想做的事情，遵从本心而已，不是为了得到你们的感谢。比起这个，你们的准备呢？所有堕天使在同一时间一起消失，警觉心强一些的人应该能察觉到，瓦尔哈拉上发生了什么。」

「只要解释成圣女大人召见我们，有要事商议，我们用不了多久就会回去，这样就没有人会怀疑我们。另外……」

由于阿撒兹勒一副欲言又止的神情，伊丝不禁追问。

「阿撒兹勒想说什么？」

「啊啊……我想问伊丝小姐，圣女大人最后有对您说过，她有未完成的愿望吗？昨晚圣女大人应该有和您见面。」

「不，」自己昨晚并没有去找希斯缇娅，伊丝尽量摆出镇定表情，「没有。」

「这样啊……」

阿撒兹勒遗憾地放下手，肩膀也跟着耷拉下去，英俊脸庞显现出失落与寂寥的模样。

再继续下去，会让氛围变得沉重，伊丝以礼貌笑容告别堕天使，接着带领伙伴站到大殿另一侧，将伙伴们与堕天使分开，圣洁的大殿重新安静下去。

「虽然有种事到如今的意味，但内奸还没有抓到吗？不是说除了库克，还存在另一位斯提克斯麾下的内奸，就这样匆匆开始洗礼仪式，万一那位内奸提前得知消息，过来捣乱怎么办？」

依蒂丝十分自然地上前一步，来到与伊丝并肩的位置。

「正因为不知道内奸是谁，希斯缇娅才决定秘密进行洗礼仪式啊，知道这场洗礼仪式的人只有我们和堕天使，在外人眼中，希斯缇娅的洗礼仪式在五天以后。当希斯缇娅成为乌拉诺斯的继任者，能够为瓦尔哈拉提供无穷无尽的魔力时，那位幕后黑手再怎么努力，也无法动摇瓦尔哈拉。」

「只有我们、还有堕天使知道么……在看到那位大祭司背叛以后，我不觉得堕天使还能够相信。换做我是圣女，会一声不吭的自己把洗礼仪式完成。」

「那是就结果论啦，堕天使是希斯缇娅的长辈，希斯缇娅应该是希望能让长辈看见自己的成长，所以才让他们到场。再者希斯缇娅对我说过，当她进行洗礼仪式时，堕天使会感应到圣域结界的变化，即使想隐瞒，也隐瞒不了。」

「『希斯缇娅对我说过』吗……嚯，看来在我不知道的时候，你和那位圣女大人相处的不错。」

「不不，不是佩佩你想的那样。」

自己和希斯缇娅间相当清白，这一点自己能肯定。

「就当做是这么回事吧。只是伊丝，现在的你，表现让我有些失望。」

「失望？」佩佩的发言令伊丝十分在意，后者扭过头来，视野里映入佩佩精致如人偶的侧脸，此时佩佩依旧直视前方，湛蓝双眸中看不出感情流露，「为什么这么说？」

「换做以前，你不应该强硬阻止这类事么，卡米拉那时候如此，我和那位龙女时也是如此。要么从一开始就不加干涉，不让人觉得你是见不得悲剧的救世主，要么就一帮到底，不让人看扁，像现在这样面对亲友赴死却犹犹豫豫，不敢出手，让我觉得你很狼狈。这是一场悲剧，而不是壮烈的牺牲，既然与那位圣女大人关系不错，那就按照自己的想法，让她清醒过来，一切不就结束了么。你来当乌拉诺斯，她继续去做她的圣女，当你死后，她再继承你的位置，这样你用不着烦恼，也尽到了自己的义务，皆大欢喜。」

至于寿命的方面，成为半圣灵以后，至少有上千年的生命，不会出现像尤利乌斯时那样，尤利乌斯当了上百年的教皇，而下面的继任者却换了数代。

「……我该说佩佩和卡米拉不愧是姐妹吗？」

两天前，卡米拉也对自己说了相似的话。

「这和是不是姐妹无关，只是看着你不再像以前那样果决，就好像看着曾经的救世主变成只会借酒消愁的酒鬼一样，感到惋惜。没有身为救世主该有的霸道。」

「欸，那佩佩觉得现在的我霸道吗？」

如同在强调自身存在，伊丝故意摆出可爱的微笑，双手食指抵着脸颊两侧。

佩佩扭过头来，目光与伊丝相对，持续了不足两秒，出乎伊丝意料的，佩佩发出轻笑，笑声并非讥讽，而是满意的声音。

「看上去不错，我误会你了，你这家伙还是和以前一样喜欢乱来——不过这是我喜欢你的原因之一，真是个藏不住魅力的家伙。」

「就是这么一回事。」

面对佩佩夸赞的笑容，伊丝胸有成竹地摊开双手。

就在刚才，佩佩知道了自己并未坐视不管，也许佩佩不清楚自己究竟要以怎样的形式阻止这一切，但对佩佩而言，她只要知道自己没有袖手旁观，这就足够了。

而自己到底做了什么，答案也很简单。

让圣域结界失去原有的机能。

利用元素洗濯肉体，从而成为圣灵，这一切建立在希斯缇娅能与圣域结界构筑连接上。过去希斯缇娅借用圣域结界的力量时，圣域结界投射金色光芒会将希斯缇娅笼罩其中，而这就是希斯缇娅与圣域结界缔结连接的表现，那么，倘若自己不让这道光束照射到希斯缇娅身上，结果会如何？

答案是希斯缇娅无法与圣域结界沟通，从而不能成为圣灵。

当然，事情到此还未结束，倘若希斯缇娅没有『理由』的无法成为圣灵，看起来就像被圣域结界拒绝，这样的结果既会动摇人们对希斯缇娅的看法，质疑希斯缇娅成为乌拉诺斯继承人的正统性，同时还会给希斯缇娅带来不小的打击，因此这种干涉是不彻底的。

所以，自己的布置不止于此。

想要解决这个问题，斯提克斯安插的内奸给予了自己由头。

首先，自己将圣域结界的魔力抽至让圣域结界变得黯淡，恰好只能维持住瓦尔哈拉的程度，然后，再前往结界世界与尤弥尔教会圣城米特斯拜亚，分别寻求精通恶魔魔法的莉娅，以及擅长神代魔法的尘世巨龙帮助，让二者修改圣域结界，使其不能将洗礼的光辉作用于希斯缇娅身上。

值得一提的是，即便以莉娅和尘世巨龙的知识，也无法篡改圣域结界，圣域结界不属于恶魔魔法，而是以神代魔法构筑的存在。尘世巨龙虽然因为被封印在神代魔法构筑的结界中许久，将神代魔法的封印结界琢磨的极为透彻，但它只懂得封印它的神代魔法，无法理解乌拉诺斯构筑的圣域结界。

因此，伊丝只好退而求其次，不修改圣域结界，选择以另一个魔法阵干涉圣域结界。简单理解起来就是，在圣域结界与圣殿之间构筑一道壁垒，让圣域结界的洗濯无法作用于希斯缇娅身上，中断希斯缇娅与元素的共感，以此达到不让希斯缇娅成为圣灵的结果。

当然，这只是一种形容，真实情况要复杂的多，为了构筑这个阻碍圣域结界作用于希斯缇娅，同时又不会被希斯缇娅察觉的魔法阵，消耗了远比自己注入给圣域结界的魔力还要多的魔力，这也是自己感到疲惫的主要原因。

事情到了这一步，洗礼失败的希斯缇娅会发现，圣域结界的光芒比以前黯淡，于是委托自己这个唯一能让圣域结界焕发活力的人，将圣域结界变回全盛模样，而自己便能以『斯提克斯的内奸作祟』为由，将圣域结界不能正常运转的原因，推到内奸身上，同时声明，自己也不知道内奸究竟做了什么，进而无从下手。

这样一来，自己就成为了事实上的圣域结界的维持者，同时希斯缇娅依旧是瓦尔哈拉的领导者，一切回到自己设想的正轨上。

虽然耍了一些见不得光的手段，欺骗了希斯缇娅，但这是唯一的，所有人都能接受的方法，算得上善意的谎言——总比在希斯缇娅进行洗礼仪式时，自己借用元素对自己的惟命是从，在心中强硬命令元素远离希斯缇娅，让希斯缇娅无法完成洗礼仪式强。

只是……

伊丝抬起头，仰望圣殿上万里无云的天空，不对称的圣域结界如往常那样缓缓旋转，看不出异常。

不知为何，自己有种难言的不安。

莉娅构筑的结界从未投入过实战，不知道到底能不能生效——尽管伊丝努力让自己觉得，不安感来自于此，但内心却隐隐感到，变故不是发生在这里。

接着。

身侧传来被人盯视的感觉。

伊丝立刻扭头。顺着视线看过去，安士白正对自己点头，投以不明缘由的、赞许的目光。

莫名其妙。

在希斯缇娅进行洗礼仪式的时候，自己盯着一点安士白好了。

接连两次在洞窟附近遭遇安士白，安士白又两度以远低于自己的实力接住自己攻击，再加上安士白等级栏不同于其他堕天使的显示，都让自己对安士白产生怀疑，如果不是没有任何证据，自己早就把安士白抓住。

虽然现在就可以把安士白绑起来，然而说不出原由就这么做，会与堕天使交恶不说，重要的是自己会被当成无理取闹之人，将安士白推到有利的一方——前提是，安士白就是斯提克斯安插^进来的内奸的话。

安静持续了约一刻钟，众人耳边响起缓慢的脚步声与神杖轻触地面的声音。

希斯缇娅来了。

包括伊丝在内，所有人抬起头，看向大圣堂侧面，希斯缇娅将从那里出现。

洁白到刺目的、仿佛不诞生于尘世的身影，似乎只要有希斯缇娅在，一切黑暗污浊之物都会在这份圣洁下自行退去。这是令人只能仰望的、神圣不可亵渎的存在。

就像自己第一次见到希斯缇娅接受洗礼仪式一样。

不过和那时候不同，当时自己不知道后来会发生什么，而现在，自己知道希斯缇娅的洗礼仪式必定失败。

仿佛没看见大圣堂中的众人，希斯缇娅平静地走到祭坛前，随后转过身，放下神杖，双膝跪地，低声颂唱洗礼仪式必须的咒文。

远远站在后面的伊丝则低下头去。

堕天使与自己的伙伴们或许没注意到，就在转身的刹那，希斯缇娅的目光停留在了自己身上。在成为圣灵的最后只看着自己，这种信任感令伊丝心生愧疚，希斯缇娅并不知道自己对圣域结界做了手脚，她或许以为自己在对她送上祝福吧。

然而，自己并没有后悔，如果昨晚什么也不做，只是去与希斯缇娅做最后的告别，此刻站在这里的自己，一定会为自己的无为感到后悔，就像卡米拉说的那样，今后每当想起希斯缇娅时，都会为没有救下希斯缇娅而羞愧失落。

能够感受到圣殿内的元素正欢呼雀跃着奔向希斯缇娅，希斯缇娅体表也跟着发散出淡淡光辉，这些光粒般缥缈的东西聚集在一起，仿若亲昵少女的蝴蝶，环绕希斯缇娅飞舞，令希斯缇娅成为场中唯一瞩目的存在。

如同天使降临。

按照正常流程，圣域结界马上会投射下金色光辉。

这是希斯缇娅最后的洗礼仪式，光辉意味着圣域结界今后将完全由希斯缇娅掌控，瓦尔哈拉诞生了第二位乌拉诺斯。

伊丝不禁抬起头，肉眼可见的，直径以公里计算的圣域结界，中心凝结起金色光芒。

成败在此一举。

如果莉娅构建的结界阻拦失败，自己就命令元素，远离希斯缇娅。

伊丝下意识屏住呼吸，紧紧盯视天空缓缓旋转的圣域结界。

仿佛在积蓄力量的时间过去了不足半分钟，然而这半分钟里，伊丝却觉得时间过得无比缓慢。所谓度日如年，也不过如此。

最终，像是在回应伊丝那样，凝结的金色光辉骤然下落，并且毫无阻碍的穿透莉娅的魔法阵。

内心「咯噔」一声。

失败了。

不过一切还没有结束，自己还可以让元素远离希斯缇娅，强行终止洗礼仪式。至于事后如何解释这一切，只要赖在内奸身上，没有人能知道始作俑者是自己。

然而，就在伊丝做好准备时，圣域结界降下的金色光芒，轨迹出现了让人诧异的变化。

光芒确实在朝下坠落，并且在视野内急速放大，但看上去却不像朝着希斯缇娅而去。

伊丝下意识往旁边让了让，否则，金色光芒就要落到自己身上，只不过，在光芒即将投射至空无一物之处时，就像嗅到花蜜香气的蜜蜂那样，金色突然横扫，最终照耀在伊丝身上。

与此同时，伊丝内心浮现一股奇妙的念头，不知不觉中，自行切换到猫耳的第三形态。

当瓦尔哈拉真正的掌控者来到瓦尔哈拉，继任者将回到候补的位置，圣域结界做出了情理之中的选择。

——瓦尔哈拉迎来了第二位乌拉诺斯。

天空之魔王，伊丝·恩雅。

（17/31）

第六十五章 魔王与女神？

｢你——！｣当斯提克斯显露真身的第一时间，阿撒兹勒便拔出武器，挡在所有人前方，｢斯提克斯，你竟然敢独闯瓦尔哈拉！｣

｢斯提克斯？｣

｢他为什么会出现在这里！｣

对比阿撒兹勒的快速反应，其他堕天使则陷入久久的震惊，不同于与乌拉诺斯一起来到阿莱克西亚大陆的阿撒兹勒，另外七名堕天使从未见过斯提克斯，现在亲眼看见过去的同僚成为敌人，反应过来需要时间。

堕天使的惊慌让斯提克斯相当受用，后者如同在欣赏艺术品一样，一只手抚在胸前，另一只手朝外打开，目光一一扫过缓缓后退的众人。

｢对对，就是这样！我潜伏在瓦尔哈拉上，就是为了品味你们现在手足无措的样子！乌拉诺斯已经消失，瓦尔哈拉上还有谁能阻拦我？就凭你阿撒兹勒吗？没有这个可能！｣

无视斯提克斯狂妄得意的呼喊，阻拦在众人前方的阿撒兹勒低垂视线，小声请求。

｢伊丝小姐，可以请您把圣女大人和瓦尔哈拉上的小孩带走吗？不需要带走所有人，只要一小部分，留下火种就好。斯提克斯很强，我能感觉到他不是过去的斯提克斯，现在的他或许能与乌拉诺斯大人相提并论。｣

｢还未开始战斗，就想着逃跑了吗？阿撒兹勒，这可不符合你第一堕天使的名头。｣斯提克斯语气中充满轻描淡写，｢虽然是站在敌人的立场，但我还是好心提醒你，用不着这么紧张，再怎么说女神就站在你身后，有她在，即使是我，也没有必胜的把握，不如说，在她登上瓦尔哈拉的一刻，我的计划就告终了。｣

阿撒兹勒微眯起双眼。

｢女神？｣

｢没错，抱着我那仅有的一点怜悯之心，我大发慈悲地告诉你们，只有我今天不会和你们交手。女神让我看了这么一出精彩表演，计划失败带来的挫败感，也稍微缓解了一些——噢？偷袭不是光明磊落的举止。｣

话音落下的同时，斯提克斯朝左边伸手，紧接着，伴随金属碰撞的刺耳声响，斯提克斯手中赫然多了一柄瑰丽长剑。

破灭之剑。

在斯提克斯喋喋不休时，阿撒兹勒以他能达到的最快速度，从左侧向斯提克斯发起攻击。

而现在，阿撒兹勒的武器被斯提克斯硬生生钳住，双方的实力差距大到一目了然。

仿佛没看见试图拔出武器的阿撒兹勒，斯提克斯继续不紧不慢地补充，目光仅仅放在伊丝一人身上，眼底流露出些微警惕与厌恶。

｢在乌拉诺斯死亡的第一时间，我就感应到阿莱克西亚大陆上发生的变化。想冲破神明布下的囚笼，唯一能摆脱大地束缚、无视雷暴之海的天空岛必不可少，所以我趁堕天使离开瓦尔哈拉之时，悄悄靠近瓦尔哈拉，阻截了其中一位，也就是安士白。堕天使虽然拥有不死的能力，但这并不代表堕天使能随时随地回来，『转移』的前提是死亡，所以只要把堕天使囚禁起来，我就可以伪装成他们，旁若无人的混进瓦尔哈拉。在乌拉诺斯消亡的现在，没有人能认出我的伪装。｣

换言之，安士白正被斯提克斯囚禁在某处。

暗中使用『上帝之眼』的伊丝沉声道。

｢即使外貌相同，生活习惯也会暴露你的身份。｣

啪咔。

伴随宝石破碎的声响，阿撒兹勒的破灭之剑如同玉石般四分五裂，斯提克斯只是稍微用力，破灭之剑便化为一堆碎石。试图将破灭之剑夺回的阿撒兹勒瞬间失去支撑，身体无可阻挡的接连后退，如果不是他急忙拍动翅膀，勉强维持住身体平衡，现在已经一屁股跌坐在地上。

阿撒兹勒的遭遇令其他堕天使停下手中动作，连阿撒兹勒都只能像小孩一样被戏耍，他们上去，只会更加丢脸。

斯提克斯满意地点头。

｢是的，生活习惯的确是一个问题，但那只是对普通人而言，就像女神你借用赫蒂让库克认罪，我也能用相似的方法获取安士白的记忆，只不过我不是利用精神魔法，而是灾祸。尤弥尔女神，你应该见识过吧？灾祸的强大。｣

原来斯提克斯口中的女神是指自己。

伊丝略感意外地挑起眉。

很可惜，自己并不是所谓的女神，就在刚才，还只是一只普通的吸血姬。

不过就斯提克斯的言行看，斯提克斯相当忌惮自己，甚至因为自己出现，直接宣布计划流产。让斯提克斯保持这个误解也不赖。另外，上帝之眼告诉了自己斯提克斯的情况，现在的他不可能战胜自己。

见到伊丝没有回答，认为伊丝默认了的斯提克斯继续解释。

｢我一直在等待着，等待瓦尔哈拉的圣女成为圣灵的一刻，只有当她成为圣灵，瓦尔哈拉才能拥有取之不尽的魔力。成为圣灵后的圣女不再拥有感性，也就不会拥有尊严，当我把结果摆在她面前——要么臣服于我，让瓦尔哈拉为我所用，要么看着瓦尔哈拉与其上的子民覆灭，令瓦尔哈拉之名从人们的记忆里抹除。只剩下可怜理性的她，只能像死物一样，做出保证所有人活下来的选择，这样一来，瓦尔哈拉就成为我的所有物。

啊，除了女神，其他人可能会好奇，为什么我可以威胁拥有无尽魔力的瓦尔哈拉，这并没有难理解的地方，没有乌拉诺斯，再强力的结界也终究只是结界，强大的武器需要合格的使用者才能发挥完整力量，显然，圣女没有如此能力。每当我听见圣女大人宣称，只要她成为圣灵，瓦尔哈拉就能将我拒之门外时，我都忍不住感叹，那个乌拉诺斯也有失策的时候，真是选了个天真的继承者。我已经突破外面的封印结界，进入到瓦尔哈拉内部，在这时候，瓦尔哈拉还怎么阻拦我？｣

｢斯提克斯，你还有魔王的尊严吗！｣

斯提克斯充斥轻蔑的发言令希斯缇娅愤怒起来，然而希斯缇娅越是愤怒，斯提克斯就越是觉得希斯缇娅令人发笑。

｢不仅不为自己的幼稚羞耻，反而说我没有尊严？圣女，现在的你让人失望，我都忍不住为乌拉诺斯感到悲哀。所谓圣女，不过是这么一个东西。

嘛，拜女神所赐，这一切都没有发生。就结果论，女神比我狡猾的多，我再怎么样也希望你接过乌拉诺斯的位置，女神索性自己成为乌拉诺斯。先是接近以后取得信任，然后再当着圣女的面，狠狠把圣女的理想摔碎，这番戏弄，让人欲罢不能啊，呵呵呵呵……

对了，我也参与进来了一把，为了加快你与女神的进度，我不仅布置灾祸之弦，还让贝利尔充当牺牲品。没想到女神没有丝毫犹豫就使用我铺设的台阶。当然，我没有责怪女神你的意思，不如说，允许我成为像你一样的参与者，这让我感到十分愉悦，我也终于明白，你为什么要设下囚笼戏弄我等。原来将阿莱克西亚大陆之民封锁起来时感到的愉快，是如此令人沉醉的美酒。啊啊，这种一切尽在掌握，玩具却浑然不知，甚至还深深信赖自己的感觉，真是太棒了！｣

仿佛讴歌圣行的狂信徒，斯提克斯张开双臂，仰面朝天，神情充斥疯狂之色。

伊丝皱起眉头。

自己见过不少这样的人，不论他们的渴求如何，结局都如出一辙。

｢废话说完了吗？｣

伊丝的发言令斯提克斯从自我陶醉中回神，重新站直身躯，眼白呈黑色的眼睛里浮现认真。

｢说完？不，还没有说完，而且我也并非在说无用的言论。尤弥尔，既然这是我们第一次见面，那么我就稍微向你妥协一次——让我离开阿莱克西亚大陆这片弹丸之地，我可以答应你，永远都不再回来，并且把我拥有的全部财富，包括我麾下的恶魔，一并做为报酬赠予你。

如果你连这个条件都不愿意答应，那么我就再退一步，让我和我的子民在环大陆上建立家园。从始至终，我的目的只有一个，离开阿莱克西亚大陆，见到更广阔的世界。｣

听起来就好像女神将斯提克斯囚禁起来，而斯提克斯不计前嫌，向女神承诺，只要女神愿意归还给他自由，他就愿意把所有家当都送给女神一样。如果斯提克斯没有作恶，自己又的确是女神的话，自己会考虑答应斯提克斯，让他离开阿莱克西亚大陆，一方面是自己没理由限制斯提克斯自由，另一方面是早点送这个到处挑事的人滚蛋，让阿莱克西亚大陆消停下来。

然而，自己并不是女神，斯提克斯找错了对象。说自己是乌拉诺斯，自己身上还好歹有『瓦尔哈拉的掌控者』状态，有一点说服力，换成女神，就是真真切切的荒谬。

伊丝沉默片刻。

｢我并非尤弥尔女神，而且也没有像你说的那样，所做的一切都是在戏弄希斯缇娅。｣

认为自己遭到伊丝戏弄，斯提克斯神情间的期待转为愤怒，脸庞涨红起来。

｢事到如今还想遮遮掩掩吗！尤弥尔女神！你所展现的力量，还有让自己成为乌拉诺斯的能力，除了女神以外，没有别的可能！｣

｢不相信么……也罢，我和你之间本来就没有好说的，从你把矛头对准蒂娜和莉娅的时候开始，我们就已经是敌人。我不会宣告你的生命走向终结，但我会把你交给塔尔塔诺斯。｣

｢呵呵呵，觉得我动摇了你的统治，所以想封口么。我既然敢出现在这里，就代表我有战胜你，或者离开这里的把握，在想着解决我之前，先看管好自己的生命吧！｣

仿佛在呼应斯提克斯的话，如同背负世界的巨龟踩踏在瓦尔哈拉上一样，瓦尔哈拉开始阵阵晃动，众人耳边也隐隐传来大地破裂的声音。

全知地图显示，瓦尔哈拉上出现了一位等级高达270级的光点，而当伊丝把注意力移动到光点上时，上面显示其为『魔化的库克』，种族也从邪眼龙人，变为了宗教怪物里的巴弗灭。

巴弗灭吗……

有着羚羊头颅、人类身躯、鹿的下半身以及山羊蹄的两脚恶魔，在部分故事里，还拥有蝎子的尾巴以及天使一样的翅膀，几乎综合了所有恶魔的特征。在『Ragnarøk』中代表了第二原罪，同时也是『Ragnarøk』里极为强大的怪物。

｢他想用传送魔法逃跑，阿撒兹勒，拦住他！｣

正如希斯缇娅所说，斯提克斯身后出现深黑洞窟，洞窟仿佛灾祸形成，呈现粘稠模样。

｢喝啊！｣

无需希斯缇娅指挥，阿撒兹勒早已将破灭之剑替换成骑士枪，直刺斯提克斯胸前。

然而，斯提克斯不但没有仓皇逃窜，反而不紧不慢地看着骑士枪抵达身前。就在阿撒兹勒认为自己即将得手时，斯提克斯以无咏唱的方式使用魔法。

｢『扭曲震荡』。｣

顷刻，以斯提克斯为中心，无形的波纹朝四周震荡，一切声音陡然消失，视野也跟着一起扭曲。凡是震荡触碰到的东西，如同倒映在水中的影子那样，渐渐旋转、变形，接着爆发一阵承受不住压力的轰鸣，化为一摊碎屑。

不止大圣堂中的摆设，就连大圣堂的墙壁与支柱，也都发出咔嚓声，只有被伊丝保护其中的卡米拉与堕天使一行，没有遭到震荡波及。

但是，距离斯提克斯极近的阿撒兹勒就没有这么好运。

在伊丝视野中，阿撒兹勒的身躯与大圣堂内的其他东西一同扭曲，自己甚至能看见阿撒兹勒承受巨大痛楚，想叫喊出来，却又无法开口的模样，与此同时，阿撒兹勒的HP以让人无法反应过来的速度，眨眼间降低至0。

虽然对不起阿撒兹勒，但考虑到阿撒兹勒可以瞬间复活，自己还是把重点放在斯提克斯身上更稳妥。

由于全知地图自带的标记无法作用于斯提克斯，所以伊丝用消耗型的付费道具『狩猎标记』，给斯提克斯打上无法摆脱的印记——说是付费道具，但实际上『狩猎标记』极其廉价，属于哪怕玩家只充值一乌托邦币，也一定会附赠的便宜货。在『Ragnarøk』里只能标记灵体，如今用在斯提克斯这只『使魔』上，正好适用。

斯提克斯之所以敢出现在自己面前，是因为面前的他只是使魔，早些时候，『上帝之眼』告诉了自己一切，这只使魔没有使用幻象魔法，而是从一开始就拥有变化外表的能力，制作相当精致。

在一阵扭曲下，斯提克斯一脚踏入黑洞中。

｢姐姐大人，不阻止他吗？｣

｢不，让他先跑一会儿。｣

比起斯提克斯，外面正在破坏圣域结界的库克更要命。圣域结界是瓦尔哈拉的根本，倘若圣域结界遭到破坏，瓦尔哈拉将沉入大海。

直到最后都要给希斯缇娅添麻烦，真是不让人省心的家伙。

好在有『狩猎标记』存在，等解决了库克，自己就可以去找斯提克斯算账。

随后。

仿佛在强调自身存在，瓦尔哈拉陡然下坠，魔化为巴弗灭的库克终于对圣域结界发起攻击。

（19/31）

第六十七章 永恒蔷薇囚笼

圣域结界上爆发一连串呲呲声，库克双手因接触圣域结界而烧焦，只是灼痛并没有让库克松手，他将全部的力量灌注在双臂，接着双腿使出前所未有的全力，如同要凭借庞大身躯硬生生将圣域结界扯碎那样，将其朝一边拉扯。

「喝啊啊啊啊啊啊！！！！！」

咔咔咔咔咔——

伴随滔天怒吼的，是圣域结界肉眼可见的变形。

然后。

啪咔。

结界大约五分之一的部分被库克硬生生扯碎，虽然库克也立刻像泄气的皮球般缩小，气势萎靡下去，身体无法控制地后仰倒下，但他的目的已然达成。

「希斯缇娅！作为人类活下去！」

轰轰轰轰轰！！！

伴随圣域结界破碎，缓缓下落的瓦尔哈拉彻底失去浮力。如同失去动力的飞行器，笔直朝大海坠落。岛屿上的房屋一个接一个瓦解，无数瓦砾散落在天空，大平原上的边缘区域更是与瓦尔哈拉主体分离。

库克怎么样此刻已经无关紧要，重要的是必须让瓦尔哈拉停止下坠。

然而，给予伊丝思考的时间只有不到十秒，伊丝完全想不到该怎么让瓦尔哈拉这个庞然大物停下来。

视野里的天空岛不断缩小，耳边传来小孩与女性的啼哭与喊叫，与之相对的，视野边缘的蓝色大海不断放大。

冷静下来。

仔细思考。

有什么魔法适合在这时候使用？刚到瓦尔哈拉时，自己曾设想过，如果是自己，该怎么维持这样一座岛屿，当时自己的答案是——

明明知道答案，但自己就好像与答案之间隔了一层薄薄的砂纸，不论如何也看不清砂纸对面是什么，大脑因为过度焦急而宕机。

经历短暂回想，思考不到答案的伊丝索性采用笨方法。

「用最笨的方法！！」

『短距离传送』

眨眼间，伊丝出现在瓦尔哈拉最下方。瓦尔哈拉从侧面看过去呈现下钝上尖的锥形，同时下方岩石又被乌拉诺斯以禁咒加固，这样一来，最笨的办法并非没有可行性。

将全知地图扩大到能显示整个瓦尔哈拉的范围，伊丝以仿佛不需要蓝耗的势头，一口气将魔法消耗的只剩一成。

成千上万的『空间锚』扣住瓦尔哈拉底部。

将实物钉在空间中，使之固定的魔法。

随后，伊丝对自己使用『高阶力量提升』，同时将仓库中所有能用来强化自身的魔法药取出，以魔法捏碎后，采取最节省时间的方法，将其倒在身上。

紧接着。

『空间禁锢』

『空间禁锢』这种程度的魔法并不足以让瓦尔哈拉停止下坠，但自己使用『空间禁锢』的目的，是让空间变为一块整体，像托盘一样，可以作为支撑点。随后，站在瓦尔哈拉正下方的伊丝抬起头，向瓦尔哈拉伸出双手。

最大化的『无形之手』。

所谓笨办法，是以蛮力将瓦尔哈拉托起来。

虽然听起来不可思议，但这的确是方案之一。第二形态下的自己或许无法做到，即使换成第三形态，也颇有难度，但自从击杀了堕天使西普以后，自己就会偶尔进入类似于第四形态的状态，而如果是在这样的状态下，自己便拥有了支撑瓦尔哈拉的力量——当然，即使在第三形态觉醒状态，有无数珍贵魔法药辅助，自己也拥有足以举起瓦尔哈拉的力量，从一开始，自己面临的问题就不是力量够不够，而是怎么增加瓦尔哈拉的强度，不至于自己虽然拥有撑起它的力量，却只能像钉子一样贯穿瓦尔哈拉。

砰。

无形之手上传来仿佛要把骨骼挤碎的重压。

头顶传来前所未有的重量。

不过好在自己反应及时，从决定采用笨办法开始到现在，只过去了相当短的时间，瓦尔哈拉没能在下坠中积攒起足以压垮自己的力量，形容起来的话就是，岛屿上的人也许会重重摔一跤，但还不至于内脏受损。

然而，在短暂的放松之后，伊丝却发现瓦尔哈拉仍在缓慢下坠，并且是带着自己一起下落，脚下的『赫尔墨斯之翼』并不足以支撑自己。并且肉眼可见的，托住瓦尔哈拉的『空间禁锢』开始出现裂纹。

一旦作为托盘的『空间禁锢』破碎，自己就会贯穿瓦尔哈拉。

糟糕了。

「可恶，给我停下来啊啊啊啊啊啊！！！！」

双臂开始用力，但这不仅没有阻止瓦尔哈拉下坠，反而令『空间禁锢』上的裂纹更加密集。

极为缓慢，却又迅疾无比的时间。

——呲。

就像关掉老式电视机时，屏幕会出现闪光般，伊丝脑海里突然闪过灵光。

自己想到了刚登上瓦尔哈拉时设想的，能够暂时维持瓦尔哈拉漂浮的魔法。

第四十二阶魔法，自己能使用的最强魔法之一。

检索了一遍自己的魔力——在无数种魔法药辅助下，自己的魔力已经在短短几息内恢复，伊丝忍耐着仿佛要把全身挤碎的压力，深吸了口气，冷静吐出『Ragnarøk』中的咒文。

「——『永恒蔷薇囚笼』。」

话音落下的瞬间，瓦尔哈拉底部出现一个暗红色奇点。

接着，以奇点为中心，眨眼间生长出无数带有尖刺的蔷薇藤蔓，藤蔓最初只有手指粗细，随着出现的时间越长，枝条越发粗壮，仅仅几秒，便有数百公尺直径。朝四面八方扭动的藤蔓迅速包裹住整个瓦尔哈拉底部，并很快蔓延至瓦尔哈拉上层，将瓦尔哈拉变为了一朵黑红色花蕾。

不仅如此，蔷薇在向上生长的同时，也朝下伸出根茎，站在伊丝的视角，瓦尔哈拉已经成为植物的一部分，下方有扎根于海底的、巨大无比的植物根茎支撑，上方则被蔷薇般的尖刺藤蔓托起包围。

即使伊丝移开『无形之手』，瓦尔哈拉也依旧稳稳停在空中。

「呼……虽然只是暂时，但总算停下来了。」

『永恒蔷薇花园』只能支撑一天，之后必须得找人把结界修好。即使不能修好，也要做一个能支撑瓦尔哈拉的结界，至于圣域结界那些繁杂的功能，就暂时丢到一边好了。

感到肩膀酸痛的伊丝开始活动手臂，长长出了口气，但是，她很快发现了不对劲。

最开始被自己叫来支撑瓦尔哈拉的堕天使们，正用看怪物的眼神看着自己。

他们刚才大概在和自己做同样的事情，看见自己硬生生抑制住瓦尔哈拉下坠，感到震惊也十分正常，老实说，自己也没想到，自己能做到这种程度。

碍于美少女的矜持，伊丝不好意思地苦笑。

「啊哈哈……大家齐心协力维持住了瓦尔哈拉，现在该回去了。」

迎接伊丝的，只有堕天使感到恐怖的面面相觑，以及一般民众死里逃生的欢呼。

（21/31）

第六十八章 希斯缇娅·绮丽儿·厄里斯

「卡米拉，你们没事吧。」

以『赫尔墨斯之翼』离开瓦尔哈拉底部后，伊丝回到圣殿。『永恒蔷薇囚笼』有着封印传送魔法的效果，即便是身为魔法使用者的自己，也无法豁免。

虽然还有斯提克斯没有解决，但斯提克斯身上有自己的狩猎标记，自己随时都能花上一点时间找到他——尽管全知地图有最大显示范围，可狩猎标记的存在，会让斯提克斯的光点永远出现在地图边缘，展示他的大致方位，只要自己一直朝这个方向移动，总能接近斯提克斯，从而让他出现在全知地图里。

神情间有着心有余悸，卡米拉微微喘息着回答。

「多亏拉克西丝让我们升空，我们没事，但下面那些没有及时反应过来的普通人，应该摔得不轻。姐姐大人，这些荆棘是您做的吗？」

正如卡米拉所说，化为废墟的圣殿里长满粗达十几公尺的巨大藤蔓，天空近一半的景色都被这些带有尖刺的绿色藤蔓阻挡。

对不清楚『永恒蔷薇囚笼』的人来说，看见这些藤蔓铺天盖地而来时，一定会将藤蔓当做魔物，认为末日降临了吧，不过永恒蔷薇囚笼仅仅只对大型建筑生效，不会朝普通人缠绕而去，一般人只要不自讨没趣的升空，阻挡在永恒蔷薇囚笼的前进道路上，就不会被蔷薇伤害。

伊丝不禁苦笑。

「啊啊，稍微做过头了一些。」

「岂止是过头，简直是怪——简直是乌拉诺斯大人才能做到的奇迹！」

同样回到圣殿的阿撒兹勒瞪大双眼强调，由于和伊丝一起参与阻止瓦尔哈拉下降，包括阿撒兹勒在内，堕天使一行满头大汗，也正因如此，他们深刻理解，伊丝究竟做了多么不可思议的事情。

「圣女大人，您知道伊丝小姐做了多不可思议的事情吗！瓦尔哈拉之所以没有掉进大海，是因为伊丝小姐用蛮力撑起了瓦尔哈拉！我知道您可能觉得我在撒谎，可我以第一堕天使的名誉保证，我说的话绝无半点虚假，其他堕天使也都可以作证！」

回应阿撒兹勒的环视，堕天使们艰涩吞咽起口水，向希斯缇娅点头表示同意。如果说之前伊丝被选为乌拉诺斯的继承者，还让人摸不着头脑，无法令人信服，那么现在所有人都理解了，就实力而言，伊丝当之无愧。

神情复杂的，希斯缇娅的目光放到伊丝身上，短短一上午时间，她经历了太多次转折，先是自己继承者的资格被人抢走，然后斯提克斯突然现身，最后则是库克被灾祸侵蚀，破坏圣域结界。放在平时，这三件事中出现任何一件，都足以令自己动摇不已，而如今这三件事近乎同时出现，自己反而有种不真实的感觉，仿若身处梦中，不知道究竟作何反应，才更为合适。

「……这些蔷薇，也是伊丝做的吗？」

「嗯，为了瓦尔哈拉不掉进海里，我只能用这个叫『永恒蔷薇囚笼』的魔法，以瓦尔哈拉的体量，『永恒蔷薇囚笼』最多只能维持一天时间。这段时间里，我们必须修复圣域结界，或者用新的结界维持瓦尔哈拉。」

「一天……」

久久没有出声，希斯缇娅渐渐低垂下目光，想要在一天时间里修复圣域结界，几乎是不可能的事情，说到底，以圣域结界的复杂程度，根本不是说修复就能修复的存在。

『永恒蔷薇囚笼』只能维持一天时间，意味着瓦尔哈拉今后摆脱不了伊丝，伊丝成为众人期望的第二任乌拉诺斯，也只是时间问题。相信用不了多久，瓦尔哈拉上就会流传圣域结界选中之人为了维持瓦尔哈拉续存，奋不顾身的英勇传说吧。与之相比，危急时刻什么贡献也没做，连乌拉诺斯之位都被抢走的圣女，便显得可有可无起来，就好像被囚禁在尖塔里，等待勇者救出的公主，虽然耀眼，但也只是作为勇者的奖励存在。

废墟之上的众人安静下来，回荡在空气里的，只有远处传来的呼喊。

受不了这种死寂氛围，佩佩轻哼一声，朝卡米拉几人挥了挥手，带领蕾菲娜率先离开。而受到启发，愣在原地不知道该说什么好的堕天使也立刻反应过来，交代了「要去瓦尔哈拉上看看受灾情况，疏散人员」后，便各自撤离圣殿。虽然卡米拉没有跟着佩佩离开，而是留在原地，但最后被玛丽附在耳边悄悄说了些什么后，还是选择不情愿地离去。

废墟上很快只剩下伊丝与希斯缇娅两人。

氛围更加尴尬起来。

自己在无意间剥夺了希斯缇娅的理想不说，还做出了阻止瓦尔哈拉坠落这种事，对希斯缇娅来而言，无疑会有无比巨大的挫败感，这种时候，光说些『对不起』、『我不知道事情会这样』的话，根本起不到安慰作用。

「希斯缇娅……」

「呼——」伊丝的轻声终结了沉默，希斯缇娅深深吸了口气，然后又缓缓吐出，樱色眼眸里虽然有着一丝无力，但语气却平静而沉稳，「我知道你在想什么，道歉和安慰我的话请收回去，我不需要同情。」

果然会疏远自己吗？

被讨厌也理所当然，换做自己是希斯缇娅，也会如此，即便这番厌恶犹如飞来横祸，没有丝毫理性，可人类从来都不是纯粹理性的生物。

至少希斯缇娅没有一蹶不振。

伊丝不禁在苦涩中安慰自己。

然而，希斯缇娅并未就此转身离开，而是再度深深叹息，走到伊丝身后，抬起头看向遍布藤蔓的天空，语气里充满感慨。

「到头来，伊丝你才是乌拉诺斯大人的继承者，命运还真是捉弄人的妖精。放心吧，我没有厌恶你的意思，我已经不是把所有过错丢到别人头上的年龄，如果没有你，我早已和瓦尔哈拉一起葬身大海，死了就什么也没有了，不是吗？

库克有一点说的没错，乌拉诺斯大人不会什么也不布置就离开瓦尔哈拉，我想这个布置，应该就是伊丝你。呵呵……这样一来，乌拉诺斯大人的圣骸之所以会消失，也可以有解释了。」

说到最后，希斯缇娅俨然一副看透一切，有些放弃了的语气。

「应该与伊丝合二为一了吧，尽管不可思议，但这样就能解释，为什么伊丝身上会有乌拉诺斯大人的气息，为什么伊丝会在自己不知道的情况下，成为乌拉诺斯大人的继承者。

乌拉诺斯大人早就安排好了一切。她自始至终都没有想过，让我成为她的继承者。如果我成为继承者，事情就会变成斯提克斯说的那样，失去感性的我只能做出抛弃尊严的选择，让瓦尔哈拉上的上百万恶魔，成为斯提克斯的奴隶……」

希斯缇娅的假设并非完全没可能，伊丝获得第三形态觉醒之前，乌拉诺斯的尸体都还在仓库中，而当伊丝解决了佩佩与赫蒂之间的问题后便发现，乌拉诺斯的尸体从仓库中消失，如果把第三形态觉醒的出现与乌拉诺斯的尸体挂钩，事情便明朗起来。

「我所追求的不过是泡影，库克所行之事才是正确的。真是讽刺。乌拉诺斯大人既然不想让我成为她的继承者，又为什么要答应我，允许我成为圣女，把控制圣域结界的方法告诉我？我这是被乌拉诺斯大人戏弄了吗？我的存在还有什么意义。」

声音中既没有激昂的愤怒，也没有悲伤的啜泣，希斯缇娅只是自言自语般地问答。

「希斯缇娅，你误会了一个地方。」没有得到希斯缇娅的回答，伊丝径自补充，「我从来没答应过乌拉诺斯，我要成为她的继承者。」

「但事实是，伊丝成为了乌拉诺斯大人的继承者。即便我今后可以从伊丝你手里接过乌拉诺斯的位置，也必须要进行最后的洗礼仪式，而那样会让我失去感性，成为任由斯提克斯宰割的死物。事到如今，我对自己有几斤几两，已经很清楚了，我是不合格的继承者。」

伊丝皱起眉。

「希斯缇娅的意思是，我就很合格吗？我只是外来者，瓦尔哈拉上没有人了解我，并且我今后也不会留在瓦尔哈拉上，我有我的责任，我必须去环大陆。在这种时候，瓦尔哈拉更需要的是你，希斯缇娅，我曾经说过，即使你没有成为圣灵，你也可以完成你的理想。乌拉诺斯把使用圣域结界的方法告诉你，让你成为圣女，肯定也是为了这一天。

还是说，希斯缇娅觉得我现在去对瓦尔哈拉上的恶魔指指点点，他们会相信我的话，按我说的去做？这是天方夜谭。希斯缇娅依旧是圣女，而我只是为瓦尔哈拉提供魔力的人，这才是乌拉诺斯的布置。你的努力没有白费。」

「那乌拉诺斯大人为什么不告诉我这一切？像这样戏弄我，很有趣吗？从一开始把事情挑明，不就没有今天的麻烦了吗？」

面对希斯缇娅责难般的话，伊丝轻轻摇头。

「我不知道。但我清楚，瓦尔哈拉不能没有希斯缇娅。我的魔法只能维持一天，真正可以令瓦尔哈拉永存的，只有圣域结界，而我们中清楚圣域结界的人，只有你。」

伊丝双手搭在希斯缇娅肩膀上，双眸凝视着希斯缇娅动摇的眼睛。

「我知道希斯缇娅对自己的理想很执著，但成为圣灵以后去实现和没有成为圣灵去实现，二者并没有不同——不，应该说拥有感情以后，处理许多事情时才更温和，这是只有理性的人无法完成的事。现在希斯缇娅知道乌拉诺斯没有想象的那样伟大，她也有疏忽的时候，所以请不要再像过去那样，苛求自己去做无法完成的事情了。」

说到这里，伊丝顿了顿，神情间也多了些轻松。

「我的意思是，希斯缇娅可以继续完成你的理想，乌拉诺斯不是因为她叫乌拉诺斯才为人尊敬，而是她做的事情令人敬仰，同样的，希斯缇娅也可以如此。不能完全成为自己理想中的人，这没什么问题，没有人是完美的，只要不断朝理想靠近，光是做到这种程度，就足以令人肃然起敬。

现在机会不是正摆在眼前吗？经历这次劫难，瓦尔哈拉上肯定有许许多多的事情在等着希斯缇娅处理，这是展现才能，靠近理想的机会。另外，虽然我不知道乌拉诺斯过去是怎么对希斯缇娅，但我可以保证，当希斯缇娅遇见困难时，我会站在希斯缇娅这一边。」

「呜……」

肩膀上传来的温热让希斯缇娅咬紧嘴唇，睫毛微微颤动，她的喉咙滚动了一下，像是要忍耐着不让眼泪流出一样，不断眨眼，目光也从伊丝充满坚定的视线中移开，声音低到几乎听不清的程度。

「伊丝……可以把你借我一下吗？」

「啊啊，无妨。」

理解希斯缇娅所指，伊丝张开双臂。

伴随扑通一声，希斯缇娅一头撞进伊丝怀中，将脸埋进伊丝胸前，低声哭泣起来，伊丝则收回双手，回以希斯缇娅拥抱。

虽然从很久以前起就觉得希斯缇娅纤细过头，但现在触碰到以后，还是忍不住感慨，实在太纤瘦了。

进行洗礼仪式之时不能睡眠和进食，这才是希斯缇娅轻到仿佛没有重量的原因。倘若乌拉诺斯是在知道这一切后却还视而不见，自己非得揍乌拉诺斯一顿不可。老实说，现在希斯缇娅的表现，让自己有种心头颤动的感觉。所相信的一切崩塌，会变得无比脆弱简直再正常不过，这时候希斯缇娅需要的，是相信与支持。

轻轻安抚着希斯缇娅，伊丝很快注意到远处的几个人影。

那是自己的伙伴们。

虽然距离很远，但自己正处于第三形态下，可以清楚看见伙伴们的表现。佩佩脸上的表情仿佛在说『真有你的』，卡米拉正无奈叹气，蒂芙尼朝自己比出拇指，拉克西丝依旧是严肃认真的神情，而剩下的玛丽和蕾菲娜，则是微微张着嘴，小小鼓掌的样子。

回去之后，肯定免不了被伙伴们调侃一番。

自己都能想象到，佩佩一边拍着自己肩膀，一边用混杂着讥笑与赞许的语气，夸奖自己的画面。

但是，那些事情得等回去以后再说，现在，稍稍对希斯缇娅温柔一些吧。

直到夕阳到来，伊丝都一直待在希斯缇娅身边。

（22/31）

第七十章 新生的瓦尔哈拉

例行会议没进行多久便宣告结束。

瓦尔哈拉上虽然有许许多多的事情等待处理，但正如伊丝说的那样，她只是外来者，即便现在坐到乌拉诺斯的位置上，威信也不足以服众。瓦尔哈拉不比克洛伊公国，神教早已在克洛伊公国渗透多年，只要神教的领头者听从自己命令，克洛伊公国就会在自己指挥下运转起来。而瓦尔哈拉各层关系错综复杂，堕天使比起管理者，更类似于顾问，独立于贵族之外，在这种情况下插手，便相当麻烦。

不过，瓦尔哈拉也有瓦尔哈拉的好处，各上层贵族各司其职，只要上层部分做好协调，后面就不需要做过多干涉，如同只要加好油就能自己运转的机器。只是与之相对的，自己很难插手进去，具体形容起来的话就是，自己这个乌拉诺斯，实际上游离在主体之外。

当然，自己也乐意如此，自己从一开始就对乌拉诺斯的位置不感兴趣，瓦尔哈拉再得天独厚，也和自己没有关系，如果自己有想成为国王或者魔王的想法，随时都能实现，不必非要拘泥一块地域——大概整个阿莱克西亚大陆都是自己的所有物也不无可能。像现在这样，希斯缇娅成为实际控制者，自己只需保持瓦尔哈拉不坠落，就是再好不过的结局。

「话虽如此，成为事实上的乌拉诺斯，也只是早晚的事吗……」

目光从街道两边收回，伊丝不禁如此想到。

结束例行会议后，自己便与希斯缇娅一同来到中层巡视情况，由于『永恒蔷薇囚笼』存在，道路两边的高大建筑全部爬满藤蔓，一眼望去，中层仿佛建立在丛林中的都市。

经历几天前的下坠，瓦尔哈拉有近三分之一的房屋被毁，剩下的则各自出现不同程度的损坏，比如墙壁开裂，天花板崩塌之类，几乎不能再住人。只是拜遍布于城市里的巨大藤蔓所赐，瓦尔哈拉上的居民有了临时居所，一部分人把藤蔓中间挖空，暂住在藤蔓内部，另一部分人则以藤蔓为梁，支起帐篷，在希斯缇娅的计划里，如此情况要持续至少两个月。

而在希斯缇娅的刻意引导下，瓦尔哈拉的多数住民只知道撕碎圣域结界的巴弗灭是斯提克斯所为，并不清楚那个人就是库克，因此瓦尔哈拉上并未出现骚乱，加之伊丝成为乌拉诺斯的消息掩盖了圣域结界被毁，巴弗灭的本体究竟是什么，也就没有太多人关心。

至于库克现在在哪里，答案是去了另一个世界。

先是被灾祸之源侵蚀，然后使用『森罗万象』这种透支自身生命的魔法，最后沐浴在圣域结界喷出的庞大魔力下，三者共同作用，当伊丝找到库克的时候，库克已经成为极度枯槁，皮肤苍白的尸体，哪怕复活魔法，也无法复活寿命走到尽头的人。

虽然悲哀，但就算库克还活着，希斯缇娅也不可能放过他，如果说阻挠希斯缇娅成为圣灵，还只是希斯缇娅与库克两个人的矛盾，那么破坏圣域结界，就是把普通人也牵连进来的恶行。纵使动机再令人动情，也不能允许其逃过惩罚。与其在所有人面前公开处死，像现在这样平静消逝，反而是体面结局。

如果库克提前知道，希斯缇娅认清了自己的实力，不再想成为没有感性的圣灵的话，故事说不定就能走向完美结局吧。可如果库克提前知道现在的结局，进而不去阻挠希斯缇娅完成洗礼仪式，希斯缇娅也就不会醒悟过来。站在历史见证者的角度，库克最终实现了他的执念，只是过程令人唏嘘。

不清楚伊丝内心所想，走在伊丝身边的希斯缇娅面带微笑地说。

「怎么样？我说的没错吧？伊丝成为事实上乌拉诺斯，也只是时间问题。」

一边说着，希斯缇娅一边朝路边努了努嘴，过去伊丝与希斯缇娅走在一起时，路人的注意力全部放在希斯缇娅身上，而现在，路人虽然也是先将目光放在仿佛在发光的希斯缇娅身上，但很快就会用充满敬仰与感激的神色看着伊丝。伊丝第三形态下的外貌特征过于显眼，加上阿撒兹勒特别宣传伊丝拯救瓦尔哈拉岛的功绩，以及伊丝猫耳、狐尾以及龙翼的特征，当伊丝出现在众人眼前的第一时间，人们便能认出来。

希斯缇娅继续补充着。

「没想到你居然提出废除不能在城市里飞行的规定，这可是延续上万年的规则，嘛，拜此所赐，救援和恢复工作相当顺利……我该夸奖你吗？」

「在夸奖我之前，希斯缇娅明明刚才还『伊丝大人～伊丝大人～』的叫个不停，现在却一口一个『你』，那是故意表演给佩佩她们看的？」

「啊啦啦，难道伊丝大人很喜欢这个称呼？觉得很有征服感？」

「不，绝没有。」

仿佛要从伊丝脸上找出说谎痕迹，希斯缇娅认真盯视着伊丝双眼。

很快无功而返。

手指缠绕着飘至身前的樱色发丝，希斯缇娅平静说着。

「我只是想先适应自己的角色。就像伊丝现在看到的，瓦尔哈拉的普通民众对伊丝充满好奇，而伊丝本身也不是恶人，虽然身为魔王，需要的不是善良，而是谋略与智慧，但光是维持了瓦尔哈拉这个存在，就足够让人尊敬。只要能维持瓦尔哈拉长久存在，就算其他事情全部丢给我，伊丝也会成为大家的精神领袖。我想想……就像人类世界里的教皇与国王，而现在，伊丝是那个教皇。所以我想，与其我成为实质上的统治者，不如索性让伊丝来当真正的乌拉诺斯，一路走到底。」

「成为真正的乌拉诺斯吗……」

那应该无法实现吧。

「怎么了？」

伊丝感慨似的喃喃令希斯缇娅歪头，前者苦笑着摇头。

「没什么。」

自己只是想说自己迟早会离开瓦尔哈拉，去环大陆，成为乌拉诺斯，对自己来说还早了点。更何况自己根本没有成为统治者的想法，光一个玛格丽特商会就令自己头大，更不用提让自己去管理国家。自己能做的，只有像对克洛伊公国时那样，用所学的知识从旁提一点建议。

------------

*今天没有加更。原本打算是明天写尾声的时候不加更，捋一捋最终卷的结局，但今天家里碰巧来了亲戚，吵得根本没法集中注意力，所以就把明天的单更挪到今天，明天继续加。

第七十一章 尾声

主动避开这个话题，伊丝轻声叹气。

｢刚才会议上希斯缇娅只说了自己能修复圣域结界，却没有说究竟要花多久，是有不能被佩佩她们知道的隐情吗？｣

会议上希斯缇娅说明了，由于库克只破坏了五分之一的圣域结界，只要魔力充足，以希斯缇娅的半圣灵之躯，圣域结界还是存在恢复的可能性，不过在提及这里后，希斯缇娅便把话题转移到了另一边，没有说恢复的过程到底需要多长时间。

希斯缇娅嘴角弯起一个莞尔的弧度。

｢想知道答案？｣

｢嗯。｣

｢答案是——我也不知道要多久。倒没有故意卖关子的意思，只是在阐述事实。我在会议上说的『我能以半圣灵之躯恢复』，是为了安抚大家情绪，让大家以为，一切都在可以控制的范围里。但实际上，这个过程并非我所能控制。我只是一个准英雄领域的人类，怎么可能做到修补圣域结界这种事。

至于为什么说圣域结界能恢复，是我这几天以来的观察。圣域结界被毁坏的地方正在一点点愈合，它在自我修复，我想应该是乌拉诺斯大人提前预设的准备吧。完全修复到底需要多久，得看乌拉诺斯大人当初做到何种程度。另外可以肯定的是，魔力越充足，圣域结界的恢复速度就越快。｣

不知为何，说到最后，希斯缇娅目光瞥向一旁，似乎在犹豫什么。

没有察觉希斯缇娅的小动作，伊丝若有所思地点头。

｢原来如此。也就是说，之后几天我只需持续对圣域结界灌注魔力，圣域结界很快就能恢复。｣

｢差不多就是这样。不过比起考虑圣域结界，我觉得现在伊丝还是把注意力先放到自己身上。｣

｢放在自己身上？为什么？｣

回答伊丝的，是希斯缇娅的眼神示意。

顺着希斯缇娅目光所指的方向看去，十几名穿着简朴短衣的人类与血族正在路边踌躇不停，他们手中各自握着脏兮兮的布袋，不时向伊丝这边观望，而等到伊丝看过去的时候，这些人又相互推搡着，试图让同伴走到最前面。

虽然不理解发生了什么，但可以看出他们是朝着自己而来。从他们短衣上的黑色脏污以及大大小小的破洞推测，他们应该是受灾最严重的、居住在天空岛大平原上的灾民。此前负责收集信息的沙利叶在会议上汇报过，由于瓦尔哈拉的下坠，天空岛地基不稳的边缘与岛屿主体分离，掉进下方的大海，因此部分住在靠近大平原边缘的住民不仅失去自己的房屋，连亲人也掉进海里——更糟糕的是，之前他们还被灾祸袭击了一遍。

幸运的是，恶魔大都有游泳天赋，除了极个别失踪与溺死的恶魔，掉下去的恶魔大都在事后被卫兵救上岸。不过捡回一条命是一回事，变得身无分文、无家可归，就又是另一回事。

为了安置这些在灾难中失去亲人与房子的恶魔，伊丝将无尽监牢周围的空地利用起来，用魔法创造短期宫殿。哪怕魔法形成的宫殿只能维持一周，也总比睡在大街上强，而且宫殿内部极其广阔，光一个正殿，就能容纳数百人生活。

至于后续打算，伊丝想把下层未开发的森林以魔法移平，将无家可归之人安排在那里住下。

考虑到这群人来找自己，可能是遇见了生活上的难题，加之他们又是相对恶魔来说十分弱小的人类与血族，伊丝主动走向人群。

｢你们怎么了？｣

｢呃……｣

衣衫褴褛的人们面面相觑，最终统一露出略带谄媚和不好意思的笑容。

｢我……我们想感谢您，伊丝大人……｣

｢要叫乌拉诺斯大人。｣

｢是！乌拉诺斯大人……｣

｢希斯缇娅，｣伊丝先是对希斯缇娅投以责难般的目光，随后又看向灾民，｢不要听希斯缇娅胡言乱语，直接称呼我的名字伊丝就好。｣

｢怎么能直呼乌拉诺斯大人的名字！｣为首的灾民顿时瞪圆双眼，｢乌拉诺斯大人您愿意与我们说话，对我们就是天大的恩惠。要是宫殿里的人知道我们对您不敬，回去以后，他们非得责难我们不可。｣

宫殿里的人，应该是指临时住所里的灾民。

｢哈啊，随你们好了。所以呢，刚才你们一副想对我说什么的模样，找我有事情吗？如果是生活条件不够好，或者被其他种族欺压，正好圣女就在这里，可以说说看。｣

听到伊丝的话，灾民顿时张大了嘴，说话都变得结巴起来。

｢我、我们怎么会觉得生活条件不好！｣

跟在第一位说话的灾民后面，一旁的另一位下级血族也站出来。

｢就是就是，以前我们只能住在冬天透风夏天漏雨的土屋里，现在住进城堡一样的大房子，每餐还有人送来肉汤和面包，简直就像王族的生活！我做梦都没想到自己会有这一天。｣

｢欸。｣

伊丝略微有些惊讶。

就自己的观察，瓦尔哈拉上的住民不需要担心温饱问题，圣域结界提供的丰富玛娜，让所有农作物的产出增加了至少五倍，生长时间也大大缩短。现在遇见生活条件不那么好的住民，让自己有种『他们真的住在瓦尔哈拉上吗？』的感觉。

当伊丝将自己的诧异说出来后，作为代表的人类男性不好意思地搓手。

｢这不能怪以前的乌拉诺斯大人。站在这里的，都是刚到瓦尔哈拉不过二十年的人。我们以前一直在阿莱克西亚大陆生活，机缘巧合下，才搬到瓦尔哈拉上来，所以还没能适应瓦尔哈拉上的生活。为了方便，我们住在远离城市的大平原上，靠自己耕种过活。虽然生活苦了点，但比在阿莱克西亚大陆上强得多。｣

一边说着，男性一边指了指他的脖子，尽管那里什么也没有，但全知地图反馈，这名男性的身份是奴隶——不仅仅他，其他人也是如此。

奴隶在阿莱克西亚大陆的任何地方都不受待见，即使是没有主人，或者被主人抛弃的奴隶，看似恢复自由身，可实际上，只要奴隶契约没有解除，就不会有人愿意冒着风险雇佣他们，而且更多数时候，迎接这些人的，是被强征做苦力或者当战争炮灰的结局。

｢哈哈，乌拉诺斯大人不必为我们感到悲伤，我们早就摆脱提心吊胆的日子了。我们听管理宫殿的沙利叶大人说，几天前瓦尔哈拉之所以没有掉进海里，是因为乌拉诺斯大人您以一己之力，扛起整座天空岛。虽然听起来不可思议，不过看到这些树枝以后，我们必须得相信您的神力。

如果不是您，我们现在肯定已经化为鱼的饵食，更不用说您还给我们提供了那样好的住处。以前我们无法融入瓦尔哈拉，是因为我们害怕恶魔会把我们一口吃掉，只敢远远地看着城市里的人，现在和他们住在一起以后才发现，原来他们比人类还好懂。不瞒您说，站在这里的人之所以是我们而不是他们，是因为他们认为我们人类更方便与您沟通，实在是通情达理的种族。｣

｢喂，该说重点了吧。｣

｢啊！对！｣同伴的提醒令男人回过神，他从伙伴手中一一接过布袋，然后捧到伊丝面前，｢乌拉诺斯大人，我们没有什么能回报您再造之恩的东西，这些是我们在废墟上捡回来的一些家产，因为房子掉到海里，所以只剩了这么点，恳请您能收下。｣

喂喂……

从废墟上捡回来，意味着他们又去了一次地基不稳的瓦尔哈拉边缘，那里属于随时都可能掉进大海的部分。

真是太冒险了。

从布袋微微敞开的开口可以瞥见，里面大都是反射铜色的钱币。如果拒绝，无疑白费了灾民们的心意。伊丝稍微迟疑了一会儿，微笑着从灾民手中接过布袋，从中拈起一枚铜币后，又将布袋还回去。

｢谢谢你们的心意，我会记在心里，不过我只要一枚就好，剩下的你们拿回去，为重建房子做准备。心意最重要，不是吗？现在我已经收下你们的心意，你们可以放心了。｣

｢啊……啊啊，｣没想到伊丝会这么说，男人先是呆呆地张大嘴，然后渐渐回过神来，粗糙的脸庞显露出极度欣喜的笑容，｢我、我知道了！十分谢谢您，乌拉诺斯大人，您真是个好人！｣

｢喂，说什么『我知道了』啊！乌拉诺斯大人拿走的铜币是你这家伙的，我的心意还没有传给乌拉诺斯大人！｣一旁的下级血族大声表示不满，一把挤开同伴，将装着沉甸甸钱币的口袋献给伊丝，｢乌拉诺斯大人，请您也拿走我的心意吧！｣

｢我也是我也是！｣

人群迅速吵闹起来。

简直和从老师那里争抢着要夸奖的小孩子一样。

微笑中带着些没办法的感觉，伊丝又一一从其他人手中拿过一枚铜币，一直进行到最后一个人的时候，灾民们才心满意足的离开——离开之前，还不忘记对伊丝不断道谢，倘若不是伊丝以命令似的口吻让他们站直身体，他们恐怕还会用奴隶时期的跪拜礼。

目送着灾民离开。待周围安静下来后，伊丝转向希斯缇娅。

｢希斯缇娅早就猜到他们的来意了？｣

不然的话，希斯缇娅也不会让自己把注意力放在他们身上。

希斯缇娅颇为俏皮地挑起眉。

｢当然。实际上他们之前就去宅邸里找过你，但每次都被卫兵拦下来。｣

｢哈啊，这种事情为什么不早点告诉我啊。｣

｢像他们一样的人每天有上百个，伊丝确定每个人都要见吗？｣

｢欸……｣

虽然对一片赤忱的灾民们来说十分失礼，但如果每天都有上百人的话，自己会感到头痛。

伊丝迟疑起来。

｢那就请卫兵，让他们像我刚才那样，取一个就好。｣

｢真的？一旦收下礼物，就会让他们认为，伊丝承认自己是乌拉诺斯了哦？即便今后要对瓦尔哈拉负责，也没关系吗？｣

｢喂喂，事到如今，难道还有不负责的选择吗。希斯缇娅的说法好像我要弃瓦尔哈拉不顾一样。｣

｢难道不是吗？就在遇见刚才的灾民之前，我提议伊丝不止成为名义上的乌拉诺斯，还成为实质上的乌拉诺斯，伊丝却把话题挑开。如果我没猜错，伊丝是要离开瓦尔哈拉，去环大陆，对吧？｣

｢是这样没错……｣伊丝为难起来，｢可我没有打算永远离开瓦尔哈啦。圣域结界需要有人维系，我打算隔一段时间回瓦尔哈拉一次。｣

｢哈啊，｣像是面对不争气的妹妹一样，希斯缇娅长长叹气，｢我从玛丽那里了解过，伊丝去环大陆，是为了寻找玛丽的双亲，去找那个叫魔族的种族。既然如此，找到玛丽的双亲以后，再回到瓦尔哈拉，问题不就解决了吗？到那时候，伊丝就能尝试着像真正的魔王那样管理瓦尔哈拉。用不着担心缺少经验，我还有阿撒兹勒他们，都会帮助你。如果伊丝做的不错，甚至能通过成为半圣灵的方式，获得悠久的生命。｣

｢不……｣

希斯缇娅的说法如同要放弃从自己这里继承乌拉诺斯的位置。尽管已经可以确定，通过成为圣灵继承瓦尔哈拉，是行不通的方式，但一切并未结束。希斯缇娅之所以必须成为圣灵，是因为只有圣灵才拥有无尽的生命，而无尽的生命又能给圣域结界供给取之不尽的魔力，换言之，只要能给圣域结界提供魔力，用以维持瓦尔哈拉漂浮，那么希斯缇娅就不需要成为圣灵。

这种可能性并不是没有，可妮莉娅之馆就是先例。可妮莉娅之馆是可妮莉娅以神代魔法创造的领地，而可妮莉娅之馆又有类似于阿莱克西亚之塔的聚集魔力的效果，因此只要把类似的领域搬到瓦尔哈拉上来，瓦尔哈拉就能自己从空气里汇聚魔力。

到那时候，希斯缇娅就可以从自己手中接过位置，完成她理想的第一步。

｢希斯缇娅不想成为乌拉诺斯了吗？这是圣女存在的意义吧？就算很感激我，也不能放弃自己的理想。｣

｢等等。｣希斯缇娅轻轻摇头，｢伊丝从根本上弄错了一个地方。我的理想是成为像乌拉诺斯大人那样的人。过去我拘泥于形式，认为必须要从维持瓦尔哈拉的存续开始。但现在我明白了一件事，即使我不成为乌拉诺斯，也能做到与乌拉诺斯大人一样的事情。那时的我大概只是在追寻救赎。就像乌拉诺斯大人从那个寒冬里把我救出来一样，我也想像乌拉诺斯大人那样，成为世人的救世主。既然如此，魔王之位，就只是一个名头，让合适的人来做，不是更好吗？而且……｣

说到最后，希斯缇娅声音小了下去。

伊丝下意识追问。

｢而且？｣

｢真的要听吗？会后悔的哦？｣

希斯缇娅故意用捉弄般的口吻说道，但伊丝分明看见了，希斯缇娅那双漂亮的樱色双眸里，闪过了真实的感情。

伊丝微笑着耸肩。

｢那算了。我怕我会后悔。｣

｢啧，你这家伙故意的是不是？｣

｢明明是希斯缇娅不愿意说出口。｣

｢那我可就说了，咳哼、咳哼。｣轻捏了捏脖颈处的皮肤，希斯缇娅摆出相当正式的样子，目光直直盯视着伊丝脸庞，以至于让伊丝感到灼痛，｢我希望你能留下来，并非因为你是乌拉诺斯，而是我个人的希冀，我不想离开你。｣

说到这里，希斯缇娅又自顾自地把目光移走，用侧脸对着伊丝，神情有些不好意思——这次是真的不好意思，不是装出来的感情。

｢当成告白也好，挚友的请求也罢，总之就是这么回事。可以的话，我还希望圣域结界这辈子都不修复，这样你就永远都不会去环大陆。｣

没有立刻回答希斯缇娅，伊丝保持沉默。

过去了足足五秒都没有得到答复，希斯缇娅不禁小心翼翼地偏过头来，悄悄观察伊丝的表情。然而映入视野的，却是伊丝莞尔着的模样。

意识到自己被伊丝戏弄，希斯缇娅恶狠狠地瞪了伊丝一眼。

｢你笑什么。｣

｢我在想，那个总是想着戏弄我的希斯缇娅，也有这么一天。｣

｢啧，现在不是说以前的时候吧，为什么你能在这种氛围下开玩笑啊？｣

｢欸，我只是不想让氛围变得沉重。姑且不说我有没有成为乌拉诺斯的资质，首先我并不只属于瓦尔哈拉哦？我还有阿莱克西亚大陆上的事情要管理，如果我去了环大陆以后回来，选择待在瓦尔哈拉上，那我肯定会想着把瓦尔哈拉停在阿莱克西亚大陆上空，而不是像过去那样，让瓦尔哈拉在雷暴之海游荡。即使这样也没问题吗？｣

希斯缇娅顿时一副看傻子的表情。

｢你这家伙……现在你才是乌拉诺斯，瓦尔哈拉怎么样，难道不是你说了算吗？看天上，那些在我们头顶飞行的恶魔，他们是因为你下命令，允许恶魔在空中飞行，所以他们才敢在城市里升空。你已经是万人之上的地位，没有人比你更有资格对瓦尔哈拉指手画脚，要早点代入到自己的角色里啊。｣

｢嗯……那如果等圣域结界恢复，我把瓦尔哈拉带到环大陆上呢？有拉克西丝作证，我想神造天使不会阻拦我们。｣

｢那就要看你的本事了。｣

希斯缇娅没好气地说。

换一种表达就是，只要伊丝能让神造天使不把瓦尔哈拉当成敌人，伊丝想怎么做都行。

｢噢噢……｣

单手抵着下巴，伊丝低声惊呼。

直到现在，自己才有了一点自己是乌拉诺斯的实感，有种『瓦尔哈拉原来真的受我命令啊』的感想。

既然将其看成自己的所有物，那么就必须得认真对待了。

｢所以呢，等找到玛丽的双亲之后，你会待在瓦尔哈拉上，当一个真正的乌拉诺斯吗？｣

｢那个，希斯缇娅，这种说法，不觉得像婚礼上神父的问题吗。｣

｢怎么，有我这个圣女在身边，觉得不满意？｣

希斯缇娅竖起眉毛。

｢怎么会不满意，不如说乐意至极。｣伊丝神情认真起来，｢但我真的会把瓦尔哈拉带到环大陆和阿莱克西亚大陆上哦？以后说不定还会飞跃环大陆，前往更广阔的世界。｣

｢没关系。我刚才说了，你才是乌拉诺斯，我们只会听你的命令。｣

｢这样啊……那我就按照自己的想法，乱来一些好了，到时候可不要后悔。｣对希斯缇娅投以微笑，伊丝目视前方，继续说着，｢话说回来，希斯缇娅刚才说了『当成告白也好』，那是玩笑吧？｣

｢这种事情你应该能察觉到啊。｣希斯缇娅摇头叹气，｢嘛，好好加油吧，我的魔王大人。另外，如果伊丝因为真的乱来犯下些蠢事，我会毫不留情地在你痛处撒盐，做些落井下石的讥讽。｣

｢那我肯定会哭给希斯缇娅看。｣

｢啊啦啦，这可不能当做没听见。我必须从现在开始学习，怎么让伊丝在我面前哭哭啼啼了。｣

希斯缇娅颇为轻快地强调。

漂亮的侧脸让伊丝多注视了一会儿。

不论希斯缇娅嘴上怎么说，她都是在认真的思考着未来——不论是她的，还是自己的。必须得好好感谢才行。

苦笑着，伊丝朝希斯缇娅伸出右手。

｢谢谢，希斯缇娅。｣

先是瞥了眼伊丝伸出的手，然后不情愿地轻哼一声，希斯缇娅同样伸出右手，与伊丝握在一起。

｢走一步看一步吧。｣

如同感受到了希斯缇娅的心情，秋日的晨光破开阴霾，照亮希斯缇娅纯洁无瑕的脸庞。

------------

第十二卷毕

第四章 饱受苦难的恶魔

真是该死的天气。

抬头望了眼仿佛燃烧起来的橘红色天空，一位头顶长着独角，身材比人类高大许多的青皮恶魔暗自咒骂。他的名字叫默里克·嚎哭者，是被斯提克斯任命的西南阵线指挥官。

在边缘之海里，恶魔有一个心照不宣的共识——对阿莱克西亚大陆的战线是肥差，而如果被派去进攻环大陆，则还不如下到海底挖魔法水晶。对环大陆的阵线是所有区域里条件最艰苦，最没有未来的地方，没有恶魔愿意到这里，因此在默里克得到斯提克斯的委任状后，双腿一软，差点没跪在地上。

然而，魔王的命令是绝对的，他不可能违抗斯提克斯的命令，所以他只好抱着『咬咬牙混一年就能回家』的心愿，苦着脸接受委任状，来到西南阵线这处连鸟毛都看不见的穷苦据点。

这一切只是开始，他低估了西南阵线的艰苦。自从他半年前来到西南阵线以后，就没有过上一天好日子，住在条件极差，时不时窜进几只蟑螂与海蝎的破烂海礁上不说，每天的食物除了海鱼就是海草，基本没法吃到肉质厚实、可以烤到冒油的牲畜肉，这对在边缘之海里有着男爵地位，身边环绕娇艳魅魔的默里克来说，简直和地狱没有两样。

而倘若只是在这里镇守一年，以上的苦难默里克多少能把它当成试炼，毕竟只要撑过这一年，活着回到边缘之海，他便一定会得到斯提克斯赏识，进而提拔到更高地位。但是，所谓西南阵线，恶魔并不是防守方，而是主动进攻的一方，所以这对前线本就不富裕的恶魔来说，更是雪上加霜。

持续万年的战争下来，西南阵线的家底早已打光，反观女神一方，不仅没有被拖入战争泥潭，生活反而越来越好。虽然默里克并不清楚，女神一方为什么会如此富裕，但摆在眼前的事实是，他手下的上十万恶魔只能穿着破铜烂铁，甚至有破铜烂铁穿，都还是大队长级别的待遇，普通恶魔士兵要么裸着身子，要么只能把稍微坚韧的鱼皮或者乌龟壳穿在身上，以此充当甲胄。

此外，这还不是最糟糕的事情。更糟糕的是，万年时间下来，由于每次袭击都以失败结尾，哪怕士气再高昂的军队，也经不住这番折腾，加之恶魔从小就看自己的父辈失败，一直持续到自己这辈，他们心中早已有了刻板印象，那就是『天使不可战胜』。因此战争也就从最初双方的拼死搏杀——这是万年前的景象——演变成如今的走形式。

如果要简单描述一下战争过程，那就是先把数十万恶魔分成十支队伍，然后到了天朗气清、无风无浪的时候，默里克便带领队伍中的一支发动袭击。坐在看起来很有气势的鲸鱼、海马等魔物身上，乘着海浪冲向菲尔城。由于长久以来双方已经养成习惯，比如恶魔只会在天气很好的时候袭击，所以神造天使方也会早早做好准备，派出从未参与过战争的学院学员，在导师指挥下排列成队伍，对恶魔使用声势骇人的绚烂魔法，然后，默里克只需『奋不顾身』地冲锋在前，最先被魔法淹没，后面的事情便不需要他管。

当然，这里的不管，是指剩下的恶魔将很快打道回府。没等到魔法抵近身前，他们便自行滚落到海里，潜泳回家。

这份默契只有在不懂事的新指挥官到来，或者斯提克斯派来督战人员的时候，才会有所改变。不过所谓改变，也只是时效性的东西。当督战者与新指挥官抱着满腔责任心冲锋在前，然后被神造天使铺天盖地的魔法洗礼，打的灰头土脸后，次数多了，他们也就心灰意冷，只想待在海礁上的破棚子里睡觉。

值得一提的是，默里克算是不幸之恶魔中的幸运者，西南战线对面的菲尔城虽然是魔族、神人族与神造天使三族混合的城市，但菲尔城以神造天使居多，而神造天使拥有无穷无尽的寿命，不像以魔族或神人族为主的城市，为了在有生之年获得更多战果，他们会拼了命的追杀抱头鼠窜的恶魔，因此西南战线是所有战线中，指挥官存活率最高，以及残疾率最低的阵线。

一想到今天又要沐浴在神造天使的魔法下，默里克不禁暗自打了个寒噤，灌进鞋子与衣领里的海水仿佛冰块那样刺骨，他忍不住想起自己初次来到这里时，怀着满腔热情，在手下异样的目光中带领军队冲锋的景象。

当时自己发誓，一定要为西南阵线一雪前耻，然而结局且是在神造天使更加热情的应对下昏迷，醒来时全身没有一块好的皮肤，倘若那时自己稍微懂事一点，没有穿着男爵的衣服上阵，现在自己应该还有保暖的棉衣在身吧，如今自己只能穿着海带缠起来的天然礼服，单薄的让人在睡梦中冷醒。

｢可恶，为什么今天没有下雨。｣

终于没忍住心中纷纷，默里克出声咒骂。

如果下雨，自己就可以用天气不佳为由，让军队修养一阵，然而今日的太阳是如此炫目与耀眼，不论找什么借口，都不能避而不战。

一方面是默里克害怕政敌安插线人，向斯提克斯汇报自己消极怠战，一旦被确认，当默里克回去以后，提拔的就不是他的爵位，而是他的脑袋。剩下另一个不得不出战的理由，则是为了男爵的尊严。身为『王都』圈子里的贵族，看不起西南阵线的乡下贵族也理所当然，为了维护这份尊严，他不论如何都得冲锋在前，即使每次都大败而归，也不能表现出丝毫怯懦，否则就丢了他王都贵族的脸面。

｢默、默里克大人……｣

默里克的低声咒骂吸引了周围不少恶魔注意，他们纷纷看向默里克，目光中有着些微恐惧。

站在鲸鱼背上的默里克不耐皱眉。

｢怎么了？｣

面面相觑一阵，恶魔中的一人来到默里克身边。

｢默里克大人，我们还是回去吧？｣

｢回去？｣

默里克瞪圆了双眼，声音也高了一调，即使提出建议的恶魔是自己心腹，自己也不可能在这么多恶魔面前同意他的建议，那样既会丢自己王都贵族的脸，也可能被政敌抓住把柄。

｢你是想说我们斯提克斯大人麾下的恶魔，不如女神手下的神造天使吗！｣

｢可、可我们已经失败这么多次，不在乎这一次……｣

啧。

这个蠢材。

默里克不禁暗骂，虽然自己这位心腹说的是事实，可也不能这么直白的说出来，如果换一个恶魔在阵前说这句话，自己肯定要把他丢进鲸鱼肚子里。

昂首挺胸，默里克表情里充斥正义。

｢即使胜利的希望渺茫，也要让女神的走狗见识我等恶魔的勇武！我对斯提克斯大人的忠诚不会被区区神造天使撼动！｣

｢可是默里克大人，您不认为今天天气好过头了吗？我猜这可能是神造天使布设的陷阱，她们想将我们一网打尽，所以故意创造好天气。｣一边建议，默里克的心腹一边悄悄观察默里克表情，见到默里克没有反驳，而是开始思索，心腹连忙补充，｢我们是海洋魔王斯提克斯大人的手下，必须要有水才能发挥出全力，现在我们虽然在海里，可冬季空气干燥，不是出击的好时候，默里克大人的勇武已经无人不知，如今暂避锋芒，留下时间观察天使动向，才是最好选择。｣

｢啊……｣

下意识的，默里克发出惊呼。

真是个绝妙的主意。

不愧是自己的心腹，看出自己不想出战，特地给自己找了个台阶。默里克内心活络起来。既然理由是『冬季空气干燥』以及『天气晴朗是神造天使布下的陷阱』这种不可抗力，那么接下来整整一个冬季，自己都用不着再出战，而等到冬季过后，自己还可以用『直到侦查出神造天使的陷阱前，我们都不应擅自涉险』为由，闭门不出。如此拖延下去，当其他恶魔察觉到端倪时，自己早就到了一年期限，早已回家享受贵族生活。

妙不可言。

嘴角情不自禁地弯起，默里克眼眉里显露出欣喜神色，赏识地重重拍了拍心腹后背。

｢好！好啊！没想到你能看出这是神造天使故意诱骗我们的诡计，哼，我今天偏偏不踩这个陷阱！传我命令，以后不止下雨天不出战，天气太好也不许出战！现在立刻回去！｣

｢｢是！｣｣

听见可以提前回家，原本没什么精神的恶魔眼睛一同亮起，极为熟练地指挥起手下。

只不过，就在默里克身边的恶魔走到默里克身后后，默里克的心腹却突然凑到默里克身边，满是担忧地指向远处天空，在距离海面约五千公尺的空中，正悬停着一座巨大岛屿，虽然因为视角问题，只能看见海岛底部，但光是有这么大一个东西停在头顶，就足以让人感到心头压抑。

｢默里克大人……您误会我了，我刚才没有让您逃跑的意思，而是确实觉得这是天使诱骗我们的陷阱。最近边缘之海传来消息，斯提克斯大人打算发动总攻，也许天使们没了耐心，所以天上才多了那么个东西，说不定等我们刚走到那块石头下面，石头就掉下来，把我们砸进海底。｣

｢嗯？｣默里克皱起眉，先是环顾周围，确认没有人偷听，然后悄**地脸庞贴向心腹，｢你是说，天使要玩真的了？｣

｢是的，默里克大人。｣

｢啧。怎么偏偏在我任期的时候玩真的。嘶——等等，你不说我还没发现，你去下面找个眼力好的恶魔过来，我觉得那边有点不对，怎么白花花的。｣

｢呃，默里克大人，原来您没有看见吗？｣

心腹脸色变差起来。

｢什么我没有看见？你是赤翼眼魔，眼力比我好了不知道多少倍！快说，那里有什么。｣

｢那是成千上万的神造天使，默里克大人，您说的白花花的东西，是因为天使在组成了墙壁。｣

｢哈啊？天使组成的墙壁？明明是诱杀我们的陷阱，却做的这么大张旗鼓？以为我们是傻子吗？｣

按照以往经验，神造天使应付恶魔，只会派一千名左右的天使，而现在派出上万士兵，除了打算把自己一网打尽，默里克想不到其他理由。

瞬间，止不住的寒意从默里克脚底直钻脊背，明明站在黄昏时刻的太阳下，默里克却冷的浑身发抖，死亡气息令他感到如坠冰窖的寒冷。

身为男爵，家里还有无数身材饱满的魅魔在等着他，更不用提他还没有活够，还没有做出光宗耀祖的事情，不能在这里死去，很快，他嘴唇跟着手指一起颤抖起来，脸色也在顷刻间变得惨白。

｢快回去，不要被天使追上了！｣

｢好的！只是默里克大人，您得先让海浪停下来。｣

｢海浪？｣

话音落下后，默里克本就惨白的脸庞更加煞白。心腹所说的海浪，是指此刻他们脚下高达百公尺的海浪，这是默里克为了给自己增加声势，花费两小时才准备出来的魔法，魔法的位阶已经超出了默里克的等级，默里克没办法说让海浪停下，海浪就停下。

｢跳、跳下去，不论如何都要离开这里！｣

｢不行了，默里克大人，已经来不及了！｣

｢什么？｣

｢那块石头上来人了！他们的速度很快！想截断我们后路！｣

正如默里克心腹所说，悬停在空中的岛屿上突然飞出许多黑点，这些黑点如同飞蝗般，遍布大半天空，而他们的目标正是扑向菲尔城的默里克一行。

瞪圆了双眼观察，心腹接着补充。

｢默里克大人，他们不是神造天使，是恶魔！｣

｢恶魔，你确定？｣

已经走到鲸鱼边上，准备跳进下方大海的默里克悄悄收回脚。

神造天使不论如何也不可能与恶魔合作，默里克深切知道这一点，既然对方是恶魔，那么他们很可能是斯提克斯大人派来帮助自己的人，如果是这样，现在就正是自己发挥勇武的时候，只要摆出自己有在努力战斗的样子，真正的战斗则交给斯提克斯大人派来的援军，回去论功行赏的时候，自己便能分到一点协助进攻，吸引火力的肉汤。

仿佛看见自己得到斯提克斯赏识的辉煌时刻，默里克满脸喜色地跑回心腹身边。

｢看清楚他们长什么样了吗？是哪位贵族带队？｣

｢呃，默里克大人……我们恐怕难逃一劫了。｣

｢难逃一劫？你就不能把话说的清楚些？｣

脸色同样极度难看的，默里克的心腹仰着头，神情充斥认命般的绝望。

｢默里克大人，那是……那是天空之魔王……乌拉诺斯的军队。｣

（29/31）

------------

*明天是个稍微特别的日子，要出门一趟，所以可能没有更新，好孩子可以早一点睡觉啦（心虚）。

第六章 渴求名字的创造天使们

环大陆。

倘若将环大陆与阿莱克西亚大陆放在地图上看就能发现，环大陆正如其名字那样，是一个呈环形的、将整个阿莱克西亚大陆无死角包围起来的牢笼，阿莱克西亚大陆就像被关在笼子里的野兽，不论从哪个方向突围，都会一头撞在环大陆上，并且即便环大陆的『环』相比阿莱克西亚大陆而言并不宽——从靠近阿莱克西亚的海岸线，横向划至另一边的临海区，总长度不过诺塔帝国从东到西的距离——但其上住民所拥有的战斗力，也绝非阿莱克西亚大陆的普通居民所能比。

在这片环大陆上，不存在国家的概念，仅仅只有大大小小无数个由神造天使、魔族以及神人族共同组建的城市。硬要说的话，整个环大陆就是一个国家，一切事物都受神造天使的领导者、被女神亲手创造出来的第一位神造天使，特丽诺Ⅰ型调配，因此这些城市不会像妖精之乡的城邦那样，出现排外或者军队不听统治者指挥的情况。

而在这大大小小的所有城市中，存在一共八座大型要塞都市。这八座城市作为防止阿莱克西亚大陆生灵冲出环大陆的枢纽，分别坐落于东、西、南、北及其之间的位置。

虽然即便如此，在环大陆极为漫长的海岸线下，每个枢纽都市之间的距离（也就是防线）还是显得非常长，斯提克斯得以有机会从薄弱区域突围，但女神的狂信徒早已做好应对策略。

在所有城市中设立传送门与通讯用魔法水晶，当守备力量弱小的城市遭到攻击时，便会以魔法水晶通知周围两座枢纽城市，接着枢纽城市再根据情况，依靠城市之间的传送门，快速运输士兵。这套策略在万年前女神信徒还未站稳脚跟的时候，就已经在使用，一直沿用到今天，也未曾失利。

现在，伊丝所在的菲尔城，就是这八座枢纽城市之一。位于环大陆西南角的、常住人口抵近千万的巨大都市——光是一座城市的人口，就比妖精之乡所有城邦内的精灵加起来还多，放在阿莱克西亚大陆上，体量足以被称为国家。倘若从地图上看菲尔城就会发现，菲尔城是一座从环大陆内侧一直铺到外侧的城市，拥有左右两条海岸线。

而都市内的繁华程度，即使与瓦尔哈拉相比也不逞多让。假如算上奇幻元素——街上到处是头顶光环的天使，天空遍布笼罩苍穹的蓝色魔法阵，城市里还有许多带有机械钟的高耸魔法塔——应该把这里比喻成瓦尔哈拉上层街区的放大版。

街道宽敞且整洁，往来行人熙熙攘攘，衣着也大都为色彩鲜艳的礼裙或华服，尤其是在建筑风格上，同样是石造建筑，菲尔城的建筑没有像赫尔斯王国王都那样，给人灰暗、阴郁的感觉，外墙大量使用白色，屋顶也大都呈尖锐且突出的模样，充满积极与活力。

｢总感觉好像来到另一个世界了呢……｣

此刻，伊丝一行正走在菲尔城主干道上。在解决了斯提克斯麾下的恶魔后不久，瓦尔哈拉便迎来特丽诺47型造访，按照计划，希斯缇娅与阿撒兹勒留在瓦尔哈拉上警戒，伊丝一行则进入城内。

｢不是好像，是『就是』。｣回答玛丽的话，忍不住四处张望的卡米拉感叹似的喃喃，｢所有人的衣服都很完整，而且很少看见男性——不，不如说十个人里八个人都是天使，天使有这么多吗？如果按数字推测，艾诺丝是20500型，再夸张一点，神造天使应该只有十万左右，可现在看上去根本不止这么点。｣

将卡米拉的感叹收进眼底，走在众人最前方，有着一头金发的特丽诺47型扭过头为众人介绍，看得出她对自己的故乡十分自豪，俏丽的脸庞充满微笑。

｢准确的说是接近九位数了哦。最初女神大人为了追求完美，只创造了不到一千位神造天使，但后来因为神造天使与尘世巨龙的战斗，发现一千位神造天使数量太少，难以满足战斗需求，于是女神大人便赐予我们创造力，允许我们创造同伴，第一批第一位阶创造天使就这样出现了。

再然后，出于种种考虑，我们神造天使从阿莱克西亚大陆退出，来到这片环大陆。当时的我们只有不足十万名同伴，想依靠十万人守卫环大陆，根本不现实，于是女神大人将创造天使的数量增加到五千，日积月累下，就有了今天的上亿数量。现在拉克西丝芙妮雅、20499和20500型，已经是会被无数天使称为前辈的存在。｣

｢是克洛莉斯，以上。｣

｢我叫艾诺丝……妈妈给我取的名字。｣

不满自己被人用型号称呼，克洛莉斯与艾诺丝强调着纠正。

特丽诺47型意外地睁大双眼，目光转到身后的伊丝身上。

｢不止拉克西丝芙妮雅，就连身为战斗天使的克洛莉斯与艾诺丝都奉你为主人……让人意外。乌拉诺斯大人一定是十分有魅力的女性吧。连20499型和20500型都拥有自己的名字吗……真让人羡慕啊，我什么时候才能有自己的名字。｣

最后那句话听起来就好像在说镜中花、水中月一样可望而不可即。伊丝不禁追问。

｢从自我介绍的时候就想问，特丽诺47型没有自己的名字吗？｣

特丽诺47型是女神创造的第47位天使，度过的时间不说十万年，也肯定有万年，这么长时间都没有自己的名字，让人不解。

神情间多了一丝尴尬，特丽诺47型的脖子如同生锈机器那样僵硬扭动，不让伊丝看见自己的表情。因为后辈都有了名字而自己这个长辈却没有，所以对很早就被创造出来的天使们而言，没有自己的名字是一件难以启齿的事情，就好像三四十岁还是童贞的男性会被嘲笑一样。

｢这个嘛……我们神造天使只会让自己认定的主人为自己命名，啊，以防万一强调一下，这里的『主人』不是奴隶和主人的关系，而是指喜欢的人，我到现在都没有找到合适人选。虽然创造天使里不止我一个人这样，大家其实都没找到合适的人就是了。说到底，在这个以神造天使为主体的菲尔城，想找到命中注定的伴侣，希望实在渺茫。唯独这一点，我在后辈面前抬不起头，当了几万年的老女人。｣

一边说着，特丽诺47型一边摇头叹息，只是因为特丽诺47型的俏丽外表根本不符合她的真实年龄，所以完全没有给伊丝她活了上万年的沧桑感，不如说好像十六七岁的少女装老成一样可爱。

伊丝没有注意到的是，身边伙伴们的注意力并没有放在特丽诺47型身上，而是齐刷刷地看向拉克西丝。

｢原、原来拉克西丝小姐一直对主人大人……｣

｢夜晚，守在房间，侍奉。｣

｢背着我在房间里做这种事么，拉克西丝。｣

｢拉克西丝……我一直以为你是可靠的友人。｣

对比玛丽如同懵懂少女看到18禁书籍的羞涩表情，依蒂丝与卡米拉则投给拉克西丝『看错人了』的目光。

拉克西丝的紫色眼眸中闪过片刻慌乱。

｢绝、绝对没有这回事，我只是吾主的仆人，没有对吾主抱有过恋人的感情！特丽诺47型说的只是大多数，我是个例！｣

假如拉克西丝说话时没有慌张，而是像以往那样，一本正经地讲述，自己肯定会相信拉克西丝，她对自己确实没有二心，但拉克西丝说话结结巴巴的表现，让自己忍不住怀疑，拉克西丝是不是在辩解。

如果连那个拉克西丝都对自己有想法，自己就真的得认真反省一下了。

不着痕迹且尴尬的，伊丝食指悄悄缠起银色发丝。

见到脸红起来的拉克西丝，特丽诺47型先是流露点点艳羡目光，羡慕这位后辈的遭遇，然后为拉克西丝开脱。

｢确实有拉克西丝芙妮雅这样的天使呢。认为身为天使，应该引导人类走向更繁荣的未来，进而奉有潜力且性格合适的人类为主，教导其成为『勇者』、『救世主』一类的存在，歼灭袭扰人类的恶龙，让人类有更多适宜居住的土地。数万年前我们还待在阿莱克西亚大陆上的时候，许多天使都抱有如此愿景。｣

｢就……就是，玛丽、卡米拉，你们误会了。｣

｢那克洛莉斯小姐与艾诺丝小姐呢？｣

面对玛丽可爱的表情，克洛莉斯与艾诺丝给予理所当然的回答。

｢被主人所救，即当侍奉主人，以上。｣

｢我也和克洛莉斯一样……如果不是妈妈，我肯定现在都没有醒来。｣

｢所救？难道克洛莉斯和艾诺丝你们消失不见，是因为损坏了？可那样灵魂不应该回归到中央水晶吗。｣

特丽诺47型皱起眉，同时目光看向远处的一块巨大水晶。在距离众人约十几公里外的地方，伫立着一块高度与阿莱克西亚之塔持平，但比阿莱克西亚之塔庞大许多的青色水晶——说成神像更合适，那是由水晶雕刻而成的，即使远在城外也能看见的尤弥尔女神神像。

实在是夸张到极点的工程。

神造天使对女神的狂热比自己想象的还要深。

伊丝不禁深以为然地点头。

｢克洛莉斯和艾诺丝是因为动力核心损坏，所以才沉眠战场。得益于吾主的创造力，现在克洛莉斯和艾诺丝换上了全新的动力核心，恢复自我意识。｣

｢诶？骗人的吧？｣仿佛听见不可思议的事情，特丽诺47型突然转过身，停下脚步面朝拉克西丝，｢怎么可能有除了创造天使以外的人制造出动力核心？拉克西丝芙妮雅，即使想在我面前夸耀自己的主人，也应该说些更实际的事情。｣

｢绝无谎言，特丽诺47型，我以自己的身为神造天使的尊严起誓，我没有欺骗你。吾主为克洛莉斯与艾诺丝制造动力核心时，仅仅只花了一晚上，不，是几个小时的时间。｣

｢不可能！我不相信！就连我也需要至少一天时间，动力核心是神造天使全身最重要最精细的地方，怎么可能有除创造天使以外的人制造出来，而且制作用的时间比我还少！｣

双手抓着金色长发，特丽诺47型发出哀嚎般的声音。

如同威弗列德城外秩序神殿里的水晶所说，拉克西丝的死板与认真，是神之国人尽皆知的事情。拉克西丝不会说谎，更不会像某些品行不正的第一位阶天使那样，把撒谎当呼吸一样随意，当拉克西丝以神造天使的尊严起誓时，几乎等于这件事就是确实发生过、板上钉钉的现实。

｢乌拉诺斯大人，您一定是用了备用动力核心吧？一定是这样吧？｣

特丽诺47型上前一步，连带着胸前的起伏一起上下摇摆，满是希望与恳求地望着伊丝。伊丝甚至觉得，特丽诺47型随时可能抓着自己肩膀摇来摇去。

虽然很想回答『是』，但撒谎不是好习惯，拉克西丝三人的动力核心的确是自己制造的产物。伊丝只能以沉默的微笑回答。

没能得到伊丝肯定答复，特丽诺47型眼中渐渐浮现绝望，伸向伊丝的手也渐渐垂下。

｢……怎么会，我不能接受。｣

｢啊哈哈……我只是借助了工具的便利，如果特丽诺47型小姐也使用与我一样的工具，花的时间肯定比我短。｣

｢……居然输给一个魔王……我作为创造天使存在的意义已经消失了……｣

似乎受到不小打击，特丽诺47型根本听不进伊丝的话，没精打采地低垂着头喃喃。

｢那个，特丽诺47型小姐，可以不称呼我『乌拉诺斯』吗？我更适应『伊丝』这个名字。｣

｢事到如今叫什么都无所谓了，我这个万年没人要的老处^女还是找个地方把自己埋起来好了，反正就算去当玩物也不会有人买。｣

难道是感情上受过挫折吗？伊丝不禁歪了歪头，特丽诺47型相当失落的样子。

拉克西丝则趁特丽诺47型转身之际，悄悄为伊丝解释原因。

与其他神造天使一样，特丽诺47型也幻想过自己的勇者，然而因为第一位阶创造天使的崇高地位，加之她超越百级的实力，所有人类都对特丽诺47型毕恭毕敬，即使特丽诺47型主动提出要从人类里挑选一位合格者，也没有人敢应招。即使最自负、最不可一世的人，站在特丽诺47型面前，也会感到自惭形秽，如同萤火之光与之皓月的自卑。因此特丽诺47型便成为怎么样都找不到天命之人的神造天使。

值得一提的是，不仅仅特丽诺47型，几乎所有第一位阶天使都面临着相同问题，她们太过出众，所以除了同为天使的同伴，没有人类有信心可以与她们站在一起，哪怕她们给自己写上价格，公开售卖自己，也没有人把她们的行动当真。一般情况下，她们只能靠同为可怜人的其他第一位阶天使相互满足，然而这也仅仅只是虚假的、沉溺于幻想世界的假象，她们依旧渴求真正的、可以给她们命名的『勇者』。

稍微有些可怜。

不过自己可不会做出在这时候说，｢那我来为你取名吧！｣的帅气发言。一旦有了一个例子，其他第一位阶天使肯定会接踵而来，拉克西丝曾说过，当人类里出现出众者时，出众者会被许多天使争抢，甚至共享，万一变成那种事件，自己就得思考怎么样才能安全逃离环大陆了。

然而。

｢主人大人可以收留特丽诺47型小姐哦～主人大人是对我这样的人都会施以同情的好人！｣

玛丽相当认真的为特丽诺47型打气。

瞬间，伊丝感到特丽诺47型的氛围发生变化，就好像沙漠中喉咙干咳到快冒烟的旅者遇见绿洲，即将落水的人抓住救命稻草那样，特丽诺47型的双眸里充满难以言喻的喜色，她激动到全身发抖，双手合十握在身前，仿佛见到主人的小狗那样，以超越百级的实力一下凑到伊丝面前。

｢真、真的吗？伊丝大人，不，我亲爱的伟大的伊丝主人！｣

｢呃。｣

目光越过特丽诺47型，伊丝对玛丽投以『快想个办法解释啊』的神情，但玛丽却一脸茫然，完全不知道事情会变成这样的模样。

求助无果，伊丝只能干咳两声，努力思考措辞。

｢那个……特丽诺47型。｣

｢是，我在，请问我亲爱的伊丝大人有什么吩咐吗？｣

｢你是神造天使，我是魔王乌拉诺斯，我们不在一个阵营里，这样不合适。｣

｢有什么不合适！连拉克西丝芙妮雅都可以，我为什么不行！我要向秩序天使抗议！｣

由于特丽诺47型完全不愿意离开，伊丝只好拿出残忍的杀手锏。

｢刚才那个只是玛丽的玩笑——｣

｢如果妈妈收留所有的第一位阶天使，大家就能幸福的一起生活了呢。｣

｢嗯，在一起。超Good Job。｣

声音盖过伊丝，艾诺丝双手捧着脸的妄想以及蒂芙尼添油加醋、竖起拇指的夸赞，让特丽诺47型更加认真起来，用无法让人拒绝的、仿佛写了『快点收留我吧』的大眼睛请求伊丝，其中的诚恳与真挚，甚至让伊丝心生罪恶感，不得不扭过头去。

可恶。

根本无法拒绝啊。

｢咳哼。｣伊丝重重咳嗽一声，｢我说，特丽诺47型，我们现在要做的事情是去菲尔城的大殿，等待特丽诺Ⅰ型出现吧？在这里耽误太多时间，会让你的前辈认为我们不够礼貌。｣

｢啊！说的也是，不愧是我伟大的主人！事不宜迟，现在就去——干脆用传送魔法，等见完特丽诺大人，我说什么也要让我亲爱的伊丝主人见识一下我的才能！不论白天的侍奉还是夜晚的侍奉，我都乐意至极！｣

｢47型，吾主还没有认可你。｣

｢哼，我可没听到我亲爱的主人有拒绝我，拉克西丝芙妮雅，你这是赤^裸^裸的嫉妒！｣

｢啧……即使你是第一位阶天使，我也应当履行司教之天使的职责，必须要让你知道，什么叫不能给别人的主人添麻烦。｣

事情朝着自己预料之外的方向发展了。

看着拉克西丝极为严肃的眼神，还有紧紧抱着自己手臂不肯放手的特丽诺47型，伊丝不禁扶住额头。

之后肯定会麻烦起来。

｢走一步看一步好了……｣

（31/31）

第七章 波澜起伏的开始

｢我亲爱的伊丝大人，这里就是菲尔城的中心，神祈大殿。｣

在特丽诺47型指引下，伊丝一行搭乘马车，来到名为神祈大殿的区域。

如果说菲尔城的整体风格整洁明亮，那么神祈大殿就应当用富丽堂皇形容。

建筑主调呈现金色，面积与高度则可以和血族宫殿比肩。正方形的尖顶大殿被十二根巨型白色石柱支撑，周围环绕小型护城河般的泉水，大殿墙体则雕有大量描绘女神史诗的刻印，尤其是建筑顶点的大颗水晶，闪耀的蓝色魔法光将整个大殿渲染成仿若梦境里的神圣之所。尽管大殿的高度不如周围的魔法塔，但从所有魔法塔簇拥着它的布局，以及无数朝圣者面向大殿的跪拜可以看出，这里才是菲尔城的中心，寄托着人们信仰与希望的地方。

｢姆……｣

跟在特丽诺47型后面跳下马车，玛丽并没有立刻让到一边，而是单手抚住胸口，看着神殿的目光里充斥呆然。

｢玛丽？怎么了？｣

｢诶？没、没什么……只是有种很亲切的感觉……啊哈哈，明明从没来过这里。｣

｢圣子佩戴的神键，是女神大人赐予，因此圣子自然对女神大人的气息感到熟悉。神祈大殿是供奉女神大人的地方，女神大人来到菲尔城后，会首先到神祈大殿。我们神造天使为了能长久留下女神大人的气息，合力在神祈大殿内布下结界，这样女神大人的气息便不会随时间散去。圣子所说的熟悉的东西，就是女神大人的气息。｣

｢长久留下女神的气息吗……｣

脸部肌肉向一侧牵了牵，伊丝神情变得极度微妙。

但愿这里的气息不是自己想的气息——也就是女神身上的气味，少女的体香。否则神造天使在自己心中仅剩的神圣形象，一定会崩塌的一点不剩。

｢朝拜者，很多。｣

｢我们要不要也像他们那样朝拜呢……｣

蒂芙尼与蕾菲娜的目光指向神祈大殿广场，那里有许多跪着向女神做祷告的人。神祈大殿四面的广场相当宽阔，粗略估算，可以塞下近百个足球场，即使容纳上百万人同时出场也不在话下，而就在这么大的面积里，却随处可见衣着华丽的朝拜者，每个人脸上都流露出极为虔诚的神情，在这些人中，还能看见手持精美书籍，大声传教的牧师。

特丽诺47型先是面朝神祈大殿，弯腰行了一礼，然后微笑着为犹豫中的蕾菲娜解释。

｢如果不是真心仰慕女神大人，可以不用朝拜。即使见到女神大人的神像，也用不着行礼，这是女神大人的训话。女神大人不要求人们信奉自己。｣

｢嚯，开明的宗教国家。｣

｢我们不是宗教国家哦？其实我们最初的故乡不在这里，而是在环大陆海对面的遥远大陆。魔族、神人族还有神造天使，在那里拥有自己的国家，现在居住在环大陆上的我们，是因为追随共同的神明，所以才凝聚在一起。而且我们不止不是宗教国家，严格上说连宗教都不算，女神大人从未让我们建立起以信仰她为目的的组织，创造出我们这些神造天使，也只是为了保护阿莱克西亚大陆的人不受灾祸侵害。

不论纪念女神大人的神殿，还是我们穿着的统一制服，再或者散播出去的『教义』，都是我们自发建造，根据女神大人的话揣测、规范化而来的东西。｣

｢原来如此。一切遵循自愿原则么。｣

伊丝若有所思地点头。自己在尤弥尔教会原版教义里感受到的那份随意，果然不是自己的错觉，神造天使对女神的狂热远超自己想象。

不过，自己更在意特丽诺47型说的，『女神创造神造天使，是为了保护阿莱克西亚大陆人不受灾祸侵害』这种说法。

伊丝抛出疑问后，将路费交给车夫的特丽诺47型转过身，神情间多了些苦笑。

｢这个……亲爱的主人，虽然我很想回答您，但这件事无法用一两句话简单概括，当您见到特丽诺大人以后，特丽诺大人一定会详细解释清楚，只是——｣

｢只是？｣

特丽诺47型的犹豫令伊丝升起不妙预感。

仿佛在斟酌用词，特丽诺47型小心谨慎地发言。

｢当特丽诺大人见到圣子以后，也许会做出超出常理的举止，还请您不要太介意，只需花点时间解释就好。｣

｢呃……我会注意的。｣

虽然不知道这个『超出常理』究竟指什么，但肯定不会是好事，进入大殿以后，还是让玛丽待在自己身边随时都能够着的位置，方便随时隔开特丽诺Ⅰ型好了。

｢那么，消息差不多也通知到特丽诺大人耳中，特丽诺大人应该正在赶来菲尔城的路上，我们可以先进神祈大殿，等待特丽诺大人到来——｣

｢47型，这些人是？｣

正当特丽诺47型比出请的手势，引导众人走向神祈大殿的时候，众人身边突然传来其他女性的声音。

一共三位仿佛精灵般身穿淡绿色装束的、外貌与特丽诺47型相去不远的神造天使，如果把有着金发金眸的特丽诺47型比喻成太阳，那么这三位神造天使就是森林女神一类的存在。头发与眼睛都呈绿色，气质也偏温婉与娴静——更重要的是，三人全部为大姐姐。

就好像被人问到值得夸耀的东西那样，特丽诺47型微微昂首，夸张地挺起胸。

｢这是我的最敬爱的主人，还有，47型这个称呼太难听了，我已经不是那个没人要的第一位阶天使，你们应该称呼我……嗯，虽然我最敬爱的主人还没有为我命名，但我允许你们用另一个名字称呼我，就叫——｣特丽诺47型顿了顿，然后一本正经地强调，｢魔王伊丝最得力的仆人。｣

喂喂。

她不会觉得羞耻吗？

伊丝头顶冒出问号，老实说，连自己这个被波及者都已经开始感到脸红。

｢47型，你太得意忘形了！吾主还没有认可你，我才是吾主最得力的助手！｣

｢不不，拉克西丝芙妮雅，助手和仆人并不冲突，不是吗？你可以是最得力的助手，而我是最得力的仆人，虽然低你一等，让我心有不满，但看在你比我先一步的份上，我就咽下这口气好了。｣

｢轻易做出了不知廉耻的发言，47型该反省自己的羞耻心，以上。｣

｢大家都这么说的话，那、那我是妈妈最能干的女儿！｣

紧跟在拉克西丝后面，克洛莉斯与艾诺丝分别以无机质的声音和羞红着脸的大喊强调自身存在。

｢那我是姐姐大人最爱的妻子。｣

｢嚯，这可不能当做没听见，伊丝是我最爱的妻子。｣

｢喂喂……天使这么说就算了，为什么连卡米拉和佩佩你们也卷进来啊。｣

｢啊啦，自己的所有物被分割时，站出来宣示主权，不是很正常吗？｣

一边说着，站在伊丝左手边的佩佩一边令双手绕过伊丝脖颈，如同缠住猎物的蛇那样缠紧后，妖娆的目光扫过卡米拉与几位神造天使，然后当着所有人的面，伸出粉色舌尖，轻轻滑过伊丝耳垂。

温热而湿润的触感。

伊丝下意识一僵。

然而，这份触感很快消失，与之相对的，则是佩佩瞪大双眼以及绷紧全身的反应。

——卡米拉用手指揪住了依蒂丝舌头。

也许对卡米拉而言，这番举动理所当然，但当对象是那个洛伊丝薇尔·依蒂丝·佩西亚时，便极为大胆起来。

由于舌头被卡米拉揪住，依蒂丝被迫放开伊丝，转而把手拍向卡米拉，而卡米拉则适时收回手，嫌弃似的拿出手帕，擦了擦手指上的口水，表情里充斥冷漠。

｢要对偷腥猫予以惩罚。｣

｢你这家伙——｣

从未遭遇过这种待遇，依蒂丝胸口剧烈起伏着，毫不犹豫的拿出冈格尼尔。见到如此景象，卡米拉也从储物道具里取出永冻之黄昏，不客气地冷哼。

｢那就来试试好了，今天我要替姐姐大人教训教训你这个不听话的女人。｣

与以前不同，现在卡米拉与佩佩的等级差仅有一级，不会出现一边倒的状况。

而另一边，这对伊丝包括蕾菲娜在内的人而言，属于完全愣在原地的状况。谁也没想到，有人敢揪住佩佩的舌头，卡米拉的胆量超出所有人预料。

｢那个……特丽诺47型，可以麻烦你请一些神造天使监督那边那两个家伙，不让她们闹的太出格吗？｣

事情发展到这个地步，已经不可能阻止佩佩和卡米拉的争斗，不让两个人打一场，她们不会消停下来——更重要的是，如果自己去阻止，很容易面临『你到底要帮谁！』的窘境，反正二人身上有自己的触发式魔法道具，最终结果肯定是谁也奈何不了谁，不如不掺和这件事。

被伊丝请求，前一刻还对三位姐妹摆出不可一世模样的特丽诺47型，立即转向伊丝，一把握住伊丝双手，充满期待地肯定。

｢是！我亲爱的主人，请务必交给我！我马上命令审判军天使监督她们！｣

在特丽诺47型话音落下后，最初的三位绿发天使终于回过神来，大口吞咽口水的同时，连忙围住特丽诺47型，其中一位还不忘记悄悄对伊丝抛出媚眼。

｢等、等等，47型，你是认真的吗？你找到愿意收留你的主人了？她没有用『我怎么能和创造天使大人在一起』的理由搪塞你？｣

｢当然，另外，9型、10型还有11型，现在我的名字是『魔王伊丝最得力的仆人』，请不要再用47型这个蔑称叫我。｣47型以一种鼻孔看人的姿态，双手抱胸，悄悄睁开一只眼，｢哼，看在我们曾是好姐妹的份上，我悄悄告诉你们，艾诺丝，也就是20500型说，『我的主人来者不拒，最好是大家永远在一起』，所以现在去求我最亲爱的主人，也许还能抢到『魔王伊丝第二得力的仆人』之名｣

｢哦……哦哦……｣

长大了嘴，三位如同森林女神的第一位阶天使喉咙里发出不成语言的声音，她们一同看向试图辩解什么的伊丝，然而，不论伊丝说什么，她们都无法听进耳中。特丽诺47型的话如同超位魔法般，在她们脑里炸响，她们已经听不进任何声音。

三张姣好的、甚至可以说妩媚的脸上先是浮现片刻茫然，紧接着，在一阵无言沉默下，三位第一位阶天使有了共同目标。

——以『瞬间移动』挤到伊丝身边，双手紧握在身前，仿佛冬日里瑟瑟发抖的小动物般，以一种由下向上的、泛着泪光的可爱大眼乞求。

｢虽然还不知道您叫什么，但请您也像47型那样，为我取一个名字吧！｣

｢只要愿意收留我，我不论什么都能做！我再也不想忍受后辈用天真眼神问我为什么还没有伴侣了！啊！工作的话，主人只需要在家待着就好，我有很多很多钱！｣

｢我、我也不想再被嘲笑了！扫除也好做料理也好，我都没问题，还、还有，我吃的很少，很容易养活！另外如果夜晚允许我侍寝的话，那就更……更棒了！｣

与其说她们是请求收留的小狗，不如说是看见羊羔的饿狼。这些第一位阶天使给伊丝如此印象。由于三位天使不断靠向自己，甚至到了自己能感受到她们吐息扑在自己脸上的程度，伊丝不禁后退一步，与神造天使拉开距离，但是，三位天使并没有给予伊丝喘息时机，而是上前一大步，胸前起伏隔着上乘布料与伊丝紧紧贴在一起。

这些天使难道听不到自己的话吗？！

虽然被大姐姐包围的感觉的确幸福，但自己向往的是有发展过程的、充满甜蜜的关系，而不是像现在这样，没有任何感情基础的大姐姐。

｢你们这群给吾主添麻烦的笨蛋——｣

声音犹如从地狱中传来般，拉克西丝黑着脸一字一顿强调。由于拉克西丝不善的眼神与手中的『苍天之杖』，哪怕是实力远超拉克西丝的三位第一位阶天使，也忍不住打了个寒噤，抱着伊丝的手下意识放松。

实际上，直到现在她们才察觉到，那个以刻板著称的新星天才司教之天使，拉克西丝芙妮雅居然就在自己眼前。

｢拉、拉克西丝芙妮雅？好久……好久不见啊，啊哈哈……｣

｢伊丝·恩雅是我的主人，如果你们再让吾主困扰下去，我就要绕过秩序天使，亲自向特丽诺大人汇报这件事，让特丽诺大人把你们调到其他地方，永远都不能靠近吾主。｣

｢欸，拉拉怎么能这样！偶尔把你的主人分给我们一段时间，大家一起共享，不是挺好嘛。｣

｢好不容易遇见一个可以接受我们第一位阶天使的人，拉拉就可怜可怜我们吧，呜呜。｣

话音落下后，三位第一位阶天使还不忘记做出擦拭眼泪的动作——当然，这是即兴表演的假哭。

话说回来，拉克西丝原来真的有『拉拉』这个昵称，难怪阿撒兹勒叫拉克西丝『拉拉』的时候，拉克西丝反应会那么强烈。

在前辈的眼泪攻势下，即使是那个拉克西丝，也不禁迟疑起来。眉头紧紧皱在一起，一副想搬出道理但又不忍心开口的模样。

｢大家可以先让主人大人见到特丽诺大人以后，再在半夜悄悄钻进主人大人床上，得到主人大人芳心哦～主人大人是那种一被女孩子哭着请求，就不忍心拒绝的人～｣

身后传来玛丽的声音，包括神造天使在内，伊丝几人扭过头看向玛丽，然而玛丽却神情慌张地摇手，惊慌失措地解释。

｢不、不是我说的！我刚才没有说话！｣

｢是蒂芙尼，以上。｣

｢出卖队友。｣

｢蒂·芙·尼。｣

眼神格外『和善』的，伊丝抢在蒂芙尼脚底抹油前，一把拎起蒂芙尼后颈处的衣服。

｢玛丽，救救。｣

回应蒂芙尼的，是玛丽毫无杂质的微笑。

｢装成别人说话的孩子，必须接受惩罚哦。｣

求助无果，蒂芙尼只好努力睁大可爱又迷人的双眼，再度伪装成玛丽的声音请求。

｢主人大人……可以放过我吗？｣

｢不行。｣

伴随啪的一声，伊丝手刀落在蒂芙尼脑袋上。

至于第一位阶天使真的从蒂芙尼话中得到启示，从而开始长久而持续的骚扰，则是后面的故事了。

第十章 人类的圣灵

初代血族女王是圣灵？而且还是原初之键？

正当伊丝疑惑时，特丽诺Ⅰ型重新将视线放回伊丝身上。

｢回到最初的话题。原初之键是指演化成阿莱克西亚大陆上生灵的最初的棋子，在所有棋子中，代表血族与人类的棋子最为重要，因此这两枚棋子呈现国王外形。不知今日阿莱克西亚大陆有没有这样的游戏，所谓国王棋子，就是指——｣

｢主人大人发明了这样的棋局哦～｣

｢哦？已经有了吗。｣

特丽诺Ⅰ型看向伊丝的目光更多了几分欣赏。

｢这些过去由女神大人创造的棋子在衍化出大量生命后，剩下的魔力会积攒起来，随着时间流逝，渐渐改变已经诞生的生命，这也是阿莱克希亚大陆上的生灵能使用魔法的理由——生存在魔法世界的人无法理解，在一些与世隔绝的地方，其上的生物无论如何也无法接触到魔法的门槛。｣

就是指地球那样的存在吧。

伊丝十分理解。

｢而当那些力量未被耗尽的棋子恰好度过极为漫长的时间后，就如同熔岩恶魔、火妖精那些非生物魔物的诞生一样，会觉醒自我意识，成为强大无比、拥有无穷寿命的圣灵。从诞生的角度上，说他们是万物之母也未尝不可。｣

｢所以……玛丽是圣灵？可这枚神键是我带玛丽去尤弥尔教会，向女神神像祈祷时，玛丽才拥有的东西，不是与生俱来的恩赐。｣

玛丽看起来一点也不强大，至少没有初代血族女王那样，带领族群建立国家的力量。自己捡到玛丽时，玛丽只剩下一口气。

｢任何对女神神像的祈祷，都可能传达到女神大人耳中，我想应该是这孩子——圣子的祈祷传达到女神大人那里，女神大人发现了她，所以将她本就有的力量具象化，于是有了现在肉眼可以看见的神键。｣

｢也就是说，神键的力量本来就在玛丽身上，女神只是让玛丽能够更方便的运用神键？｣

｢是的，正是如此。另外，不是所有圣灵都是天生就强大的存在，圣灵在遭到强大外力打击后依然会死去。圣灵真正的强大之处，在于她能在无限的时间里不断强化自己。圣灵没有正常生物的寿命极限，同时天生的元素亲和力，也能让圣灵在成长速度上远超其他生物。｣

一边消化特丽诺的话，伊丝一边松开玛丽的手，转而放在玛丽头上轻轻抚摸，犹豫了许久后才开口。

｢那么……玛丽其实从一开始就没有双亲？｣

也许应该回避玛丽问出这个问题，可玛丽已经成年，刻意回避，反而会让玛丽担忧不已。

｢如果有的话，那应该是女神大人了吧。圣灵是由元素聚集，经过无限时间演化，拥有人类感情与躯体的存在。血族的那枚原初之键已经有了初代血族女王，现在的圣子，应该是人类的那一枚原初之键。虽然圣子的外表是半精灵，但对圣灵而言，外表和名字一样，只是一种代号，不拘泥于特定的表现形式。｣

｢这样啊……｣

伊丝声音低下去，目光看向神情落寞，攥紧双手，低垂下头的玛丽。

有种不知道该说什么好的感觉。

虽然知道了结果，但却有种竹篮打水一场空的感觉。费劲力气来到环大陆寻找玛丽的双亲，结果玛丽却是圣灵，暂且抛开自己根本没感觉到玛丽是圣灵这一点，首先，对双亲抱有憧憬与希望的玛丽来说，无疑是一种打击。

蒂芙尼无言地抱紧玛丽，学着伊丝的样子，轻轻抚摸玛丽的栗色长发。

｢有我在。｣

察觉到氛围的微妙变化。

特丽诺Ⅰ型歪了歪头。

｢难道你们来环大陆，是为了寻找圣子的亲人？｣

代替伊丝，特丽诺47型像是抱有负罪感般，压低声音回答。

｢是的……｣

｢哦哦……那样的话，圣子不必为此感到难过，圣子是由女神大人创造出来的存在，而我们神造天使也同样如此，所以我等神造天使就是圣子的姐妹，而女神大人也是圣子的母亲。亲情重要的是感情而不是血缘关系，神之国的大门将永远朝圣子敞开。

我想女神大人之所以给予圣子将神键具象化的恩惠，是一种迫于现实，只能做到这种地步的关心。如果圣子向女神大人献上祈祷时，女神大人正在环大陆上，肯定无论如何也要把圣子接回来，可惜女神大人很久以前就去了遥远之地。｣

话音顿了顿，特丽诺Ⅰ型微笑着朝玛丽张开双臂。

｢被女神大人知道，说不定会怪罪我抢先一步，但这也是无可奈何的事情呢。今后可以由我代替女神大人，成为圣子的母亲吗？有这么一位娇小可爱的女儿，我肯定会被天使们忌妒。｣

｢诶？诶诶？不、不不用了……｣没想到特丽诺会给出如此回答，前一刻还显低落的玛丽，此刻连忙抓紧伊丝，害羞的从伊丝身后露出半个头，｢我……我有主人大人……｣

｢我呢？｣

蒂芙尼不满地撅起嘴。

｢那、那就还有蒂芙尼。｣

｢敷衍。｣

｢呵呵呵……看来不需要我担心呢。正好最近有斯提克斯的事情要处理，我会在菲尔城待一段时间。伊丝小姐和圣子可以在神之国随便做些想做的事情，有任何问题，都可以来问我，我很喜欢与人交流的感觉。｣

微笑着说到这里，特丽诺像是想起了什么般，突然用别有深意，或者说带着点点看笑话以及一丝调侃意味的目光看伊丝。

｢如果可以的话，请瓦尔哈拉的魔王，伊丝·恩雅小姐，多与第一位阶天使们接触，相信您一定会收获许多。第一位阶天使虽然都是天资聪颖、实力远超常人的神造天使，但她们不会歧视比自己弱小的人，而且我想，伊丝·恩雅小姐应该比第一位阶天使强大许多，她们憧憬着能够接受她们的人，假如伊丝小姐打算离开神之国，恳请您从她们中挑选一部分，带她们见识更广阔的世界吧，这是我这个长辈的请求。｣

这是长辈该说的话吗？

简直像后宫宣言。

由于特丽诺Ⅰ型的话，在场的另外四名第一位阶天使一同用充满希望的眼睛看向伊丝，而伊丝身后的拉克西丝则重重咳嗽。

伊丝只能尽量装作没有注意到的样子，尴尬而不失风度的微笑着行礼。

｢感谢特丽诺大人教诲。｣

特丽诺Ⅰ型再怎么说也是活了数万年的长者，哪怕外表只有九岁幼^女水平，也是自己的长辈。

｢不，还请不要使用敬称。特丽诺·米斯特汀就是我的名字。｣

｢啊啊，我知道了，特丽诺。玛丽、蒂芙尼，要回去咯。｣

｢是～｣

｢嗯。｣

对特丽诺微微致意，伊丝牵着蒂芙尼与玛丽，与众多神造天使一起离开圣殿。

走出圣殿后，玛丽突然停下脚步，抬起毫无杂质的异色瞳，对着伊丝一副欲言又止的神情。

伊丝眨了眨眼。

｢玛丽，怎么了？｣

｢我……我有话想对主人说……｣

以前玛丽有想说的话时，通常会直接说出来，像现在这样欲言又止，一副犹豫不决的表情，还是第一次。

伊丝忍不住笑起来。

｢是秘密吗？｣

｢不不。｣玛丽连忙摇头，随后踮着脚请求，努力让自己和伊丝的目光保持在同一条线上，｢可、可以请主人大人把头低下来吗？｣

｢可以倒是可以……｣

不是秘密却让自己把头低下去，玛丽果然是小孩子。

虽然心里这么想，伊丝还是选择把耳朵靠向玛丽。

然后，耳边传来玛丽羞涩且低不可闻的感谢。

｢主人大人，谢谢您。｣

——侧脸传来唇瓣的温热触感。

一时间没能理解发生了什么，而等到理解过来，用错愕的眼睛看向玛丽时，玛丽已经像恋爱中的少女那样，双手紧攥衣角，红着脸扭过头去，旁边则是蒂芙尼刺耳的鼓掌声。

｢攻略进度：百分之一百，恭喜通关。｣

｢我……你……通关你个头啊！｣

如同要发泄心中莫名的害羞般，伊丝毫不客气地捏起蒂芙尼脸颊。

------------------------

*九月的加更开啦～原本想着要完结了，摸鱼一下，后来想到应该善始善终，都开了这么久了，就坚持到最后吧，所以这个月也开加更！

第十一章 追寻之后

「呜哇，好大，比安酱的宫殿还让人静不下来。」

「虽然不知道『安酱的宫殿』是什么，但在菲尔城，招待客人的房间就是这样哦。毕竟除了第一位阶和第二位阶天使，其他天使不需要睡眠，自己的房间里除了书柜，就只有写日记用的桌子，即使需要用实验台，也可以去最近的魔法塔，那里有研究魔法的专用房间。所以菲尔城里有许多这样没有人住的房子，嘛，主要还是因为神造天使不需要睡觉就是了。」

看着玛丽眼中的惊叹，引导众人来到住所的特丽诺9型开始介绍。正如玛丽感叹的那样，这间高度至少四公尺的房间极为宽敞，完全可以充当集会用的大厅，然而，在菲尔城里，这只是一间用来招待客人的普通卧室。不论墙上的金粉饰物，还是流转于房间中的鹅黄色灯光，无不透露出上级贵族的气息。倘若再算上各式奢华摆件、可以容下好几人同时入睡的大床，以及面朝大海、完全由玻璃构成的整面墙壁，恐怕连王室生活，也不过如此。

「我还是第一次见到光滑木板做的地板，光脚踩上去，应该比石板暖和许多吧？」

与满眼期待的玛丽不同，依蒂丝右手抵着下巴，注意力放在脚下原木色的地板上。不论血族还是人类，室内地板都以石板制成，为了避免光脚踩上去时冷到浑身一颤，贵族通常会在地面铺上绒毯。当然，阿莱克西亚大陆也不是没有用木头当地板的建筑，但那严格意义上不能被称为地板，只是简单的把木头锯成板状，然后相互拼接而成，没有细细打磨，光脚踩上去，会让木刺扎进脚底，这通常是廉价酒馆、旅馆的布置。

「哼哼，这是我和11型研究出来的杰作，能大量抛光木头的魔法，比单纯用人力抛光效率的多。」

「多亏了这个魔法，所有新修的魔法塔都用上更舒适的木板哦。如果伊丝主人愿意像『魔王伊丝最得力的仆人』那样，为我们也命名的话，我和10型很乐意把魔法术式告诉伊丝主人。」

接在特丽诺10型后面，特丽诺11型以稍显狡猾的眼神看向伊丝。

虽然接触的时间很短，但伊丝大致弄懂了这四位第一位阶天使的性格，47型与9型是偏向沉稳的大姐姐，而10型和11型则是性格跳脱，不拘小节的类型。

「嚯，你们只限伊丝当主人么。」

「啊，难道这位血族小姐也愿意收留我们！？这是何等幸福的事情！一天内竟然出现两位对我们第一位阶天使感兴趣的大人！这一定是恩赐之日！必须要召集其他第一位阶天使，把这天定为纪念日才行！」

眼中浮现不胜欣喜的神情，仿佛站在面前的不是血族，而是活生生的女神，特丽诺11型如同在讴歌某种圣行那样，双手叠在胸前，看着依蒂丝的目光就像在看无价之宝。

无视天使的喜悦，依蒂丝换上打量视线，检视满怀希望的特丽诺11型。

「唔姆，身材和长相勉强及格，不过我不太喜欢这副精灵的打扮。」

「我可以随您喜好换成其他服饰！」

「不，在那之前，我有一个问题要问你。」手心朝向特丽诺11型，依蒂丝示意特丽诺11型不要太贴近自己，「第一位阶天使和第三位阶天使一样，并非血肉之躯么。」

「诶？所有神造天使的本质都是机械哦。虽然不是血肉之躯，但我们第一位阶天使可以做到与人类相同的事情——除了繁育后代，不论像人类那样进食，还是与人类一样感受喜怒哀乐，都没有问题。血族小姐问这个是为了……」

「也就是说，你们没有血液，是这样吧？」

「是的。」

「那你还是去找那边那个银发血族好了。」

听到没有血液，依蒂丝兴趣缺缺地摆了摆手。

过去第一次见到拉克西丝时，依蒂丝曾以为神造天使也是有血液的存在，从而一口咬向拉克西丝肩膀，结果牙齿发出极为怪异的嘎吱声，自那以后，依蒂丝便对神造天使失去了兴趣。

「这……这样啊……」

希望落空，特丽诺11型失落地垂下肩膀，连带头顶挑起的青绿色头发也一起耷拉下去。

「别误会了，我不是认为你们神造天使不好，只是我身为血族，仆役必须是能为我提供血液的存在。」

「……谢谢。」

十分少见的，佩佩说出安慰人的话语。

明明都没有对自己说过。伊丝不禁有一点点嫉妒。虽然这也和自己从没遇见过挫折有关。

「我亲爱的主人，要去看下一个房间吗？这座魔法塔是专门用来给客人居住的地方，各位可以随喜好挑选房间。」

「其他房间也和这里一样么？」

「是的。」

「那就不必了。」

时间已经进入深夜，第一位阶天使并不像拉克西丝一样不需要睡眠，实际上，自己已经瞥见四位第一位阶天使开始悄悄打哈欠，让她们顶着困倦带自己闲逛，自己会不好意思。

「我亲爱的主人，您打算睡觉了吗？」察觉到伊丝想说的话，如同太阳般耀眼，有着金发金眸的特丽诺47型来到伊丝面前，朝伊丝行了一礼，「那么，我和9、10、11型会选择您附近的房间住下。」

「呃……你们不回自己的住处？」

「身为神造天使，待在主人身边不是很正常的事情吗？而且主人现在还没有认可我们，想必是在考核我们的资质吧，那样就更得加把劲才行，好不容易得到机会，不能就这样放走。」

「不，我没有考核你们的意思。」

老实说，面对这样美丽漂亮的大姐姐，说没有心动，肯定是在撒谎，但心动与付诸实践是两码事，人类与低级动物的区别之一，就是有足够理性克制自身的欲望。而且说成是自己的观念与天使的观念不一样也好，自己总觉得神造天使们的观念有些奇怪，这里的『主人』就好像她们乞求着自己命令她们一样，可神造天使并非离了自己就活不下去，这种不平等的关系自己无法接受。

如果换成『姐姐』与『妹妹』这样的称呼，或者干脆当成关系要好的朋友，自己一定很乐意接受面前这些漂亮的第一位阶天使，然而这份心思似乎无法传达给第一位阶天使们。

说到底，原因在于第一位阶天使们太久没有得到他人认可，所以她们才为了抓住这个『好不容易得到的机会』，放低自身姿态，不顾一切的追求。只是，即便如此，自己也不喜欢这种畸形的关系，这就好像把可爱又有活力的第一位阶天使当成了物品，让她们无视尊严的活着。假装没有意识到的话，自己就和那些使唤奴隶的愚昧贵族没有两样。

「不是为了考验我们，那是为了……」

由于特丽诺47型与其他三位第一位阶天使的疑惑神情，伊丝小小地叹了口气。

「哈啊，如果非要把这当成考核，就请你们先改掉称呼我主人的毛病，直接叫我伊丝。」

「这怎么可以！」

「拉克西丝芙妮雅不也称呼您主人吗！」

意料之中的，得到第一位阶天使的一致抗议。

看了看伙伴们的神情，伊丝双手叉腰，无奈说道。

「最开始特丽诺47型不是说过吗，『主人』是指喜欢的人，而不是奴隶契约意义上的主人。现在你们的表现，更偏向后者哦？为了取悦别人，牺牲自己的尊严，代价太大了。」

「但是……不这么做，我亲爱的……」似乎又想说『我亲爱的主人』这个称呼，特丽诺47型犹豫着改口，「如果不这么做，不是就无法得到伊丝大人的喜爱了吗……也许在人类眼中，我们的行为不可思议，但我们绝对没有愚弄您的意思，在神造天使里，没有自己的名字是一件十分丢脸的事情，为此我们已经丢了上万年的脸面……」

紧跟在特丽诺47型后面，性情同样较为成熟的特丽诺9型指尖缠起青绿发丝补充道。

「就像拉克西丝芙妮雅憧憬骑在巨龙身上、肌肉结实的蓝发救世主一样，我们也希望有自己的心仪之人，现在您是唯一的候选者。」

「9型你在说什么！我、我什么时候说过自己喜欢骑在巨龙身上的蓝发青年！而且、而且那已经是过去式，现在我只忠于吾主！」

喂喂，拉克西丝，后面的话已经暴露了哦。

「诶，拉克西丝芙妮雅忘记了吗？小时候明明到处和人说自己的梦想，还说一定会把这样的救世主带回来让我们羡慕。嘛，虽然带回来的救世主不是当初形容的那样，但也确实让我们羡慕就是啦。」

「你、你……」

被特丽诺9型仿佛在看小孩子般的摇头叹息噎得说不出话，拉克西丝半天憋不出一个字，脸颊跟着红到仿佛能烧开水的程度。

原来拉克西丝的幻想在神之国人尽皆知。

当初无意间偷看拉克西丝日记的负罪感，此时减轻了许多。

「那个……」双手合握，自然垂在身前，蕾菲娜歪起头，微笑着为伊丝说明，「伊丝小姐喜欢的是循序渐进，渐渐发展感情的过程，而不是像各位天使小姐现在这样，一蹴而就的进展哦。被初次见面的人要求成为她的主人，只会感到莫名其妙。而且我想，伊丝小姐刚才想表达的，其实是希望各位天使小姐不要把自己当成物品看待，尊严是无价的，对吧？」

伊丝也迅速反应过来。

「对对，就是这么回事。要更珍视自己，没有必要为了博取我喜欢，贬低自己的身份。神造天使拥有无穷无尽的生命，即使这次错过了我，以后不也还有机会遇见其他人吗？」

「啊……」

几乎同时的，特丽诺10型与11型伸手遮住微微张开的嘴巴，9型与47型，则用更加崇拜与尊敬的目光仰视伊丝。

「多么崇高的女性啊……」

「面对如此优秀的我们，不仅没有退却，反而在我们降低身姿后让我们抬起头来，这是从未有过的事情！」

「集谦逊与仁爱一体的魔王，不妙……我的心在颤动，我恋爱了，我已经深深迷恋上这位大人。」

「可恶，为什么我不是拉克西丝芙妮雅，为什么我们第一位阶天使就要待在环大陆上啊！要是能早一点遇见伊丝大人，我一定说什么也要俘获伊丝大人芳心！」

抛开第一位阶天使们把心生说出来的吐槽不论，事情不仅没有朝自己希望的方向发展，甚至还背道而驰。

傻子也能看出来，神造天使对伊丝的敬仰变得更加深。

尽管从拉克西丝就能看出来，神造天使的脑回路与人类不大一样，但相差到这一步，则完全超出了伊丝预料。

事到如今，不论自己说什么，天使们都不会改变主意。无奈之下，伊丝只好一只手扶着头，另一只手朝神造天使们挥了挥，做出示意第一位阶天使们离开的动作。

「好了好了，总之我想表达的东西已经传达给你们，命名的事情只是举手之劳，不过以后请不要再叫我主人，你们也不需要再带我一个个参观房间。天色已晚，今天就到这里，剩下的事明天早上再说。」

「是！我尊敬的主人！」

「47型，你抢我台词！我也想说『尊敬的主人』！」

「11型，47型又没说不允许我们用一样的称呼，我们也这样叫不就好了。那么，我敬爱的主人，我们就带着10型与11型退下了，祝您有一个愉快的夜晚，晚安。」

双手提起宽大裙摆，9型对伊丝递出贵族少女般的礼仪。

「明天我会做好早餐再来找主人哦～」

「那我就要和主人一整天都腻在一起。」

「哼哼，比起性格跳脱的你，主人更喜欢我这样温柔娴静的类型。到时候我承包主人左边，和我一样既聪明又体贴的9型负责右边，10型和11型你们替我和9型端茶倒水就好，这可是其他天使得不到的恩赐，要好好感谢我才行。」

「47你不要太过分了！」

虽然四位第一位阶天使已经走到楼下，但叽叽喳喳的争吵声仍顺着楼梯传来。

真是有活力的一群天使。

哪里是神之国，根本是天国。

不过，内心这么想，不代表伊丝现在的表情十分放松，相反，伊丝的神情微妙且尴尬。第一位阶天使们当着卡米拉与佩佩的面说抢走自己这种发言，光是想象，自己就能感觉到微妙氛围。

「我敬爱的主人～我要分走您的左边哦～」

刻意用娇滴滴的语气，佩佩重复第一位阶天使的话。

伊丝不禁有种毛骨悚然的感觉，嘴角牵了牵。

「不……佩佩，你不是这样的血族吧？」

回答伊丝的，是佩佩不客气地冷哼。

「哼，真受欢迎呢，伊丝，干脆把所有天使都变成自己的所有物好了，反正你也乐在其中。」

「哪里有乐在其中啊。比起这个，大家不去挑选自己的房间吗？我打算就睡在这间卧室里哦？」

「我要和姐姐大人一起睡，拉克西丝已经不可信了。」

「卡、卡米拉，我没有你想的那样。」

「我也想和主人大人一起睡！」

「大被同眠。」

「大家都这么认为的话，就只能像以前那样，把床拼在一起了呢，正好天使小姐们交给我们的房间很大。」

「哈啊……怎样都好啦。」

事到如今，自己已经失去吐槽的欲望。

另外，既然弄清楚了玛丽的双亲，接下来，自己该思考一件非自己来不可的事情。

——兑现过去对卡米拉、佩佩、安德烈亚与琳的承诺。度过漫长的时间，经历这么多事情，终于到了该直面的时候。

（2/15）

第十三章 边缘之海

「那个……特丽诺是说要袭击边缘之海吗？」

由于特丽诺的发言极具爆炸性，伊丝不禁重复确认一遍。

自自己在斯提克斯使魔身上使用『狩猎印记』已经过去三个月，这三个月里，斯提克斯的使魔不停朝阿莱克西亚大陆东部移动，直到现在，都还在飞行过程中，所以自己一直没有去找斯提克斯麻烦，想等到使魔停下来以后，再将斯提克斯本体抓获。如果自己一开始就知道边缘之海的位置，便不会等到这个时候都不处理。

特丽诺回以伊丝优雅得体的肯定。

「当然。伊丝小姐身为天空之主乌拉诺斯的继承者，实力想必比我只高不低，假如伊丝小姐愿意与我们一同讨伐斯提克斯，我们便可以兵分两路，一支队伍突袭进边缘之海内部，尽可能破坏斯提克斯多年积攒的底牌，另一支则埋伏在边缘之海周围负责支援，防止里面的人遭遇意外情况，来不及反应。

虽然斯提克斯一直处于被我等神造天使完全压制的状态，但不代表斯提克斯没有为反击做任何准备。福音书预言，斯提克斯会在半年后发动总攻，他应该在边缘之海积攒了不少魔核、魔法水晶与有用的魔法道具，倘若把那些东西破坏掉，我想他今后很长一段时间都不会再有动作。」

「不直接活捉斯提克斯吗？」

特丽诺的话里只要求破坏斯提克斯家中物品，没有提到活捉或惩戒斯提克斯本人，这明显不是遗忘，而是故意没有提及。

包括特丽诺Ⅰ型在内，特丽诺身后数名第一位阶天使发出夸张惊呼。

「不愧是魔王，说出来的话完全不考虑后果。」

「糟糕，我太喜欢这种霸道的感觉了，简直是我的天命之子！如果、如果能被魔王大人强硬按在墙上……啊啊～」

无视天使的怪异发言，伊丝歪了歪头，就现在房间里的这些天使，就足够战胜斯提克斯了才对，然而她们却似乎认为这不可能完成。

「难道伊丝小姐与斯提克斯接触过吗？老实说，即使是我，对上现在的斯提克斯，也只有不到五成胜算，斯提克斯身为成长速度异于常人的圣灵，同时又度过了极为漫长的时间，是相当难缠的对手。我的计划是趁斯提克斯反应过来之前，尽可能破坏边缘之海，摧毁斯提克斯发动总攻的根基。」

「连特丽诺都只有不到五成胜算吗？」

要知道，特丽诺是踏上三百级门槛的神造天使，就自己对神造天使的了解，她们的升级潜力虽然低，但战斗技能相当丰富，拿拉克西丝举例，尽管等级只有不到五十级，但剑技却能在阿莱克西亚大陆排进前十，不能光以等级评判神造天使的实力。

并非谦虚，而是阐述事实，特丽诺Ⅰ型的表情在如此告诉伊丝。

「是的。至少我的推算是这样，上一次与斯提克斯交锋时我就有预感，他在渐渐超越我——而上次交锋，已经是千年以前。另外伊丝小姐也许不清楚，即使我有十成把握战胜斯提克斯，也不会将他活捉或灭杀。女神大人从一开始就没有彻底剿灭斯提克斯的打算，否则也不会建立环大陆，将阿莱克西亚大陆包围起来。直接把可能走出阿莱克西亚大陆的生灵抹消，要便利许多。」

「不……天使与恶魔是世仇吧？发现对方逐渐追上自己，不是很糟糕吗？」

伊丝神情微妙起来。即使天使对面斯提克斯有压倒性的力量，也不应该完全淡化敌意，不然迟早会被反咬一口。

「伊丝小姐原来是这样想的么……也对，我忘记解释了。不过，如果我们天使与恶魔是世仇，现在却允许身为第二任乌拉诺斯的伊丝小姐进入菲尔城，这种事情不是很奇怪吗？其实当初女神大人只是让我们神造天使限制阿莱克西亚大陆生灵走到外界，没有说消灭可能走出环大陆的人，这就是我们神造天使明明有实力消灭斯提克斯，却一直不动手的原因。假如斯提克斯表达出善意，我们也会欢迎斯提克斯在菲尔城游玩，但斯提克斯对外界有挥之不去的渴望，这便导致我们无法成为朋友。」

「为什么女神不允许阿莱克西亚大陆的人到外面？」

卡米拉皱起眉提问。卡米拉虽没有出去的想法，但当她知道出去的可能性被天使否决后，还是会感到不满，享有权利而不使用，与一开始就没有权利，这是两码事。

「现在我只能告诉这位人类小姐，这是对你们的保护。至于我为什么说是『保护』而不是『限制』，当伊丝小姐在一对一的战斗里战胜我时，我会向诸位揭晓答案。我们正在对斯提克斯做的事情，理由也与其相同。」

战胜特丽诺Ⅰ型吗……

伊丝重新打量了一遍身穿女仆装，外貌与精灵无异的特丽诺Ⅰ型，以自己的实力，肯定能完胜特丽诺Ⅰ型，双方的等级差超过一百级，再华丽的技巧也无法弥补这份差距。

有探究答案的机会，自己不可能放过，等了解了远征之后，自己就找特丽诺Ⅰ型寻求答案吧。

内心如此打算，同时对身后跃跃欲试，试图鼓动自己挑战特丽诺Ⅰ型的佩佩与蒂芙尼投以『稍安勿躁』的目光，伊丝问道。

「也就是说，神造天使是因为女神大人的命令，所以才不干预阿莱克西亚大陆住民的发展，只要对方不试图闯出环大陆，就不会干预对方，是这样吧？」

「正是如此。但我要纠正一点，假如对某一种族做出屠杀的暴行，我们神造天使将其视为蔑视女神大人的渎神之举，予以其最为严厉的神罚。」

「我知道了。不过，讨伐斯提克斯，特丽诺为什么会找到我？」

这里面不存在因果关系，至少自己从未对特丽诺说过，瓦尔哈拉曾被斯提克斯袭击。

「第一，伊丝小姐身为乌拉诺斯的继承者，实力并不弱于我。第二，斯提克斯与另外两大魔王的关系从来说不上好，三大魔王阵营相互敌视，这是世人皆知的事实，有共同的敌人，就存在合作可能。最后，是10型和47型她们——」

「特、特丽诺大人！」

在特丽诺打算把话说完的时候，特丽诺47型慌忙叫停特丽诺Ⅰ型，神情就好像即将被妈妈当着亲戚面读作文的小孩。

「呃，就是这么一回事。」

无奈苦笑，特丽诺摊了摊手。

不用特丽诺说伊丝也能猜到，最后的理由肯定是47型她们建议带上自己——大概是想在自己面前展示神造天使的实力，以此得到自己赞赏吧，明明自己承诺了会为她们命名，她们却还是像这样狂热，难以理解。

另外话说回来，原本只需要为四位天使命名，现在一下变成五十多位，自己的脑细胞已经开始呻吟。

将烦恼的事情抛之脑后，伊丝的目光重新回到特丽诺Ⅰ型身上，神情极为认真。

「既然要组织远征军，也就是已经知道边缘之海所在。在出发之前，我有一个条件。」

「只要不违背女神大人的意志，任何条件都没有异议。」

伊丝顿了顿。

「——如果我们在边缘之海遭遇斯提克斯，我要将斯提克斯活捉下来，并且不会把斯提克斯交给特丽诺，我要自行处置他。当然，特丽诺你们不需要帮我捉住斯提克斯，我的行动也只针对斯提克斯一人。」

活捉斯提克斯以后，自己会把斯提克斯交给莉娅与蒂娜。当初斯提克斯袭击结界世界时，不仅摧毁城市里四分之一的房屋，还造成数十万恶魔的伤亡，自己可以忽视斯提克斯对结界世界内普通恶魔的伤害，将其当做是恶魔之间的争斗，但这个过程对蒂娜也带来了难以弥补的创伤。时至今日，自己都无法忘记蒂娜向自己求助时的悲伤与无力。这份罪必须由斯提克斯亲自偿还，而有资格审判并处决斯提克斯这位原初魔王的人，除了女神，就只有与之同级的莉娅。

蓝色眼眸紧紧盯视着特丽诺，伊丝等待特丽诺Ⅰ型回复。假如特丽诺Ⅰ型不同意自己的提案，自己将拒绝这次邀请，继续依靠『狩猎印记』，等待斯提克斯上钩。

「姆……」喉咙里发出低吟，特丽诺Ⅰ型低下头思考许久才给予伊丝回复，「呼，好吧，虽然终于等到有机会离开环大陆的潜力者，但这是阿莱克西亚大陆住民自己的恩怨，我等神造天使没有干预的权力。我答应你的条件。」

「谢谢。」微微点头致谢，伊丝扫视了一眼跃跃欲试的天使们，「远征什么时候开始？我得稍微花点时间做准备。」

主要是找到与斯提克斯仇恨最深的莉娅、蒂娜以及希斯缇娅与阿撒兹勒，这四人各自作为结界世界与瓦尔哈拉的代表，应该加入这场针对斯提克斯的战斗。

然而，特丽诺的回答完全超出伊丝预料，前者仿佛在说理所当然的事情一样，露出平静微笑。

「就是现在。」

◇

边缘之海。

位于阿莱克西亚大陆东部，距离海面有上万公尺的海底世界。

即便上级恶魔，也不能在压力如此之大的海底生存，因此边缘之海的存在与结界世界类似，是一处出入口在深海，实际上独立于阿莱克西亚大陆的另一空间，同时，这也是斯提克斯在威弗列德沿海建立『跳板』的主要原因。

首先，边缘之海位于大陆最东端，离阿莱克西亚大陆西面的威弗列德城有上万公里之远——这还只是地图上的直线距离，考虑到遇见风暴后容易迷失方向，即使恶魔们昼夜不停地赶路，也要数月甚至一辈子也到不了威弗列德城。

其次，由于边缘之海的出入口建立在上万公尺下的深海，这便导致恶魔们出入困难。每次进出，都得做好大量准备工作，否则要么被海水压扁，要么因为迅速上浮爆体而亡。而这期间的准备工作，则至少要一年以上，不仅是各种物资与附加魔法，还有参与者必须冒着生命危险做多次训练，以免日后返回时忘记程序。

当然，最让恶魔苦恼的，还是雷暴之海。由于雷暴之海就悬在边缘之海上方，所以斯提克斯麾下的恶魔即使离开深海，也不能在海面冒头，否则一定会被雷暴之海的雷霆找上，因而直到抵近阿莱克西亚大陆近海前，他们都得一直保持潜泳状态，这即便对身体素质远超人类的恶魔来说，也是一种挑战。更不用提他们还要在视野条件极差的深海里逃避魔物捕杀。深海魔物比陆地魔物强大许多，同时种类也多种多样，因此每次斯提克斯发动远征，沿路都会损失大量恶魔。

几项综合起来，远征便成为九死一生的艰难之举。

而现在，前一刻还不断对海面降下雷霆的雷云，此时突然安静下来，倘若斯提克斯在海面安排了哨兵，那么这些哨兵一定会惊讶的合不拢嘴，在过去长达万年的时间以来，边缘之海上的天空第一次露出阳光。可惜的是，由于雷云存在，海面是极度危险，同时又极度安全的地方，斯提克斯认为没有人可以从海面进攻，于是海面自然没有哨兵。

在海面平静下来的下一秒，天空闪过仿佛老式电视机关闭时的闪光，与之一同的，一群少女突然出现在半空。

伊丝、特丽诺Ⅰ型，以及另外近百位第一位阶天使。

虽然人数少的可怜，可这群人里没有一个是等级低于百级的存在，倘若斯提克斯看到她们，足以摆出如临大敌，绷紧全身的姿态。

至于伊丝与天使们是怎么在转瞬间从环大陆西南方来到东方，则是依靠超远距传送门的便利。环大陆上存在八大枢纽城市，依靠枢纽城市内的超远距传送门，神造天使可以在很短的时间里完成来回，而启动传送门所需的魔力，对富裕的神造天使而言，根本算不上什么。

剩下的，从环大陆东边的枢纽城市赶往边缘之海，则依靠了伊丝的群体传送魔法。尽管群体传送无法一次带走上百人，但只要分批次进行，让先到的人隐藏好，就不成问题。

「边缘之海距离最近的城市也有上千公里欸，伊丝大人究竟怎么做到转瞬间把我们带过来……」

「这根本是传送门才能有的效果吧？」

「好了好了，吹捧到此为止，别忘了，我们的目的是给斯提克斯一个教训。」特丽诺Ⅰ型转向伊丝，语气里有着叮嘱意味，「接下来我们将兵分两路，我会带一部分人守在海面上，海底的事情就拜托伊丝小姐了。」

「嗯，交给我吧。」

深吸了口气，伊丝目光放在下方深不见底的大海上。

追寻斯提克斯近一年时间，今天终于到了该和他算账的时候。

（4/18）

第十四章 ｢惨烈｣的战斗

｢那么，谁和伊丝小姐一起深入边缘之海？｣

｢我～｣

｢我也要和亲爱的主人一起。｣

超过一半第一位阶天使同时举起右手，而小部分没有举起手的神造天使，则是刚与伊丝见面还不到半小时的存在。原本特丽诺带领的队伍只有五十人，之所以增加到现在的百人，是因为传送过程中，遇见了其他城市的第一位阶天使，这些第一位阶天使无事可做，于是跟随特丽诺一起，加入突袭边缘之海的计划。这些天使并不清楚伊丝在菲尔城的传闻，对伊丝的想法只停留在好奇程度。

｢就知道会变成这样。｣显老成地叹气，特丽诺Ⅰ型摇了摇头，｢好在不是所有人都举起手，愿意跟随伊丝小姐的人下去，剩下的和我一起留在海面上。再度叮嘱，我们的目的是破坏、夺取斯提克斯用以发动总攻的资源。是先发制人，而不是以战止战，要尽可能减少杀伤普通恶魔，知道了吗？｣

｢｢是～｣｣

由于天使全部为十分漂亮的女性，所有人一同回答的声音便显得极为动听，换做不知情的人看见，也许会以为升到天堂了吧，伊丝不禁如此想到。

在特丽诺Ⅰ型指挥下，队伍迅速分成两批，大约七十位天使负责突袭边缘之海内部，剩下的三十人则与特丽诺Ⅰ型留在海面上。当天使们相互附加『避水加护』后，伊丝一行便如同扎进水底捕鱼的鸟类那样，一头钻进海底——神造天使并不需要呼吸，『避水加护』只是为了抵抗上万公尺深的海水压力。

无声地前进。

虽然自进入菲尔城以来，神造天使就一直给伊丝她们很吵闹的印象，但进入战斗状态后，她们便安静到可怕，七十位天使呈锥形朝深海潜入。

伴随深度愈发增大，阳光很快消失，视野变得漆黑一片，深不见底的海床如同张开巨口的魔物，试图将闯入者一口吞没，到了这个深度，死寂的海底就连魔物也稀少起来。

继续潜入。

过了大约五分钟那么久，伊丝与神造天使慢下来。

适应黑暗的眼睛闯入光线，放在陆地上，这份光线仅仅只是魔法灯的程度，但换在遍布污泥的浑浊海底，光线就如同黑夜里的火把那样显眼。如此光团在光秃秃的海床上存在大大小小上万个。

借助其光辉，伊丝与天使们可以清晰瞥见，海底存在一个横向的、仿佛张开嘴的巨兽般的裂缝——也许比喻成微睁的眼睛更合适，与结界世界位于威弗列德城沿岸的入口一样，边缘之海的出入口，同样是一个长达千公尺的黑洞，只不过结界世界的入口因为随时可以被人类看见，所以莉娅为其附加了幻象结界，而边缘之海位置危险，斯提克斯没有施加缺少存在意义的幻象。

渐渐降低速度，最终停在难以被下方岗哨察觉的位置，伊丝等待神造天使们聚拢。

｢我亲爱的主人，接下来怎么做？｣

金发金眸，举止优雅，有着成熟知性的特丽诺47型游到伊丝身边。

伊丝指了指下方守卫在海床上的恶魔军队。

｢你们能悄悄解决下面的恶魔吗？｣

视野里的上万个光团，其实由恶魔佩戴的水晶而来，这些守卫外围防线的恶魔，平时负责驱逐靠近边缘之海的危险魔物，但并非所有恶魔都拥有优秀的夜间视力，因此每当恶魔执勤时，都要佩戴能够照亮周围的饰品，以免被魔物借助黑暗叼走。

而现在，光芒让他们成为活靶。

｢这个数量，应该有接近一万只恶魔，如过我们用『连锁咏唱』，肯定可以让他们集体昏睡过去，但那种程度的魔力涌动难以控制，万一有对魔力敏感的恶魔，很容易在咏唱结束前发现我们。｣

｢依我看，就这样一口气冲进去，把发现我们的恶魔全部干掉，抢在他们出声之前解决。｣

｢反正主人直奔斯提克斯而去，我们早晚会有战斗，所以被斯提克斯提前发现我们的存在也无所谓。杂鱼就由我们几个处理，主人去解决斯提克斯。不论大恶魔也好，克拉肯也好，统统由我们炸飞。｣

性格跳脱的9型与10型用力挥了挥拳头。

｢……特丽诺大人只交代让我们破坏斯提克斯发动进攻的根基，没有让我们连带恶魔一起炸飞吧？｣

一位不是来自菲尔城的神造天使小声提醒。或许是猜到这样说会得罪其他天使，这位天使说话时还不忘小心翼翼地观察9型与10型的脸色。

｢特丽诺大人只说了尽可能减少杀伤恶魔，没有说绝对不能伤害恶魔，既然那些恶魔想阻止我们，当然得算在『不得不出手』之列。啊～啊～，我也很可怜他们呐，但我们是天使，他们是恶魔，所以我们必须暴揍他们一顿，真是群可怜的小家伙。｣

｢9型，你一边说一边笑的样子很可怕啊。｣

｢诶？我有笑吗？｣

刚才自己还觉得这群天使一进入战斗就十分认真，现在看来，自己得收回她们性格安静的想法。不过，从另一个角度看，只有当双方实力差距大到一目了然时，占有优势的一方才会如此轻松，大概就像自己面对阿撒兹勒时，没有一点认真战斗的想法，只想让他吃个教训一样吧，根本提不起全力以赴的念头。

｢哈啊，没有事先商量好作战计划就潜入，实在是未经大脑的决定。天使小姐们，下面的恶魔已经发现我们了。｣

正如伊丝说的那样，在天使们叽叽喳喳商量，到底是先用魔法犁一遍再潜入，还是先潜入再用魔法犁一遍时，下面的光团正以极快速度聚集在一起，动静明显发现了伊丝与神造天使。

至于原因，之前伊丝游在最前方，没能注意到，而现在回过头便恍然大悟，恶魔之所以能发现自己，是因为第一位阶天使们头顶的光环亮度太高——大概是拉克西丝的十倍还要多，宛如小型太阳。自己能在这里看见下方光团，下面的恶魔自然也能察觉到自己与神造天使。

｢看上面，那是什么？｣

｢深海里有发光的魔物吗？鬼鱼群？可鬼鱼怎么可能来这里？｣

｢难道是远征队回来了？｣

｢人数很少啊……真惨，抽到外派的签，只回来了这么点人。｣

｢你就羡慕吧，这些家伙活着回来，肯定能晋升，以后我们看见，都要叫一声队长大人。｣

｢喂喂，闲话少说，事情好像没那么简单。有什么东西朝我们飞过来了。｣

顺着说话的恶魔所指，察觉到天使们存在的恶魔一同抬起头，他们自出生——准确的说，是自边缘之海建立至今，从未遇见过突袭，长久的主动出击，让他们忘记了自己也会成为被攻击的一方。

而这份遗忘的后果，是从天而降的近七十位支『光箭』，以及与之一同的巨大章鱼。

因为天使要尽量避免屠杀，所以特丽诺47型以第十位阶召唤魔法，召唤出等级接近一百级的巨大章鱼。其超过三百公尺的庞大身躯，仅仅落在海床上，就将视野搅动的无比昏暗，更不用提长达百公尺，直径近十公尺的触须，随便一次横扫，就能将恶魔掀飞到黑暗角落。

当然，召唤魔法不仅于此，斯提克斯的手下不全是无能之辈，或者说，只有常年与神造天使们战斗的恶魔，才显得贫穷且弱小。对出生在边缘之海，斯提克斯大本营的恶魔而言，所有恶魔的装备都能用豪华形容，对付仅仅一只百级的章鱼，只要组织起队伍，不算困难。

然而，在体长超过三百公尺的巨大章鱼后，还有无数与成年男性等高的小型章鱼，虽然它们的等级只有弱小的二十至三十级，但胜在数量无穷无尽，至少是恶魔的五倍以上，七十名第一位阶创造天使的共同召唤，其场面足以用铺天盖地形容。

看着朝自己而来的、恶形恶状的章鱼魔物，恶魔终于反应过来。

｢混蛋，是敌袭！快去通知斯提克斯大人！至少三十万人的军队偷袭边缘之海！｣

｢天上、天上！快躲开，快躲开开开开开！！！！！｣

当说话的恶魔反应过来时，早已为时已晚，巨大章鱼落至恶魔头顶，如同被海绵吸收的水那样，近百名躲闪不及的恶魔被大型章鱼一口吸入腹中。

而剩下的恶魔，则各自被三到五只小型章鱼找上。双方仅仅接触不到半分钟，恶魔便被触手纠缠到倒地不起、无法动弹。身上的魔法甲胄被小型章鱼灵巧的触须解除，难以剥离的衣物，则用粘液溶解，恶魔即使想张嘴大喊，也会在嘴巴露出缝隙的第一时间，被柔软而湿黏的章鱼触须塞满，只能从喉咙里发出呜咽与反胃的声音。

虽然是很有效率，且不会伤害恶魔的方式，但画面却极度怪异，以至于让人觉得，与其用章鱼绑住恶魔，不如一上来就用火球把他们炸飞，这样更让他们感到痛快。

伊丝不得不庆幸，还好这些恶魔没有人类脸孔，大都是昆虫、半兽人外表，倘若换成神造天使这样漂亮的美少女，不论画面还是声音，都足以让人面红耳赤，不知道该把目光放在哪里好，各种意义上都太糟糕了。

当然，就自己的喜好而言，意外的让人有点期待。

仅仅不到三分钟，章鱼召唤物便以风卷残云的势头将恶魔全部限制。弱小的恶魔无法挣脱小型章鱼束缚，而实力较强的恶魔，则被大型章鱼吸入腹中，或者以粗壮触手绑紧，即使个别实力远超其他恶魔的个体，也会被神造天使亲自找上，伊丝几乎没有动手，战场便打扫干净。

｢我亲爱的主人，我做的怎么样？还不错吗？｣

如同等待主人夸奖的小狗，特丽诺47型返回到伊丝身边，握着十字神杖的双手垂在腰间，由下向上看过来的目光充满期待。

如果特丽诺47型有尾巴的话，现在已经左右摇个不停了吧，伊丝有如此预感，习惯性的，伊丝伸出右手，摸了摸特丽诺47型的头。

｢嗯，做的不错。｣

然后迅速反应过来，尴尬地抽回手。

虽然平时对玛丽和蒂芙尼也这样，但玛丽和蒂芙尼年龄尚小，自己身为监护人，夸奖她们再正常不过，而特丽诺47型不仅是成熟知性，如同太阳般耀眼的美少女，还是生存了上万年的神造天使，再用摸头这种夸奖方式，就显得暧昧起来。倘若佩佩在这里，大概会说主人与宠物一类的危险发言。

然而出乎伊丝预料的是，自己的意外之举对特丽诺47型十分受用，后者就好像被磨蹭下巴的猫咪那样，满足地闭上双眼，而当伊丝移开手后，则露出意犹未尽，有些失落的神情。

这家伙不会是喜欢被人掌控的糟糕性格吧？

也许听起来不可思议，可世界上就是存在癖好异于常人的人——比如爱人非身上有绒毛的兽人不可，又或者只喜欢打扮偏向女性的柔弱男性。她们平时不展现自己的欲望，但一旦打开开关，便像变了一个人。拿蕾菲娜举例，虽然平时的蕾菲娜是一位温柔体贴，懂得给予他人台阶，善解人意的女仆，但只要一到与佩佩独处的环境，尤其是夜晚，就会成为希望被主人命令与玩弄，视痛楚为美味的另一个人，佩佩的记忆清楚记录着一切。

另外值得一提的是，如果对象是敌人或者忤逆佩佩命令的仆从，蕾菲娜则会换上相当抖S的性格，其令人绝望的程度甚至不亚于佩佩。

当然，伊丝从未对蕾菲娜提起过，自己其实知道这些，不然的话，自己和蕾菲娜都会尴尬。

｢啊……｣

看着伊丝收回的右手，特丽诺47型享受般的眼睛逐渐恢复神智，随后，反应过来的她神情间多了一抹慌张。

｢对、对不起！我亲爱的主人，我走神了……｣

｢47型一被夸奖就忘记自己叫什么了呢。｣

｢哼，明明是得意忘形，下次我要用比47型更盛大的魔法。｣

假装没听见其他神造天使的忿忿，伊丝郑重其事的，右手抵在嘴边，轻咳了两声。

｢咳哼，不小心用对小孩子的态度对47型，我才是要道歉的一方，之后我会注意。｣

｢不不不用！不如说这样简直太棒了！请亲爱的主人务必继续这样对我！｣

｢……真的吗？不用为了讨好我刻意贬低自己哦？不然我会主动疏远47型。｣

｢怎么会！｣特丽诺47型激动地睁大双眼，左手搭在胸前，走到胸部几乎贴到伊丝的距离，｢我发誓，我是诚心诚意这样认为，绝没有贬低自己，讨好亲爱的主人的意思。｣

｢是么……｣以仿佛要找出些什么的目光，伊丝盯视着特丽诺47型眼睛，仔细寻找着说谎痕迹，直到特丽诺47型脸颊微微泛红，不好意思的扭过头时，才收回目光，｢唔姆，好吧，我相信你。时间不早，现在进入边缘之海内部吧。｣

｢是！｣

表情前所未有的明朗，特丽诺47型极富活力的声音回荡在海底。

（5/20）

第十五章 突入

解决镇守边缘之海外围的恶魔后，伊丝与神造天使没有再遇见阻碍，径直通过横向裂缝，进入边缘之海内部。

明亮的、让人一时睁不开眼的都市。

城市上空流动着透光的湛蓝海水，而充当太阳的光源，则悬立于海水之上，地面的巨大宫殿在粼粼波光映照下闪动幽蓝而深邃的光辉，假如城市里再多一些游动的鱼群，伊丝一定会将边缘之海当做遗失文明亚特兰蒂斯。与边缘之海相比，神造天使的秩序神殿都要逊色许多，拼凑的白色建筑群精致到宛如艺术品，令人不忍心破坏。

难以想象这是以恶名著称的魔王斯提克斯的城市。

由于边缘之海出入口的恶魔在反应过来之前便被收拾掉，加之伊丝吸取之前的教训，让创造天使把头顶光环的亮度调低，同时以『隐匿』魔法隐藏身形，所以此时的边缘之海还一片祥和，没有人察觉到异样。

站在伊丝的视角俯瞰，城市里的人们生活并不富裕，贫富差距极大，贫穷的恶魔只能穿打着补丁的服装，而贵族不仅衣着华丽，出门还有护卫跟随，与边缘之海梦幻般的景象格格不入。

「还不是我主人的主人，我们接下来该怎么做？」

一位伊丝感到面生的创造天使来到伊丝身边，小声问道。这位天使与特丽诺47型一样来自菲尔城，属于伊丝认识，但还不那么熟悉的类型。值得一提的是，这位天使明明也是第一位阶天使，身体发育却逊色于同伴，罕见的保持少女体型，不过与之相对的，多了许多匀称的美感。

暗中展开全知地图检索斯提克斯的位置，伊丝按照恶魔的实力分布，手指指向下方。

「他们的宝物库在那座宫殿左边不起眼的尖塔下，门口有两名堕天使和至少三千人的精锐，等级最高的恶魔在七十级。」

「我知道了，就是那边那座灰色的尖塔对吧？这个距离只需七阶魔法就能轰碎——」

没等伊丝把话说完，特丽诺11型便兴冲冲地主动请缨。

伊丝摇了摇头。

「等等，我的话还没说完。除了那座尖塔，还有其他几个更需要注意的地方。」

与全知地图无法看见圣域结界内的东西一样，边缘之海里也有相似的、不能观测的区域。这些区域的面积虽然远比圣域结界小，最大的地方也只是小山包的程度，但从全知地图与肉眼的对照看，除了中央宫殿，凡是地图无法观测的地方，其上都没有显眼建筑，要么是广场，要么是未开发的荒土，十分明显的掩人耳目。

将如此疑点说明后，伊丝继续补充。

「先派人用着重贯穿伤的魔法轰击地面，那里存在斯提克斯亲手布置的魔法结界，我怀疑里面藏有更重要的宝物。」

尖塔下的宝物库里只有艺术品、金币一类的道具，鲜有魔法武器，甚至连魔核与魔法水晶都很少，这对一个魔王体量的大本营来说，完全不合理。

「啧，居然懂得把东西分开藏起来。我亲爱的主人，请您把位置告诉我，我们立刻去处理。」

「不对，47型，比起我们，主人的任务更繁重，我们应该先帮助主人击败斯提克斯，说到底，只要斯提克斯被俘虏，我们就不需要再担心斯提克斯发动总攻，这比破坏财宝更重要。」

「啧。说的也是。」

9型的建议让47型不甘咋舌，至于理由，这番『合理的建议』明显把伊丝放在了首位，47型认为9型抢走自己的风头。

「不。」伊丝格外认真地否决，「你们是神造天使，不应插手阿莱克西亚大陆住民的事情，否则就违背了女神的旨意，我不能让你们因为我，做出试探女神底线的行为。你们继续按照特丽诺Ⅰ型的叮嘱破坏魔法水晶和道具，斯提克斯由我亲手解决。可疑的地点分别在这些位置。」

以手指代，伊丝一一划出需要调查的区域，由于地点有十个之多，加上不清楚这些区域里究竟有何等战力，假如把天使分散开，很可能让她们遇见危险，所以伊丝制订了不会分散战力的简单计划——尽管天使不会真正意义上的死去，躯体被破坏后，灵魂将自行回归核心水晶，重塑身躯，但自己还是不希望这些具有奉献精神的美少女受伤。

首先是将天使分为四组，其中三组分别探索三个区划里的『无法探索之地』，而剩下的一组，则负责扰乱视听，吸引守备力量的注意力。比如先破坏掉城市上空，被仿佛没有重力的海水环绕的光源，让整个城市陷入黑暗，然后以迷雾和暴风笼罩城市，营造潜入环境，最后用令人声势浩大的召唤魔法召唤兽群，袭击郊外恶魔军队的营地。三项共同作用下，恶魔会将把迎敌作为首要任务。

而在这个时候，三队潜入组便能在黑暗与暴风掩护下抵达『无法探索之地』上空，咏唱足以贯透大地的十阶魔法，强行破坏禁止全知地图探索的结界。

当结界破坏后，阻拦在天使面前的，仅仅只有恶魔守卫，虽然敌人实力未知这一点，让伊丝不得不谨慎考虑，假如天使不敌该怎么办，但这里的每一位创造天使都有超过百级的实力，即使遇见打不过的人，也能活着逃跑，伊丝特别叮嘱，如果遇见强敌，就立刻去城市中心最显眼的宫殿找自己，自己会在宫殿内等候。

当然，这只是最为保守的考虑，可能性最大的，还是恶魔守卫被数十名创造天使如切瓜砍菜般收拾掉，接着天使们深入地下夺取、破坏魔法水晶与魔核，安全返回自己身边。

「计划就是如此，都记住了吗？」

「「是。」」

得到天使一致的肯定答复，伊丝深吸了口气，右手下挥。

「那么，开始吧。」

◇

当创造天使们与伊丝分开后，没过多久，照亮边缘之海的光源便被天使切断，城市陷入一片黑暗，紧接着，恶魔们还没反应过来发生了什么，街道与屋顶便刮起灰色飓风，到处是恶魔的惊呼与呐喊。

听起来很恐怖，但实际上并没有造成人员伤亡，暴风与迷雾的主要作用是为潜入组做掩护，没有杀伤目的，街上的恶魔顶多只会被风吹的一个踉跄，摔倒在地，不会被狂风卷到天上。

要说的是，即使有恶魔被卷到天上，也不能因此指摘天使残忍，斯提克斯与神造天使从一开始就处在对立面，假如双方实力对调，斯提克斯不会对天使有任何怜悯。

也许有人会觉得不应让平民遭殃，但恶魔里并不存在平民的概念，所有恶魔从出生开始就有战斗力，他们每个人都是士兵，每个人都为对抗天使付出过『努力』，直接加入军队，或者间接的、为军队提供经济与装备上的支持。就像牛犊从出生便可以行走，而人类幼崽只能哇哇大哭一样，拿人类的标准去衡量恶魔，根本是一种无知。

从仓库内拿出『Ragnarøk』的武器——一把单手剑，虽然不是像永冻之黄昏那个级别的神兵，但也是400级角色才能使用的强力武器，伊丝转动目光，瞥了眼视野左下角的全知地图。

斯提克斯的本体应该就在边缘之海中心最显眼的大型宫殿内，即使这座宫殿同样有豁免全知地图探知的结界，可就像王冠一定属于国王一样，傻子都能看出来，这座宫殿非魔王莫属。

「呼。」

将沉积在胸中的浊气全部吐出来，伊丝轻启樱唇。

「『瞬间移动』。」

眨眼出现在宫殿正门处。

可以的话，自己想直接出现在宫殿内部，可惜全知地图无法提供坐标，自己只能强闯进去。

「谁！」

理所当然的，当伊丝出现在宫殿高达十公尺的正门前时，站在左右城墙上的两名士兵对伊丝厉声质问。

等级分别为三十级与三十七级。此外这两位士兵附近，还存在近两百名全副武装的精锐。大概是城市中的异变令士兵警觉起来，他们正在城墙上快速集结。

虽说这群精锐的等级只在四十级左右，不大可能给特丽诺47型她们添麻烦，但自己都看到他们出现在眼前，自然没有放过的道理，稍作思考，伊丝朝城墙上的士兵们挥了挥手。

『俘获荆棘』

毫无预兆的，无数褐色藤蔓突破城墙上的石砖，从地下骤然冒出。没有注意脚下的恶魔顿时一个趔趄，身体失去平衡跌倒，紧跟在这之后的，则是足有小臂粗细的藤蔓束缚。这些藤蔓上的尖刺能够穿透甲胄，直达恶魔内衣，只要恶魔奋力挣扎，尖刺便会深入皮肤，在带来疼痛的同时，还会汲取恶魔魔力，为自身提供营养。仅仅不到十秒，包括向伊丝喊话的恶魔在内，全部被藤蔓倒吊在空中。

「六阶自然魔法？精、精灵贤者！」

「不可能，精灵贤者早在几万年前就消失了，怎么可能出现在这里！」

几名被吊起来的聒噪恶魔大喊。

似乎被误解成了精灵族。

虽然想吐槽这些恶魔是不是看不见自己头顶的猫耳，但要是和他们较真，就是自己输了，伊丝选择像神造天使对付边缘之海入口处的恶魔那样，让藤蔓塞住恶魔嘴巴，当然，不是直接让带刺的荆棘塞进恶魔嘴里，而是用藤蔓抓起恶魔的贴身衣物，把贴身衣物塞进去。

至于中途有部分恶魔因为被自己或别人的袜子塞进嘴里，做出反胃要吐动作，自己还是无视好了，反正恶魔身体强壮，长时间不呼吸也没事，就当做是他们作恶的惩罚。

将恶魔们的痛苦表情抛之脑后——主要是心理上的痛苦——伊丝上前几步，走到高度足有十公尺的大门前。恶魔的城墙由两部分组成，第一部分是外面能看见的，朝内打开的城门，另一部分则是真正用于防守的升降式闸门，就自己的经验论，面前的城墙以极为坚固的神晶为主，再加上城门下虬结的复杂魔法阵，恐怕换成特丽诺47型来，也不一定能轰开。

尽管也有绕过城门，从上面近三十公尺高的城墙上飞跃过去的选择，但自己是强闯，不是暗杀，城门还没有让自己困惑到需要绕路的地步。

右手轻搭在城门上，伊丝轻吐出口气。

「『空间撕裂』。」

打乱空间秩序，引发空间混乱，进而造成破坏的强力魔法，由于是从空间上进行打击，所以除非使用『空间禁锢』这类凝固空间的魔法，否则无法制止这种伤害。

此外，虽然『空间撕裂』的缺陷极为明显，必须要在肉体接触时才能使用，并且如果控制不好范围，很容易连施法者本人也被混乱的空间波及，但『空间撕裂』的优点完全盖过缺点，几乎没有三百级以下的魔法或物品能免于『空间撕裂』伤害，尤其是当对象为无法移动且坚固异常的城墙时，拥有近乎摧枯拉朽的破坏力。

呲——

仿佛电线短路时放出的火花声，紧接着，高达十公尺的城门开始扭曲变形，神晶制的城门连「咔咔」声都没发出，就如同被某种魔物咬了一口般，以伊丝手心接触的地方为中心，一个直径五公尺的圆洞便出现在伊丝面前。

「噫呃！」

有幸目睹到伊丝破坏城门的恶魔瞬间瞪圆双眼，喉咙里发出害怕与恐惧的悲鸣，此刻他们只庆幸，还好他们没有上前阻拦，仅仅被藤蔓不像样的吊在空中，否则这个开在城门上的大洞，就会出现在他们身上。不约而同的，他们停下挣扎，仿佛生怕得罪伊丝，导致自己被伊丝注意到那样，连呼吸也变小声，小心翼翼地目睹伊丝踏进城墙内部。

接着。

全知地图开始发生变化。

之前无法显示的宫殿内部，此刻变得清晰起来——宫殿内人数稀少，但守备力量比其他地方加起来还要强，仅堕天使就有五位，另外还有许多八十级左右的顶尖恶魔、无数藏在天花板与墙壁内部的灾祸、以及最最重要的斯提克斯本尊。

伊丝目光锁定在移动中的斯提克斯身上。

等级显示为323级。

的确比特丽诺Ⅰ型高出几级，不过比起自己，还远远不足。斯提克斯似乎察觉到是敌袭，正通过地下通道，转移到一座无法观测的尖塔。

那里应该存有斯提克斯的武器，或者足以解决任何危机的底牌。

不可能给予他这个机会。

再一次，伊丝发动『瞬间移动』。

（6/21）

第十七章 陷阱与反陷阱

以伊丝手中的单手剑为起点，深蓝色火焰如同点着的油桶瞬间爆裂，刺目而灼热的光芒充斥整个空间，哪怕刚才与『神圣壁垒』僵持不下的灾祸，也在这片滔天火焰里迅速萎靡。

仅仅一次接触，灾祸便如潮水般朝四周退去，所有黑色粘液拼尽一切力量逃避火焰炙烤，然而努力只是徒劳，深蓝火焰仿佛盯上猎物的毒蛇，紧追灾祸不放，不过几个呼吸时间，周围百公尺的灾祸便被火焰吞噬殆尽。

换在熟悉灾祸的人眼中，『烈焰风暴』的效果足以被称为恐怖，但对伊丝而言，这还远远不够，第十三位阶的魔法竟然没有一次性将整个深渊烧尽，而是只清理出方圆百公尺的空间，这个叫做深渊的地方比自己想象的要难以处理。

不过，魔法并未就此结束。

对付有着323级实力的斯提克斯，光是『烈焰风暴』当然不够，倘若以歼灭斯提克斯为目的，接下来应当在斯提克斯应对『烈焰风暴』的间隙，使用『阿尔忒弥斯之叹息』。但自己的目的并不是歼灭，而是俘获，如此一来，应当以将斯提克斯的魔力与体力消磨殆尽，通过压倒性的力量，将斯提克斯逼入只能被动防守的境地优先。

当然，可以的话，如果有能像『空间禁锢』那样，直接限制斯提克斯行动的魔法更好，可惜自己在『Ragnarøk』的角色并非辅助系职业，限制系魔法不那么丰富，以低阶限制魔法对付斯提克斯，可能只是白费功夫。

｢嘁，真让人失望啊，女神，没想到我的假想敌只是连我手下堕天使都不如的实力。｣

和想象中一样，斯提克斯没有在『烈焰风暴』中受伤。虽然因为视野被深蓝烈焰填满，看不见斯提克斯所在，但从声音上判断，他还是被『烈焰风暴』的威力吓退到至少五十公尺开外。

伊丝回以不客气的冷笑。

｢既然说『只有这种程度』，为什么还要逃跑？｣

｢只是看走眼了而已。再什么说我也没想到，女神的实力会不如自己的创造物，呵呵呵呵……｣

回想起过去自己不断在脑海里将尤弥尔女神当做假想敌，然后又无数次得到失败结论的日子，斯提克斯不禁为自己的谨慎感到可笑。伊丝刚才的魔法虽然声势浩大，但远没有自己想象中强力，不如说连贝利尔都不如，只是这种程度，自己挥挥手就可以抵挡下来。

当然，这很可能只是女神试探性的攻击，然而，即便是试探性进攻，威力也远比自己想象中弱小。在过去脑海中的设想里，尤弥尔女神应该是抬手改变气象，放手撕裂大陆，就连试探性攻击，也是超越三百阶的魔法，能够能瞬杀自己的存在。而现在，女神释放的火焰让斯提克斯意识到，所谓女神，其实和自己并没有多大区别，她或许确实比自己强，但远没有自己想象的那样，双方的实力差距如同云泥之别，自己一直以来都把女神看的过于强大，为了自我安慰而编造的借口——女神只是强大一些的圣灵，这个想法并没有错。

把对神造天使的恐惧代入到女神身上，进而自己恫吓自己，这是多么可悲的胆怯，倘若早些知道女神与自己的区别只是女神诞生了一些，所以实力比自己强大，自己根本用不着处处谨小慎微，说不定现在已经发起全面战争，见到更广阔的世界。

想到这里，过去对女神实力的未知而产生的恐惧渐渐消散，斯提克斯内心升起勇气，右手伸向虚空，伴随仿佛能吞噬一切的光泽，手中多出一柄颜色与灾祸融为一体的漆黑长枪。

随着蓝色火焰渐渐消散，斯提克斯终于看清伊丝的面部表情，神情间多了许多自信。

｢尤弥尔，今天我要让你知道，你和我一样，不过只是强大一些的圣灵，你没有掌握我生死的资格！｣

｢嚯，那就来试试看好了。｣

被伊丝的轻佻语气激怒，斯提克斯用力拍动身后双翼，如同黑色闪电般，直奔伊丝而来。

｢『魔枪贯击』！｣

威力大概在二十阶魔法的水平。

斯提克斯的速度虽快，可在自己眼中，依旧如同慢镜头下的角色。值得一提的是，斯提克斯所持的黑色长枪前端，在前进过程中化为九条巨大海蛇，从九个方向朝自己撕咬，这并非幻术，而是一种攻击魔法。

｢为自己的傲慢后悔吧，尤弥尔！｣

｢比起提醒我后悔，应该先注意自己的安危，不是吗？｣

｢什么？｣

『爆裂陷阱』

没有给予斯提克斯反应时间，伊丝在斯提克斯脸色微动的瞬间，引爆早已埋藏好的陷阱。

自己当然知道，区区『烈焰风暴』不可能伤害斯提克斯，因此从一开始，自己就没指望『烈焰风暴』能获得战果。『烈焰风暴』的作用只是掩人耳目，让斯提克斯把注意力放在应对『烈焰风暴』这个未知魔法上，自己的真正目的是借助火焰掩盖，在周围空间里布置魔法陷阱。

与『烈焰风暴』不同，『爆裂陷阱』是第三十位阶的陷阱魔法，通常只用在攻略沉眠中的怪物身上——趁怪物沉眠时，将陷阱布置在周围，接着再以其他魔法惊醒怪物，让怪物醒来，进而令怪物在惺忪之际，踩进连环陷阱。除非boss级别的怪物，否则基本都能一击毙命，同时这也是陷阱类魔法的优势，以触发条件困难、魔力消耗巨大的缺陷，换取极其巨大的威力。

如今用在不熟悉自己所持有的魔法的斯提克斯身上，简直再合适不过。

假如站在伊丝的视角就能发现，在斯提克斯与伊丝之间，分散着大大小小总计十三枚朱红色的、仅有拳头大小的『圆饼』。这是『爆裂陷阱』的本体。一旦魔法成型，除了施法者本人与使用了『高阶看破』魔法的玩家，其他任何人都无法知晓『爆裂陷阱』存在。

最初伊丝单手剑上闪烁的光芒明明为朱红色，施放的『烈焰风暴』却是深蓝色，原因就在于伊丝同时施放了两种魔法，朱红色来自于『爆裂陷阱』。

当斯提克斯意识到可能存在陷阱时，之前的加速已经不允许他停下身体。

然后。

——轰轰轰轰轰！！！！

九头蛇几乎在同一时间引爆所有『爆裂陷阱』，威力堪比三十二阶魔法的恐怖爆炸，瞬间席卷整个深渊。即使是位于边缘之海地表的神造天使们都能感觉到，整个边缘之海的温度在急速上升，深渊正上方的大地甚至隆起巨大鼓包，地面发出怒吼般的呻吟，所有人都为这场超乎想象的爆炸畏惧。

而位于地表下数百公里的深渊，则是另一副景象。

举目望去尽是红色。

流动的、不断喷吐火舌的熔岩，原本漆黑无比的世界此刻无比明亮，然而这份明亮却让人感到比之前的漆黑更加恐怖，灾祸蒸发的气浪将视野染成雾色，炽热到足以将人活生生烤焦的高温，让人无时不刻不想着逃离此处，所谓天启之灾与地狱，也不过如此。

全知地图显示，周围三十公里内所有岩石都被蒸发，灾祸更是连反应时间都没有便化为蒸汽，虽然地下更深的深渊又重新涌上灾祸，但想要填满这片已经化为熔岩的世界，不是一时半会儿的功夫。

似乎做过火了。

身上礼裙散发出丝织物烧焦的味道，布料紧贴在皮肤上，带来轻微灼痛，加上熔岩世界炽烈的热风吹过身体，伊丝有种站在火炉正上方的感觉。如果不是自己在爆炸的瞬间使用『叹息之壁』接替『神圣壁垒』，现在或许已经燃烧起来。

然而，这并不能怪自己使用的魔法威力太强，自己原以为斯提克斯最多触发五枚『爆裂陷阱』就已经是极限，谁能想到，斯提克斯会用那把奇怪的魔枪，一次性把十三枚『爆裂陷阱』全部引爆，这简直该尊称为一种引爆陷阱的才能。

如此多的『爆裂陷阱』同时触发，威力已经超越了三十阶魔法，无限抵近三十二阶——尽管只是高出两阶，但魔法到了这个位阶，每高一阶，威力就呈极为恐怖的指数增长，更进一步说明的话就是，即使十位300级的人同时进攻一位320级的人，前者加起来也无法抵御后者的一个魔法，但愿斯提克斯不会就这样蒸发掉，否则自己都没办法对蒂娜和莉娅解释，斯提克斯已经被自己杀死。

大概能猜想到蒂娜和莉娅听到后的表情，她们肯定不会把自己的话当真。

只有烈风吹过的深渊死一般寂静。

如此时间过去近一分钟后，深渊里才响起极为痛苦音色。

｢咕……呜……｣

如同被压在重物下的人发出的呻吟，全身破破烂烂的斯提克斯拍动身后仅剩一半的翅膀，依靠双臂支撑，从一处布满熔岩的岩壁上立起。

即便说现在的斯提克斯是不死者中的僵尸也不为过。

全身皮肤在爆炸中烤至焦黑，下半身不翼而飞，虽然右手依旧握着那柄漆黑长枪，可长枪却在『爆裂陷阱』下只剩半截，身上的衣服更是消失不见，流出的鲜血也早已被高温烘烤干净。假使一般人见到，足以吓个半死，然而斯提克斯却能挣扎着恢复。

仅仅只是在伊丝发现他的这段时间，斯提克斯消失的下半身便蠕动着肉芽恢复，他好像没有感觉到熔岩的温度般，就那样沐浴在熔岩下，一边从喉咙里发出野兽般的嘶鸣，一边以充满仇恨的鲜红眼球盯视伊丝。

稍微有些瘆人。

如果是恐怖游戏，自己大概会被吓得半夜不敢去洗手间吧，但这并非恐怖游戏，自己可以清楚见到斯提克斯的HP条，该恐惧的人应该是他。并且让人感到滑稽的是，由于沐浴在爆炸下，斯提克斯的暗红色头发被烧尽，现在的脑袋锃亮无比。

刚才那一下让斯提克斯损失了近六成生命值。

三十二阶的魔法还不足以消灭斯提克斯。

这样一来，自己就放心了。

｢这就是你真正的实力么……尤弥尔。｣

声音格外沙哑，身体恢复完整的斯提克斯重新拍动翅膀，悬停在距离伊丝约二十公尺的位置，虽然头发和丢失的肢体恢复如初，斯提克斯也披上了遮羞的披风，但他不断颤抖的手以及盯视伊丝时的警惕目光，让斯提克斯不再有刚才的威风。

伊丝微微仰起头，蓝色眼眸里充斥警告意味。

｢怎么，还想继续尝试下去么，你不可能战胜我，斯提克斯。｣

斯提克斯不怒反笑。

｢呵呵呵……我确实轻视了你，没想到你身为女神，竟然选择布置陷阱这等卑劣招数。不过，这只是一点小小的失误。发动如此强大的魔法却没能消灭我，尤弥尔，这是你最大的错误。｣

｢嚯？｣

伊丝的反应让斯提克斯的狞笑更加旺盛。

｢你难道没有发现，自己的魔力没有恢复吗？在这深渊里，所有元素都被灾祸侵吞，除了被灾祸认可的眷顾之子，没有人可以在这里恢复魔力。想必现在的你已经不剩多少魔力了吧——不用想着逃跑，深渊里无法使用传送魔法，这里将是你的葬身之所！｣

无法恢复魔力吗？

伊丝瞥了眼自己的MP值，虽然没有像斯提克斯说的那样，完全无法恢复，但恢复速度也慢的令人发指，大概只有每秒一点的水平。然而，斯提克斯并不清楚，刚才那番爆炸，只耗费了自己不到一成的魔力。

从伊丝略微变化的表情里读出事实——伊丝的魔力恢复速度不如以前。被女神戏弄如此之久，双方境地终于倒转的斯提克斯不禁畅快大笑。

｢哈哈哈哈！这就是傲慢的代价！再告诉你一个秘密，我就是被灾祸认可的眷顾之子！只要我身处深渊，就拥有无穷无尽的魔力。为了有朝一日与你一战，我特意布置如此陷阱，当你踏入深渊的一刻，就没有回头的可能！｣

｢是吗？｣看斯提克斯的目光中多了些看待小丑的同情，伊丝从仓库里拿出几瓶粉色药剂，｢傲慢的人应该是你，斯提克斯，恢复魔力的方法从来都不止有从元素中汲取一种，魔法药，也是恢复魔力的方法——不对，应该说，魔法药才是恢复魔力的最佳手段，毕竟从元素中汲取魔力，等于等待魔力慢慢回复，哪个蠢材会等待对方魔力恢复以后再进攻？｣

像是要展示给斯提克斯看般，伊丝的细剑上再度凝聚朱红光芒，接着一次性甩出比刚才多出十倍的『爆裂陷阱』，总计一百三十枚朱红圆饼零散分布在空中，而这些全部当着斯提克斯的面布下。紧接着，伊丝把能够提升300%魔力恢复速度的粉色魔法药打开，随意洒在身上。

虽然基础恢复速度只有1点，即使同时用上十瓶，也只有每秒30点的魔力恢复速度，但自己并不是只有提升魔力恢复速度的魔法药，自己还有直接恢复固定魔力的其他药水。

事实上，在『Ragnarøk』里，几乎没有玩家使用增加魔力恢复速度的粉色药水，大家公认的最佳恢复药，是直接恢复固定魔力类型，要知道，假如玩家使用对应等级的魔力恢复药水，一次至少能恢复当前等级70%的魔力。

拿427级的伊丝举例，正常情况下的魔力上限有4270点，使用四百级的下级魔力恢复药，能一次恢复近3000点魔力，而如果使用四百级的上级魔力恢复药，恢复的魔力会直接超越上限，同时增加魔力上限，也就是不仅一次拉满魔力，并且还额外增加超越当前等级上限的魔力。

当伊丝使用能够将第三形态下一万点魔力一次回满的魔法药后，斯提克斯的神情发生微妙变化。

他虽然无法探知伊丝的状态，但伊丝举手投足间的自信，魔力恢复后散发的凌厉氛围，以及那些间隔很远，却能感觉到蕴藏着大量魔力的魔法药液，这些都足以说明，伊丝并未撒谎。

前一刻还自信异常的他，此刻慌张起来。

｢人类的魔法药怎么可能对圣灵生效！那些不过是只能恢复几十点魔力的废品，你……你隐藏了实力！｣

｢嗯，是的，我隐藏了实力，可这个世界上没有制订不能隐藏实力的规则，再者，至今都没有把我逼迫到使用魔法药的地步，不应该责怪自己太弱小，以至于让对方连底牌都不屑使用吗？｣

｢你这个……混蛋！｣

如同从牙缝里挤出来的声音，斯提克斯全身剧烈颤抖起来，这一次不再是因为身体遭受打击，而是全身充斥无与伦比的愤怒。

｢不可饶恕，不可饶恕！去死吧，尤弥尔！！！｣

第十八章 诸神黄昏

尽管大脑被怒意充斥，但斯提克斯并未因此失去理智，他先是挥动长枪，让断裂的部分重新生长出来——这是灾祸形成的武器，然后才开始朝伊丝发起冲锋。

只不过，这番冲锋并非像刚才那样故伎重演，斯提克斯在距离伊丝约二十公尺远的位置突然停下，接着以仿佛能穿透一切的气势，朝前方没有任何东西的空气突刺。

换做正常的超越英雄领域者来，已经摆出如临大敌的姿态了吧，小型太阳般的一击光是目视就令人畏惧，倘若斯提克斯接下来把长枪投掷过来，说不定连二十阶的防御魔法也能一击击碎，然而，由于斯提克斯的动作在伊丝眼中只是慢镜头的程度，伊丝没有丝毫慌张。

远程魔法？还是说另有陷阱？

如果把斯提克斯朝空气突刺，认为是毫无意义的进攻，无疑大错特错，虽说斯提克斯的一击很难对自己造成伤害，但也不应该掉以轻心，自信和自负是两码事。

深吸了口气，伊丝将注意力放在斯提克斯身上。

这个距离下，威力巨大的魔法不容易控制，万一像刚才的『爆裂陷阱』一样，爆发出超乎自己想象的威力，即使不考虑斯提克斯的性命，也得担心地面上的恶魔与创造天使会不会遭到波及。

还是近战武器更容易控制。

然后。

毫无预兆的，斯提克斯朝空气突刺的枪尖突然消失，就好像探入储物魔法的手臂，伸入储物魔法的那一截突兀『断裂』。

空间攻击？

如此想法闪过脑海的第一时间，伊丝将手中单手剑挥向身后。

紧接着。

铿！

连四周岩壁都为之震颤的碰撞，巨大的轰鸣如同在耳边响起，令人几近失聪。即使是伊丝，仓促防御下，接住攻击的右手也不禁颤了颤。

跨越空间的、无视双方距离的攻击方式。

就好像连接两个并不相通的空间的虫洞，当攻击从一个漩涡进入后，又会从另一漩涡钻出，至于出口的位置，则由施法者选择。『Ragnarøk』中也有类似技能，那是暗杀系职业的分支，能够在玩家没有任何感知的情况下，一击将玩家送回复活点，尤其是在这一分支里达到顶峰的职业者，只要目标出现在该玩家视野内，暗杀者就能随时取走目标的生命。

不过，这样的技能并非没有缺陷。

首先，不论是刚刚学会如此技能的玩家，还是该技能分支达到顶峰的职业者，都需要目标出现在视野内，因此很容易被幻象魔法与替身魔法欺骗。

其次，因为这项暗杀技属于空间魔法之列，所以只要扰乱空间，或者使用『空间偏折』魔法，就能轻易将攻击无效化。

最后，也是最大的缺陷，这个魔法的施放需要预热时间，假设目标移动的相当快，以至于隙间的开放速度跟不上目标的移动速度，暗杀自然以丢失目标告终。

简言之，只适合偷袭，不适合一对一的正面战斗。

如果斯提克斯刚才的那一击威力再大几倍，自己说不定就受伤了吧，迅速移动到斯提克斯上方的伊丝如此想到，可惜斯提克斯为了不让自己心生警惕，没有使用声势浩大的攻击。

「轻、轻易抵挡了？！」

「斯提克斯，你未免太小瞧我了，再怎么说我也是有427级的人，仅仅二十阶的魔法就像击败我，哪怕是偷袭，也没有成功可能。」

「427级！」尽管斯提克斯目光中出现一瞬间的动摇，但出乎伊丝预料的是，斯提克斯却并未因为等级差而投降，他狼狈的脸庞神甚至浮现希望与强烈的好战，「427级……427级！那个尤弥尔只是这种程度……只是这种程度！哈哈哈哈！一直以来我都太高看你了，没想到你只是427级！」

抛开斯提克斯仍旧把自己当成女神这个误解不论，在斯提克斯心中，女神似乎是六七百级的存在，所以当自己提到427级的时候，斯提克斯才会像这样如释重负。

不过斯提克斯似乎忘记了，即使自己只有427级，也不是他能对付的敌人，深渊无法弥补斯提克斯与自己之间的差距。

「『黑暗侵吞』。」

斯提克斯手中再度闪过能够吞噬一切光芒的漆黑，他不再使用一柄长枪，而是左右手各持一柄，不仅如此，斯提克斯身后的恶魔翅膀也从一对变为两对，全身散发的威势比之前强大许多，仔细看的话还能发现，斯提克斯身边飘荡着点点黑色微粒，这是能够汲取附近魔力的，为使用者提供近乎无限魔力的使魔。

该算做第二形态吗？

没有等到伊丝回答，斯提克斯便以熔岩为背景直奔伊丝而去，似乎觉得使用魔法太浪费时间，斯提克斯索性将魔力灌注到手中的两柄长枪上。

站在伊丝视角，可以隐隐看见一头样貌狰狞的魔狼朝自己扑来——和神话中的魔狼芬里尔有些类似，只是自己能感受到，眼中的魔狼，不过是幻影，这是斯提克斯的幻象魔法。

应该有震慑与恐惧的效果，可惜任何精神攻击都对自己无效。当然，自己得夸奖斯提克斯，竟然能创造出自己也可以看见的幻象。

「『魔狼侵袭』！」

「『神圣复仇』。」

左臂浮现由纯粹神圣力量的凝聚的圆盾，伊丝举起左臂，抵挡斯提克斯自上而下的挥劈。

砰。

圆盾与斯提克斯右手挥下的漆黑长枪撞在一起，尽管斯提克斯身前凝聚的魔狼消失，但伊丝左臂的金色圆盾也浮现裂纹，只不过，光盾就像吞噬了斯提克斯的力量般，裂纹眨眼消失不见，取而代之的，则是伊丝握剑的右手亮起强烈金芒。

与『盾挡反击』相似的，成功抵御一次攻击后，下一次攻击必定造成多倍伤害的魔法。

和预料之中的一样，斯提克斯的攻击并未因圆盾阻挡结束，而是用力拍打身体左侧的翅膀，左手长枪则朝伊丝身前的空当突刺。

没有迟滞，伊丝顺势将积蓄了『神圣复仇』的单手剑挥下。

呲——

金色圣剑与漆黑长枪剧烈摩擦，二者间爆发出极为刺目的火花。斯提克斯的力量明显不如附加了『神圣复仇』的伊丝，二者的角力到达一定程度后，斯提克斯的漆黑长枪开始发出即将断裂的呻吟，接着，伴随伊丝再度施加力量，随着「啪」的轻响，伊丝的单手剑瞬间切开枪身，直奔斯提克斯胸膛而去。

但是。

斯提克斯妖异的脸庞不但没有紧张与惊慌，反而咧嘴一笑。

「你中计了！『莱汀之链』。」

以漆黑长枪的断面为原点，长枪里延伸出多到填满半个熔岩世界的漆黑锁链，这些如同毒蛇的锁链在出现以后便晃动头部，一同扑向伊丝。

数量密集到令人头皮发麻。

「原来如此，陷阱么。」

斯提克斯故意让自己斩断这把长枪，然后释放长枪中的锁链束缚自己。试图通过出其不意的招数，慢慢将胜利的天秤扳到他的一方。

虽说自己身边已经环绕『叹息之壁』，就算不管这些叫做『莱汀之链』的灾祸——记得是诸神用来拴住魔狼芬里尔的铁链——自己也不会被锁链绑住，但那样未免显得狼狈，以斯提克斯的聒噪，恐怕又要说些让自己忍不住想揍他的话，伊丝选择将注意力集中在对付锁链上。

当然，手中的追击还得继续。

抢在锁链撕咬自己之前，伊丝右手的单手剑继续朝斯提克斯胸膛而去，伴随「噗嗤」声，轻易斩断斯提克斯肋骨，紧接着，收回单手剑，将斯提克斯的身体带近自己，最后微微扭动身躯，抬起左脚，用力踹在斯提克斯下腹。

嘭。

沉重的、宛如西瓜砸在地上的声音，斯提克斯左半身体如同失去骨头那样软下，身体则像断线风筝，直直朝右下方砸落。

下手似乎有些重了？

自己并没有虐待斯提克斯的意思。伊丝不禁多瞥了眼就像被重型卡车撞飞的斯提克斯，结果后者语气里不仅没有痛苦之色，反而十分得意。

「已经晚了！尤弥尔！没有人可以挣脱『莱汀之链』束缚！」

看来自己的担心多余了。

还是把精力放在这个叫做『莱汀之链』的东西上好了。

虽然想吐槽明明是异世界的魔法，为什么会和地球里的神话故事扯上关系，但这种事情即使思考也不会得到结论，不如说有了神话加持，自己下意识觉得是一种很厉害的魔法。毕竟这是神明用来束缚杀死了主神奥丁的芬里尔的铁链，即使铁链最后被芬里尔挣脱，也足以说明它的力量强大。

拍动暗红色龙翼，伊丝拉开与『莱汀之链』的距离，再度在单手剑上凝聚魔力。

『凄煌之终末』

原本仅有半人高的单手剑瞬间化为一道长达二十公尺的巨刃，剑身流动的蓝宝石般的光芒，哪怕只是一眼看过去，都能感受到无坚不摧的锋锐。

同样是第三十阶魔法，倘若说『爆裂陷阱』着重破坏力，那么『凄煌之终末』就是着重破魔与穿透的魔法，即便三十五阶的『叹息之壁』，也不能无损的接下『凄煌之终末』。

由于手中传来异常沉重的力道，伊丝转而以双手合握剑柄，接着将大剑抡过肩膀，以要把『莱汀之链』一刀两断的势头，横向甩出。

啪咔、啪咔、啪咔。

就像皮带断裂那样，一根接一根『莱汀之链』被『凄煌之终末』斩断，然而随着前进距离增大，『凄煌之终末』的速度也仿佛踩进泥潭般越来越慢，最终在斩断超过一半『莱汀之链』后，彻底停下，即使伊丝继续用力，也只能费力的斩断一两根锁链。

有些难对付吗？

伊丝不禁在全知地图上确认斯提克斯的状态，不论生命值还是魔力值，都处于即将死亡的最低点。伊丝不知道的是，『莱汀之链』是连斯提克斯也要消耗生命力的强力攻击，如果不是在拥有无限恢复力的灾祸深渊里，他根本不敢使用这样的自^残魔法。

就在伊丝思考该怎么对付难缠的锁链时，如同活物般发出嘶鸣的锁链也终于抵达伊丝面前。

卷携着簌簌破空声，犹如毒蛇的锁链一根接一根扎入伊丝的『叹息之壁』，不仅如此，这些拥有自我意识的锁链还分出一大部分，转而缠向它们认为最危险的单手剑上。

有种魔力被扯动的感觉。

这个名为『莱汀之链』的魔法，似乎能汲取被攻击者的魔力，可惜自己的魔力过于坚固，锁链汲取的力量就好像蚍蜉撼树，根本无法动摇自己的魔力。

只是，被『莱汀之链』找上的单手剑就没有伊丝这样的强力。在『莱汀之链』汲取下，单手剑上象征『凄煌之终末』的光辉迅速萎靡，很快只剩下单手剑本体，接着，无数『莱汀之链』乘胜追击，一个接一个缠上铁剑，仅仅不到两秒，单手剑剑身便浮现承受不住的裂纹。

虽说这把单手剑并非值钱货，属于随便一个四百级野外怪物都会掉落的廉价品，但就这样被莫名其妙的怪物吞噬，还是让伊丝感到不爽。抢在单手剑被彻底吞噬之前，伊丝重重冷哼。

「既然喜欢侵吞魔力，那就来试试谁的力气更大好了。」

『魔力强夺』

将单手剑和『叹息之壁』作为媒介，伊丝发动强行夺取魔力的魔法。

嗤嗤嗤——

就像松开出气口的气球，凡是与单手剑接触的『莱汀之链』，无不在眨眼间化为干瘪尸体，最后化为齑粉消失，而那些外层的莱汀之链在发现不对后，立刻试图逃离伊丝，但此刻伊丝手中的单手剑早已如旋涡那样，诞生巨大无比的吸力，即使『莱汀之链』拼命游动身体，也只是延缓它与死神见面的时间，不足十秒，所有『莱汀之链』都被伊丝的『魔力强夺』强行榨^干。

伊丝的魔力也因此恢复到顶峰。

——头顶传来危机感。

以单手剑为武器，伊丝毫不犹豫的朝头顶斩去。

铿！

一触即走，偷袭伊丝的斯提克斯与伊丝拉开距离，尽管斯提克斯的魔力和生命值又重新恢复至巅峰，可由于施放『莱汀之链』，他的的模样比起之前更加狼狈，皮肤甚至因为肉体还没来得及修复，呈现干瘪模样。

「连『莱汀之链』都奈何不了你……」

「还没有死心么，斯提克斯，你赢不了我。」

轻挥了挥单手剑，伊丝将其收回仓库，自己虽然解决了『莱汀之链』，但这把单手剑已经损坏，继续用它战斗，用不了多久就会变成碎片，武器耐久太低。

「哼，这才只是开始！『莱汀之链』就算没有把你变成干尸，你也因此失去武器！没有武器的你不可能是我的对手！」

只要持续累积优势，一点点消耗女神的力量——比如女神的武器和那种神奇的魔法药，斯提克斯并不认为女神拥有无限的魔法药，那种东西总有耗尽的时候。仰仗自己无限的恢复力，总有把女神耗死的一天。

顺着斯提克斯的目光，伊丝看向自己空荡荡的双手，神情微妙地挑起眉。

「原来如此，想把我拖入消耗战么，不过斯提克斯，你是不是有些太天真了？你觉得我只有一把武器吗？」

「再多武器，也总有告竭的时候。」

「那这个又如何？」

哪怕伊丝，也不得不小心翼翼地缓慢取出。

——世间没有一个形容词适合这把奢华到极致的剑。

金色间混杂了瑰丽红色，当它出现的瞬间，整个世界都变成以它为中心的存在，熔岩为之沉寂，飘荡在空间中的烈风也因它变得温柔无比，哪怕潜伏起来的灾祸，都在这番煌煌天威下颤抖，似乎这才是宇宙的中心，一切的终结。

诸神黄昏。

『Ragnarøk』的剧情武器，同时也是唯一一个因为威力过于变态，无法在pvp中使用的武器。就如它的名字一样，当它出现的那一刻，就意味着诸神黄昏的到来，不论稀有度还是品级，都位于永冻之黄昏之上，是伊丝手中为数不多的超位阶武器。

「你……这是……」

见到诸神黄昏的瞬间，斯提克斯便感到喉咙里像是卡着什么东西一样，强烈的窒息感压迫它的胸腔。纵使他再自负也明白，面前这柄金色与红色交织的华丽长剑，绝非他能破坏的东西，光是积蓄在长剑上的恐怖元素，就足以令斯提克斯胆战心惊，恐怕整个阿莱克西亚大陆的元素加起来，也不过只有这种程度。拿着这样的东西做武器，哪怕只是随手一刀，就能造成与『爆裂陷阱』等同甚至更高的伤害，倘若再在里面注入魔力，不知道会是何等恐怖的景象。

分开环大陆？还是制造新的深渊？斯提克斯无从想象，他忍不住吞咽了口唾沫，声音艰涩而沙哑。

「……这就是你真正的实力么，尤弥尔女神。」

见到斯提克斯仿佛认命般的模样，伊丝无奈叹气。

「哈啊，我应该对你说过，我不是尤弥尔女神。斯提克斯，我给你最后的忠告，放弃抵抗，接受塔尔塔诺斯的审判，否则你会成为这把诸神黄昏的目标——放弃抵抗，至少可以免于皮肉之苦。」

「放弃抵抗……放弃抵抗……哈哈哈哈哈！！」仿佛听到极其好笑的发言，斯提克斯右手遮住半边脸，仰起头发出近乎疯狂的笑声，「除了女神，还有谁能拥有这份魔法！一直以来，你就是像这样愚弄我们阿莱克西亚大陆住民！先施以恩惠，然后依靠先于我等诞生的实力，将我等像牲畜一样圈养起来，自己躲在幕后，品尝家畜对你献上的信仰，为他们的无知和愚昧窃喜！事到如今，还要在我即将突出环大陆之时，让我放弃抵抗，继续做你的家畜吗！」

情绪越发激动，斯提克斯瞪圆了双眼，握着长枪的手开始发青，呼吸也跟着急促起来。

「我知道，我知道的啊！刻意等到我快要成功的时候出现，将我的尊严和梦想一起踩碎，你喜欢品味弱小者的绝望，他们的挣扎就是对你的最佳褒奖！我，深海的魔王，阿莱克西亚大陆最初的生命，绝不会向你这样的人屈服！我将代表阿莱克西亚大陆住民，向卑劣的、令人作呕的你宣战！」

全身气势在语言调动下上升到极致，斯提克斯爆发出无比强烈的战意，求生欲与数万年来遭到玩弄的屈辱，令愤怒充斥到全身每一个角落。他不再顾及是否能逃离阿莱克西亚大陆，也不再关注伊丝手中的诸神黄昏，此刻的他只有一个想法，那就是将名为尤弥尔的东西撕得粉碎。

「把自己的卑劣代入到别人身上么……」

斯提克斯的话看似慷慨激昂，但只是把自己的卑劣当成别人也是如此，因为自己喜欢看弱小者在手中慢慢挣扎的感觉，所以认为别人也和自己一样。实际上真正卑劣的人，只有斯提克斯自己。

「把我数万年来受到的屈辱一起还给你！尤弥尔！！！」

双脚用力，仿佛脚下并非空气，而是坚实地面，斯提克斯以比之前任何时候都要快的速度奔向伊丝。与此同时，前一刻还到处是熔岩的世界，此刻突然黯淡下来，岩壁之后涌现出无法计量的灾祸，凭借无穷无尽的数量，硬生生将熔岩吞没。仅仅眨眼功夫，到处是熔岩的空间便重新被灾祸填满，更令人惊惧的是，这些灾祸在填满空间后没有像之前一样蛰伏，而是如同追随将军的士兵，卷携同归于尽的壮烈气势，紧跟斯提克斯。

仿佛扑入火焰的飞蛾。

「『菲利斯多之刃』！」

「嚯？」

斯提克斯的长枪上闪烁起七种不同颜色的魔法光，与之一同的，还有七种不同纹路的魔法文字。

让人熟悉的魔法。

如果自己没记错，伊芙琳与希斯缇娅在使用魔法时，也都出现过这种魔法文字，这是尤弥尔女神的神代魔法。

不过，自己不会因为斯提克斯使用神代魔法，就放弃对斯提克斯的拘捕，从他选择对无辜之人采取暴行开始，他的结局就已注定。

深吸了口气，伊丝举起仿佛汇聚了世界光芒的诸神黄昏，如同对这度过了数万年时光的魔王献上悼词那样，低沉而平缓的宣告。

「结束了。」

然后，诸神黄昏朝斯提克斯挥下。

七彩的虹色与诸神黄昏的金色碰撞，顷刻间，世界被强烈无比的光芒包围，时间与空间在这一刻失去意义，所有东西都被渲染成白色。

斯提克斯宣告了终结。

（10/22，三合一）

第十九章 集结！

当时刺目白光渐渐黯淡下来时，伊丝手中已经多了一个人型生物。

被击败的斯提克斯。

受到诸神黄昏正面冲击，斯提克斯携带着灾祸的一击没能起到任何抵抗便崩溃，而伊丝也及时收手，没有让斯提克斯在这一击下连灵魂都湮灭。

不过，即使伊丝没有动用全力，整个深渊的地貌也还是发生巨大变化。

首先遍布灾祸的岩壁被彻底染成象牙白，其上附着的神圣气息与丰富元素，单拿出去，足以成为价值连城的魔法水晶，并且还是最奢华昂贵的品类。其次，站在伊丝的视角看过去，虽然伊丝使用诸神黄昏时，仅仅只是随手一挥，但从剑身扩散出去的庞大魔力，就像巨人手中的镰刀般，将整个深渊横向划出一道深达数十公里的沟壑，如果不是诸神黄昏的力量为岩壁表面附着坚固无比的白色晶层，深渊此刻已经开始崩塌。

至于灾祸，不知是因为斯提克斯落败，还是被诸神黄昏的力量恫吓，已经不再从深渊底部涌上，全知地图内没有一处代表灾祸的光点。

这样就结束了吧。

环视一圈遍布神圣气息的深渊，伊丝轻呼了口气，接下来应该回到地表，与第一位阶天使她们汇合才对。

｢呃……｣

被伊丝提着的斯提克斯发出低鸣。伊丝不禁低头看了斯提克斯一眼，失去深渊支持，斯提克斯残存的魔力与生命力不足以让他保持清醒，现在不过是梦呓——作为斯提克斯已无力反抗的证据，斯提克斯被标记的使魔，不久前自行消散。

嘴角牵了牵，最终还是没能笑出来，伊丝轻轻摇头。

｢没想到诞生了数万年的圣灵，会以这种方式迎来终结，虽然是作恶无数的魔王，但还是让人唏嘘吗……｣

数万年时间都在追求一个不变的目标，最后计划却夭折在自己这个刚到阿莱克西亚大陆没几年的人手中，哪怕自己是在阻止战争，也还是忍不住感叹世事无常。斯提克斯的目标并不邪恶，他只是想离开阿莱克西亚大陆，见到更广阔的世界，这没有可以指摘的地方，然而他为了达成目标所付出的行动，却让人无法苟同。

｢不过，问题的关键在于女神啊……｣

假如女神没有布下环大陆与雷暴之海，斯提克斯就能轻易前往外界，自然也不会发生斯提克斯进攻结界世界与瓦尔哈拉的故事。如今斯提克斯被自己制伏，弄清楚女神为什么要限制阿莱克西亚大陆住民前往外界，环大陆之外又究竟有什么，这些任务就落到了自己身上。

但愿女神的初衷确实像特丽诺Ⅰ型所说，是为了保护阿莱克西亚大陆的住民。

微微仰头，伊丝看向深渊高远的岩洞顶部。

｢嘛，这些事情找特丽诺Ⅰ型确认一遍就知道了。｣

出发前特丽诺Ⅰ型对自己交代，只要战胜她，她就会把秘密告诉自己，自己甚至可以因此获得离开环大陆的权利。到那时，自己就能替斯提克斯确认，外面究竟有什么——算是对斯提克斯这位即将走向终结的魔王的尊重，不论怎么说，他都是阿莱克西亚大陆最初的两大生命之一，反派也有反派的尊严。

在全知地图上为深渊做好标记，伊丝轻呼了口气。

｢那么，回去吧。｣

『短距离传送』

◇

当伊丝回到地表时，边缘之海已然安静下来。黑风与浓雾消失不见，被创造天使们切断的光源也重新亮起，除了广场与街道上到处是双手抱头，或蹲或趴在地上的恶魔，其他地方与人类城市无异。

当然，还得除开那些被天使用魔法轰出大洞的地面。

｢已经摆平了吗……｣

全知地图显示，自己在深渊里待了近一个小时，而仅仅一小时便让整个边缘之海消停下来，创造天使的效率足以用恐怖形容。

｢任何未经许可的动作都会被视为反抗，在我亲爱的主人出现之前，你们必须一直保持现在的姿态，否则他们就是你们的下场！｣

远远地，特丽诺47型的凛然声音传入耳朵。可以看见在边缘之海最大的广场上，特丽诺47型以及其他几位神造天使正以审判者之姿，漂浮在空中。

而在这些创造天使脚下，聚集着大量衣着华贵的贵族，贵族大都双手背后，蹲在地上，神情充斥惊恐与紧张，他们对面最显眼的高台处，则是几名被绑成粽子，吊在木架与路灯上的贵族恶魔。这些恶魔是反抗最激烈的贵族，被特丽诺47型当做典型，以儆效尤。

除此之外，广场上还有几支十分显眼的队伍，这些人既不是神造天使，也不是恶魔抓来的俘虏，而是衣着破烂、面黄肌瘦、明显营养不良的穷苦者，他们在第一位阶天使指挥下，不断从街道涌向广场，手中还搬着大大小小的艺术品、魔法武器以及各类装满魔核与魔法水晶的钱袋。

明明是受神造天使这个异族指挥，瘦的只剩皮包骨的恶魔，脸上却只有喜悦与兴奋，脚步也格外轻快，似乎把这些奢侈品从贵族家中搬出来，是一件极为解气的事情。不少穷苦恶魔经过双手背后的贵族时，还装作没站稳地上前踹上贵族一脚。

伊丝注意到，这些穷苦恶魔的状态栏里多了『鼓舞』与『振奋』两种效果。

毕竟贵族恶魔是因为神造天使这个『外力』才屈服，如果没有『鼓舞』与『振奋』这两种精神魔法，穷苦者肯定会担心事后被贵族清算，进而受贵族的余威，畏缩着不敢进入贵族家中。

伊丝不禁苦笑，提着如同破麻袋的斯提克斯，缓慢而安静地靠近广场上的神造天使。

｢47型。｣

｢叫我做——诶？我亲爱的主人？！｣扭过头来的特丽诺47型眼中充满惊喜，目光下意识落到伊丝手中的斯提克斯上，｢这是……斯提克斯？您果然把他解决掉了？｣

｢居然真的不到一小时就解决了……｣

不止特丽诺47型，其他几位在场的创造天使也都捂住因为吃惊而微微张大的嘴，表情里满是不可思议，朝伊丝聚拢过来。

｢『真的不到一小时就解决了』是指？9型、10型还有11型她们呢？｣

简直像特丽诺47型她们之间下了某种赌注一般。

如同在感到羞愧，特丽诺47型不好意思地双手握在腰间，肩膀左右扭捏着。

｢她们去上面通知特丽诺大人她们，下面已经安全了。一小时是……其实是我们在和堕天使战斗过程中，他们突然放弃抵抗，向我们投降，然后我们才从堕天使嘴里知道，斯提克斯已经被伊丝大人您制伏。如果不是您解决掉斯提克斯，我们不知道还要花多久才能突入地下设施。那里不止有堕天使，还有能强化堕天使与恶魔的灾祸，太难缠了。｣

｢原来如此。｣

天使们是在为她们能力不足感到羞愧。

抬起手，如同长辈般，伊丝摸了摸特丽诺47型的头。

｢不用自责，恶魔虽然难缠，但对你们而言，也只是花的时间稍长一些，不是无法打败。｣

｢可、可我们只是对付一些小喽喽，亲爱的主人您却独自深入敌后，与魔王斯提克斯作战。结果到最后，我们的速度还不如您，没能为您提供帮助，我……我都没脸自称是您的仆人。｣

｢是不是我的仆人这种事，不应该由我说了算吗？｣伊丝故意睁大双眼，表现出十分在意的模样，｢非要说的话，我一直都没有把特丽诺47型当成我的仆人。｣

｢怎么会……｣

瞬间，特丽诺47型如同考试落榜的学生，肩膀耷拉下去，脸色也灰暗到极点，如果不是伊丝及时扶稳，身体差点软倒在地上。

47型的夸张表现令伊丝无奈补充。

｢我的意思是，47型不是一直以助手自称吗，怎么又突然变成仆人了。｣

｢啊！原来是这样！｣

明明刚才还一副失魂落魄的模样，当伊丝说到助手后，特丽诺47型又立刻像中了亢奋魔法那样，变得精力旺盛起来，一边晃动并不存在的尾巴，一边凑到伊丝身边，满眼期待的等待伊丝命令——也许该考虑给特丽诺47型装一个自己在威弗列德城见过的活动尾巴，特丽诺47型的表现，总让自己想到宠物犬。

给本就漂亮的神造天使戴上猫耳或狐耳，肯定更加可爱，如果琳看见，一定会觉得这里是天国。

｢真好啊。｣

｢伊丝大人，我可以成为您的助手二号吗？｣

｢那我要三号！｣

｢哼，二号、三号和四号已经被9、10、11型预定了，你们只能往后排。｣

仿佛伊丝的代言人，特丽诺47型挡在其他天使与伊丝之间，挺起傲人胸部，极度自满地说道。

喂喂，怎么又开始用编号了，这样和特丽诺××型有区别吗？

内心悄悄吐槽的同时，伊丝转向广场上神色惊恐，畏怯看着这边的恶魔贵族。由于瞥见昏厥过去、头发与衣服被烤焦的斯提克斯，这些恶魔眼中的恐惧与不安变得更加浓郁，眼睛里还混杂了一丝悲戚，仿佛预见自己悲惨未来的奴隶。

这倒提醒了自己，边缘之海的未来，确实是一个亟待解决的难题。

接下来自己肯定会把斯提克斯交给蒂娜与莉娅，不仅如此，希斯缇娅与阿撒兹勒他们也会加入审判的队列，按照斯提克斯犯下的罪行——派遣堕天使残害结界世界的数十万恶魔、袭击瓦尔哈拉、攻击人类世界，斯提克斯被判死刑，不会有人存在异议。

而魔王不同于堕天使，身为圣灵的魔王一旦被强大外力攻击，躯体便会湮灭于虚无。因此斯提克斯死后，边缘之海便会陷入没有魔王统治的境地。

要知道，整个边缘之海都因斯提克斯供给魔力续存，处死斯提克斯，边缘之海无疑会像离开土壤的植物，迅速枯萎、凋零。当边缘之海魔力耗尽的一刻，这里的恶魔要么被卷进空间乱流，要么瞬间暴露在上万公尺深的海水压力下，不论怎样，结局都是死。

可能的话，自己不想做一个『虚伪的英雄』——旧世纪里某些描绘西部牛仔的电影通常有这样的情节，牛仔警察闯入酒馆，对正在喝酒的犯罪者扫射一通，把犯罪者打死后，收起枪支，扬长而去。看起来很潇洒，但实际上是一种自我满足和不负责任的行为。把人们的注意力集中到死亡的犯人上，无视留下的满地狼藉与破坏的桌椅，这对周围的无辜者而言，是极不负责的、虚伪的正义。

尽管这些恶魔里既有斯提克斯的共犯，也有间接支持斯提克斯发起战争的恶魔，可审判他们的人应该是法律，而不是自己一时的喜恶，更不用提里面还有为了生存，不得不为斯提克斯工作的奴隶与穷苦民众，他们是无辜的存在，就这样葬身大海，与屠杀无异。

只是……

伊丝犹豫起来。

就像能为圣域结界提供魔力的人只能是乌拉诺斯一样，能为边缘之海提供魔力的人，也只能是斯提克斯，这样一来，自己就只能让这些恶魔离开边缘之海，将他们安置到别处。以边缘之海两三百万的人口，安置实在是一个难题，更不用说他们还是斯提克斯麾下的恶魔。

｢只能找莉娅、希斯缇娅和特丽诺商量了吗……｣

有能力消化恶魔的地方，也就只有结界世界、瓦尔哈拉与环大陆。

虽然也不是不能塞到阿莱克西亚大陆，比如血族海鲁恩特，以血族地广人稀的特点，将恶魔安置在那里建立一座城市，根本算不上困难，但如何让人们接受恶魔的存在，不至于引起恐慌与骚乱，这又是一个问题。

｢嗯？｣

正当伊丝皱起眉思索时，身边突然传来一阵熟悉又陌生的魔力波动，大脑里有种和什么东西连接上的感觉，并且这种感觉并非一个，而是许多个。

紧接着，伊丝身边的空气开始扭曲，一个接一个仅能容纳一人出入的白色光门出现在伊丝身前。

空间传送？

大脑立刻意识到，这是过去自己交给安德烈亚与伊芙琳她们的传送水晶，自己将水晶的传送目标设定为自己，当安德烈亚她们遇见紧急情况，不得不使用时，水晶会将她们与她们身边一百公尺内的一切生物，传送到自己面前。

神色瞬间紧张起来，伊丝做好战斗准备，等待传送结束。

——过了不足五秒。

最先是一袭夜色礼裙的安德烈亚、接着是伊芙琳、琳、亚多尼斯以及玛格丽特酒馆的真红和芙兰，众人先后出现在伊丝面前，而紧跟在众人后面的，则是约莫百位斯提克斯手下的大恶魔。

从斯提克斯之前的话推断，他为了发动总攻，安排人监视莉娅行动，因此同样的监视，应该也存在于安德烈亚她们身边——很可能是斯提克斯调查到自己和她们关系密切，所以才如此安排，如今这些大恶魔感受到斯提克斯遭遇不测，于是便开始绑架或者暗杀了吧。

至于莉娅和蒂娜为什么没有传送过来，肯定是莉娅她凭借魔王的实力，顺手把大恶魔解决掉，到海面以后，自己得去一趟结界世界，看看情况才行。可以的话，干脆把莉娅和蒂娜也接到环大陆，这样还能省去讨论该在哪里审判斯提克斯的功夫，大家一起欣赏异国风情。

｢伊丝大人！｣

｢伊丝！｣

｢伊丝小姐！｣

见到伊丝以后，安德烈亚一行的慌张神色迅速转变为希望与安心，不顾周遭环境，一齐向伊丝靠拢。而那些不知道发生了什么，只知道他们回到大本营的大恶魔，则纷纷露出不知所措的表情。

迎接他们的，是神造天使为了在伊丝面前展示自己，一拥而上的各色魔法。

（11/23）

第二十章 身份败露！？

晴空万里的下午。

「这就是环大陆……」

悬停在环大陆海岸线上空，俯瞰下方海天一线景象的莉娅感慨道，和伊丝初次见到环大陆时一样，莉娅不禁为环大陆先进的魔法与整齐的建筑赞叹。

「虽然很早之前就听你说，你已经成为瓦尔哈拉的主人，新一任乌拉诺斯，但那时候我还以为只是圣女的代言者，没想到竟然是真正的魔王乌拉诺斯……伊丝已经成为不输给我的优秀领导者了。」

「啊哈哈，比起莉娅，我还远远不够啦。」

不如说，自己还是个半吊子。

至于为什么会有现在这一幕，需要把时间倒退到半小时之前。

解决了斯提克斯派去暗杀安德烈亚与伊芙琳她们的大恶魔后，自己便带伙伴们与创造天使一起，回到距离边缘之海最近的城市。接着，自己一边向安德烈亚她们解释，究竟发生了什么，一边借助传送门回到菲尔城，拜托特丽诺47型安顿伙伴们，让安德烈亚她们与卡米拉和佩佩汇合，然后，自己又通过瓦尔哈拉上的超远距传送门，回到结界世界，寻找同样可能被大恶魔袭击的莉娅与蒂娜。

结果和伊丝预想的一样，妄图袭击莉娅与蒂娜的大恶魔还没走到两人面前，便被赫蒂等一众堕天使拦截下来。确认结界世界没有危险后，伊丝向莉娅解释了斯提克斯被自己活捉的事情，最后理所当然的，莉娅与蒂娜跟着伊丝来到菲尔城，目的则是审判斯提克斯。

一只手压着被海风吹起的灰色长发，另一只手则像害羞的少女那样压住裙摆，莉娅眼中满是感叹。

「难以想象斯提克斯居然一直在和这样的敌人作战，神造天使的力量和过去比起来，强大了无数倍，即使是我，想攻破这样一座城市，也不得不拼尽全力——这里风太大了，乌拉诺斯大人，我们可以去下面说吗？」

「不……莉娅你就别调侃我了。」

「莉娅姐，我觉得更应该调查这家伙是怎么和天使扯上关系，」个子比少女模样的莉娅矮上许多，外表如同八岁幼^女般可爱的蒂娜没好气地指了指伊丝，「搞不好这家伙趁我们不注意，把女神都给拐回来了，只是现在不敢说出口，想先给我们一点时间，做好心理准备。」

「哈啊？原来我在蒂娜眼里是这样的人？」

「难道你这家伙不应该先反省反省自己的所作所为吗？在认识我之前，就和教会的下任教皇不清不楚，后来不止多了半龙的勇者，还有帝国皇帝，最后就连莉娅姐也惨遭毒手，对了，最近又多了个瓦尔哈拉的圣女，你这家伙到底有没有底线啊。」

仿佛美少女游戏里主角的姬友，蒂娜双手抱胸，没好气地说。

虽然被蒂娜一语戳中要害，但伊丝还是不甘地争辩。

「琳姑且不论……亚多尼斯喜欢的是薇尔，伊芙琳不是一直以姐姐自居吗？希斯缇娅和我只是关系要好的挚友，最后『连莉娅姐也惨遭毒手』的说法，这完全是污蔑吧！呐，莉娅？」

为了求得清白，伊丝将求助目光投向莉娅，然而后者并没有像伊丝想象的那样，用温柔的语调教训蒂娜，反而回给伊丝一个别有深意的微笑，不否定『惨遭毒手』的说法。

「我也不知道哦，毕竟伊丝是相当有魅力，让人爱不释手的妹妹呐。」

喂喂……这是怎样的一种展开啊。

如果连莉娅对自己都不是纯粹的亲情，自己实在得怀疑那个喜欢开玩笑的伊芙琳，是不是也像莉娅这样——伊丝一直坚信的友情开始动摇起来。

仔细想想，每当琳见到伊芙琳借用『姐姐』的名头亲近自己时，都会低声说「这太狡猾了」之类的发言，假设，当然，只是假设，假设伊芙琳其实没有把自己当成名义上的妹妹，那么过去她说过的，「已经有了喜欢的人」，以及「喜欢的人就是伊丝哦～」这种发言，很可能是借着玩笑之名，吐露真心。

不妙啊……

脑海中稍稍幻想了一下，伊丝不禁有种心头插上翅膀的感觉，被人喜爱上的感觉，不论何时都让人开心，哪怕名为道德的东西已经开始谴责自己，这种软乎乎、轻飘飘的迷醉感，还是无法抹去。

然后。

蒂娜稚嫩的声音再度在伊丝耳边响起。

「你这家伙不会现在都没察觉吧？」

「我觉得很可能哦，不然的话，就不会把伊芙琳她们和卡米拉酱放在一起了。现在下面肯定很精彩，精彩到让我不想过去。」

「呃……」

如同长时间没有上油而生锈的机器，伊丝脖子僵硬起来。

由于时间安排上的关系，伊丝虽然会经常回去看安德烈亚与伊芙琳，却很少带卡米拉与玛丽也一起转移，这就造成了信息上的不对等。安德烈亚、伊芙琳与琳三人的关系很好，而与卡米拉和佩佩的交流却鲜少。亚多尼斯因为身为帝国皇帝，惹出过不少麻烦，所以伊丝去见亚多尼斯时，从没有带过其他同伴。倒是莉娅，明明身为魔王，却有着平易近人的大姐姐性格，与所有人关系都不错。

这样想来，以伊芙琳喜欢挑拨离间、看热闹的性格，对上卡米拉与佩佩——伊芙琳与卡米拉早在米特斯拜亚时就相互看不顺眼，现在众人一起待在客厅里，并且作为调和者的自己还不在场，场面肯定相当精彩。

不妙。

太不妙了。

伊丝忍不住吞咽了口唾沫，可以的话，自己真希望蒂娜与莉娅的直觉是错误的——也就是伊芙琳其实一直在用看恋人的目光看待自己。可一旦代入到恋人的角度思考问题，伊芙琳过去对自己的种种帮助与支持，还有那些暧昧的、让人『误解』的话语，简直就是当面告白，自己得有多天真，才会继续相信伊芙琳的话是玩笑。

如果伊芙琳在自己刚离开尤弥尔教会的时候，像琳那样告白，自己大概会拒绝伊芙琳吧，但事情到了今天，伊芙琳再说同样的话，自己怎么样都无法做出令伊芙琳伤心的选择、尽管就算自己拒绝，伊芙琳也肯定会说笑着说「开玩笑的，不要太自恋了哦」这样的话，但她的内心肯定会失落，自己并没有这种即使让伊芙琳悲伤也无所谓的铁石心肠。

暗暗的，伊丝不禁觉得，这是伊芙琳早就布好的蛛网，慢慢做好铺垫，将自己装进去，而等自己醒悟过来，意识到这是甜蜜陷阱时，已经成为无法挣脱束缚的猎物。

真是聪明的女人。

——却又让人迷醉。

精致如人偶的脸庞浮现极为勉强的微笑，伊丝怯怯地建议。

「那个……总之，我们先去菲尔城，见见斯提克斯？」

「不去瓦尔哈拉上，把那位圣女也带来吗？还是说伊丝在害怕麻烦越变越大？回避可不是好习惯哦？」

「哈……哈哈……说……说的也是。」

嘴角扯了扯，伊丝尽量礼貌的尴尬笑着。

莉娅则十分大方地牵起伊丝的手，如同长辈般，无奈地摇头叹气。

「好了好了，不用担心，关键时刻我会帮你，谁让我也是其中一员。」

「其中一员是指？」

面对伊丝畏怯的试探目光，莉娅回以大姐姐特有的狡黠笑容。

「其实我也喜欢伊丝哦？」

「骗、骗人的吧？我不是像希里那样的妹妹吗？」

「啊啦，我明明说过，希里是希里，伊丝是伊丝，伊丝不是希里的替代品。」

「那刚才那句话……是真的？莉……莉娅是我的恋人？」

连莉娅都亲口承认的话，自己绝对是世界上最幸福的人，没有之一。

食指放在唇前，莉娅歪了歪头，故意用模棱两可的说法。

「我说『开玩笑的』，伊丝会相信吗？」

有了伊芙琳的前车之鉴，自己再也不会相信这种玩笑了。

答案呼之欲出。

明明不是没有和莉娅牵过手，此刻伊丝却紧张起来，后背控制不住的渗出汗珠，身体也燥热异常，被莉娅握住的手有种不论怎么放都不合适的感觉，时刻担心给莉娅留下不好的印象。

然后，伴随「砰」的一声，蒂娜一拳锤在伊丝背后。

「就得意吧你，好运的家伙。」

◇

很快，局促不安的伊丝带领莉娅与蒂娜一起登上瓦尔哈拉，接着又和希斯缇娅与阿撒兹勒一起，来到菲尔城的住所。由于不止第一位阶天使，连特丽诺Ⅰ型都认可了伊丝，所以伊丝带外人进入菲尔城这个举动，没有遭到战斗天使阻拦，相反，还有许多面带微笑的第一位阶天使出来迎接，这其中就包含了特丽诺47型与『森林女神』三人组——森林女神是指9、10、11型，这三位天使经常穿翠绿色的服装，头发也在翠绿色与青绿色之间，加上不说话时的娴静与优雅气质，伊丝总觉得三人和森林女神没有两样。

「我亲爱的主人，您已经返回阿莱克西亚大陆了吗？」

带着如太阳般耀眼的身姿，和贵族大小姐没有两样的特丽诺47型凑到伊丝面前，瞪圆的双眼里充满不可思议。

按照常识，从环大陆到阿莱克西亚大陆，即使没有雷暴之海阻隔，也至少要整整半年时间，并且这还是以不吃不喝不休息，日夜兼程的以最快速度飞行计算。哪怕伊丝的实力超越常人，特丽诺47型也认为，伊丝怎么样也要花半个月时间，而现在却仅仅半小时就跑完来回，如果不是伊丝身边确实多了些特丽诺47型没见过的人，特丽诺47型肯定以为伊丝是回来拿东西。

「嗯，这边是莉娅·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯、蒂娜·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯，两人分别是原初的魔王塔尔塔诺斯与现任的魔王塔尔塔诺斯。这边的两位来自瓦尔哈拉，分别是瓦尔哈拉的圣女希斯缇娅，与实力排行堕天使之首，叫做阿撒兹勒的堕天使。」

「两位主人的恋人，一位主人的下属，还有一位是主人的女儿？」

「啊？」

伊丝脑袋上冒起一个大大的问号。

下属肯定是指斯提克斯，可恋人和女儿又是怎么回事。

然而，比起不明所以的伊丝，被指名为『恋人』的希斯缇娅显得十分自然，仔细观察的话还能发现，希斯缇娅充满圣洁的脸庞，正带着点点小恶魔般的笑容。

「你的名字是？」

「原名特丽诺47型，现名魔王伊丝忠实而得力的助手一号。」

「我很欣赏你，加油。」

喂喂……为什么对特丽诺47型的发言毫无反应啊？

对比希斯缇娅与莉娅的默许，反应最大的反而是蒂娜。

「我才不是这家伙的女儿！说到底，我只是外表看起来小，按照人类的算法，我比伊丝还要大一些。」

「噢噢！和特丽诺大人一样吗，我知道了。虽然看主人的眼神没有像另外两位大人那样倾慕与暧昧，但也有种不舍和依恋的感觉。一定是主人的又一位恋人吧。」

「你——」

你是故意找茬吗！

即使蒂娜没有把这句话说出口，伊丝也能从蒂娜竖起的眉毛与直挺挺的尾巴看出来，蒂娜处于爆发边缘。

如果让闹剧继续下去，不知道什么时候才能回到住所，老实说，有了莉娅与蒂娜的提醒，自己不禁担心起魔法塔里的卡米拉和安德烈亚她们。伊丝拍了拍蒂娜的小脑袋，示意其安静下来，随后目光转向特丽诺47型。

「斯提克斯安顿好了吗？那家伙的实力不容小觑，不能让他获得魔力。」

「已经安顿好了，得到特丽诺大人许可，我们把斯提克斯关押在菲尔城最严密的监牢里，即使元素也无法进入的流放之地，斯提克斯无法在那里恢复魔力。」

「那就好。另外……」伊丝说话声突然变小，语气里也多了一丝试探，「卡米拉和安德烈亚她们怎么样了？」

「没有遭到攻击，我决不允许主人的家眷在菲尔城受伤！」

如同被将军叫到名字的士兵，特丽诺47型站直身体，眼底带着荣耀，格外庄严地宣告。

「不，我不是那个意思，我是想说，她们相处的怎么样？」

「相处？完全没有问题。大家就像姐妹一样坐在一起，不过商量的话题都是些我听不懂的东西，什么『旅行结束，该考虑那件事了』，还有『彩礼到底分半个版图还是全部送出来』，『住在哪里比较好』，『干脆成立阿莱克西亚大陆同盟』之类的话。」

「呃……」

虽然和意料的画面有些区别，但只要没有起冲突，就是值得庆幸的事。

然而，伊丝很快注意到了一句话。

「等等，47型，我有一个问题，『彩礼到底分半个版图还是全部送出来』，这句话是谁说的？」

「有着一头长及腰间的金色长发，穿钴蓝色礼裙，看起来很有气质和威严的女人，啊，和卡米拉小姐长得很像。」

亚多尼斯。

脑海里浮现亚多尼斯的身影，紧接着，伊丝意识到一件更要命的事情。

伊丝和薇尔的秘密露馅了。

（12/23）

第二十一章 缤纷多彩的少女们

提心吊胆的，伊丝在莉娅与第一位阶天使陪伴下，来到位于魔法塔内的会客厅门前。此时房门并未关拢，伊丝一行可以从门缝中窥探到房间内的情况。

氛围完全不像少女的茶会。

如果一定要伊丝形容的话，伊丝只能想到多国首脑聚集在一起的会议。众人坐在一张面积大到应该被称为会议桌的圆桌上，而其上坐着的人，从距离伊丝最近的座位按顺时针数，依次是诺塔帝国皇帝亚多尼斯、诺塔帝国长公主卡米拉、佩西亚领伯爵长女依蒂丝与其仆从蕾菲娜、血族女王安德烈亚、尤弥尔女神『人皇』神键化作的玛丽以及跟班蒂芙尼、尤弥尔教会现任教皇伊芙琳、福音选中的勇者，同时也是灾厄化身的半龙少女琳、神造天使的代表拉克西丝芙妮雅、还有最后的，身为玛格丽特酒馆总管的真红与芙兰。

假如把如此阵容放在阿莱克西亚大陆，不论走到哪，都会引发剧烈震动，并且这还不算房间里站着的其他人。

——诺塔帝国宰相布兰德利与将军卡尔、安德烈亚的亲卫伯里斯、神造天使克洛莉斯与艾诺丝、勇者琳的两位好友红与紫、和真红与芙兰一同被伊丝所救的赛拉、以及最后的，对魔法铸造学与魔导武器极其狂热的大师艾维斯。

自己带伙伴们离开威弗列德城之前，向远在赫尔斯王国的艾维斯寄出过信函，告诉艾维斯，芙妮雅工坊拥有制造魔导武器的技术，如果艾维斯感兴趣，可以以加入芙妮雅工坊为前提，进入芙妮雅工坊学习，现在看来，艾维斯果然没有抵住诱惑。

至于艾维斯、伯里斯与帝国宰相他们为什么会出现在这里，答案很简单，因为伊丝交给安德烈亚等人的传送水晶，效果为群体传送，而当安德烈亚她们遇见危险时，这些人正好在自己的君主或友人身边，于是跟着一起被传送过来。此外，那些逼迫到安德烈亚一行不得不使用传送水晶的大恶魔，也和安德烈亚她们一起传送，而那些大恶魔的去向，已经在第一位阶天使的魔法攒射下，化为大自然的一部分。

「也就是说，在天空岛瓦尔哈拉和环大陆的时候，卡米拉小姐和玛丽一直和伊丝大人大……大被同眠？」

从桌子上起身，将粉色长发绑成双马尾的安德烈亚双手撑在桌上，娇俏的脸蛋上，仿佛能融化世间一切丑陋的可爱金眸与小巧鼻子，正形成一个『这太不知廉耻了！』的神情，微微泛红的脸颊与嗔怒中的双眸，完全感受不到这是一位血族女王。

面对安德烈亚的问题，坐在对面的卡米拉昂首挺胸，搭配闭上的双眼与微微仰起的下巴，将骄傲与自豪显露无疑。

「当然。另外刚才拉克西丝说漏了一点，每晚睡觉的时候，我都会和姐姐大人紧贴在一起，温暖姐姐大人身为血族的冰冷体温。」

「这是何等美妙——」意识到说错话，亚多尼斯如同在赞美神明的表情立刻切换回深邃而威严的模样，「这是何等下流！皇姐，您身为诺塔帝国皇室，应当注意自己的举止，至少……至少等到和伊丝，哦不，薇尔，呃，也不对，总之，我想表达的意思诸位都清楚，那种不知廉耻的事情，再怎么也要等到结婚以后才行！」

由于伊丝从没有提起过，亚多尼斯对薇尔一见钟情，自己对此很苦恼的事情，所以在座的大多数人，都对亚多尼斯的话感到莫名其妙——比如在伊芙琳眼中，伊丝和薇尔根本就是一个人，不过，伊芙琳大概可以猜想到，所谓薇尔，肯定是伊丝用的假身份，因此伊芙琳没有太把亚多尼斯的混沌发言放在心上。

比起这个，她有更值得在意的事情。

以游离于众人之外的『家长』身份，伊芙琳举止优雅地双手放在桌上，笑容里看不出一丝阴谋味道。

「这样一来，什么时候确定结婚的日子，又究竟在哪里举办婚礼，就成问题了呢。不论安德烈亚还是亚多尼斯，或者在场的其他人，都没有结为夫妇的经历。那么，为了避免婚礼上出现尴尬，得事先演练一遍才行，我身为伊丝义理上的姐姐，应该负起责任来。嗯……不如我来代替大家，先和伊丝演练一遍，熟悉流程后的伊丝就可以——」

「总觉得伊芙琳小姐另有图谋呢……」

「嗯，作弊。」

被挤在众人之间，没什么发言权的玛丽困扰笑着，蒂芙尼则十分认真地点头。

事实上，不仅会议桌上的众位君主感到一丝阴谋味道，就连站在这些君主后的臣子与仆人，也都表示不满，不如说，他们身为局外人，比桌上的人更加清醒。

站在亚多尼斯身后的帝国宰相布兰德利第一个出声。

「我反对！没有人天生就知道婚礼流程，况且这些事情只需在礼仪官教导下就能轻易学会，没有练习的必要。即使我不赞成陛下和伊丝主教的婚事，但为了帝国的威仪和陛下着想，陛下也必须是第一个和伊丝主教完成婚礼的人！」

「啊啦，坐在你面前的可是坐拥阿莱克西亚大陆一半领土的血族女王哦？就算按先后顺序，也应该由安德烈亚酱先来。」

伊芙琳以仿佛和安德烈亚站在同一战线上的口吻说道。一边剔着指甲一边发言的模样，似乎根本没把布兰德利放在眼里。

然而待在门外的伊丝清楚，伊芙琳这是借安德烈亚当盾牌。

可惜的是，在场的人里不是所有人都像伊芙琳一样，擅于用别人当挡箭牌，还有主动出卖自己伙伴的笨蛋。

伴随『啪』的一声脆响，红一巴掌拍在桌上，不论瞪圆的双眼，还是急促的喘息，都显得红义愤填膺。

「我也不同意！琳才是最爱伊丝大人的女人！说到底，这世界上哪里还有像琳这样愿意奉献自己，可爱又温柔的女人。琳对伊丝大人的爱经历过时间的考验！琳，你也说句话啊！」

「红，快、快住嘴！」

琳满脸通红地一边将红向后拽，一边用满载歉意的赔笑向桌上其他人道歉。虽说琳的黑纱长裙上有几处与大恶魔战斗带来的破损，但这并不妨碍琳异于人类的妖异魅力，齐臀的黑色长发加上狐耳发饰，侧脸的点点青色鳞片以及羞红到仿佛要滴出水来的脸颊，种种元素组合在一起，具有压倒性的女性魅力——根本是在诱惑别人把琳紧紧抱住。

至于琳为什么要反对红的『帮助』，倒不是琳不想争取，而是因为身世、遭人厌恶的半龙血脉以及认识伊丝的时间，不论哪一点，都比不上在场的其他人，所以琳很早之前把自己的地位看的很低，认为只要自己没有被伊丝拒绝，其他人愿意接纳自己，就十分满足——事实上，最开始琳心里只想做情人这种令人心生愧疚的角色，还是伊芙琳发现后，不断教唆与挑动，琳才渐渐有了一点自信。

「对……对不起，红擅自说了困扰大家的话，我会好好管教她，还请各位不要放在心上。不过婚礼选址的话，我觉得应该放在伊丝的属地，克洛伊公国。虽然克洛伊公国地方小了一些，但伊丝在那里倾注了许多心血，如今已经变成了不起的地方，伊丝身为克洛伊公国国王，应该在自己子民见证下完成婚礼……」

「噢噢，不愧是我们的公主大人，一不留神就成为话题的主导者。」

「诶？紫？你明明知道我没有这个意思！」

无视红和紫的打岔，以家长身份自居的伊芙琳右手捏着下巴，思考般的点头。

「唔姆，克洛伊公国么。确实应该考虑在内，伊丝从我这里要了不少援助，王都建设的不错。只是，琳妹妹，我要先强调，我接下来的话没有贬低克洛伊公国的意思，仅仅就事论事。如果我没记错，现在克洛伊公国里，唯一建设好的城市只有王都，而且即使王都，也没有在每个角落都铺上石砖，排水设施更不用提，甚至连连通其他城市的山路，也都没有修建，这样一来，婚礼需要的物资，很难从其他国家运输过去。尽管琳妹妹的心意很好，可这不是一个人的事情，要综合所有人考虑，在座的各位都是君主、皇女，应该采用最高规格的婚礼，不是吗？」

因为琳就坐在伊芙琳左手边，因此伊芙琳说话时，碧色眼眸可以近距离直视琳的绀紫色双眼。

后者摆出认真思考的神情，很快，头上的装饰用狐耳低垂下去。

「的确和伊芙琳姐姐说的一样……我欠缺考虑了，对不起。」

「不用道歉，我们不是和家人一样吗？」

回以琳得体微笑，同时轻轻把手叠在琳手背上，伊芙琳转而看向右手边的三位。

「这边三位的意见呢？对我而言，三位是生面孔呢。虽然有过一面之缘，但那时候没有太多交流。」

这里的『三位』，是指有着红色长发与红色猫耳，身材娇小的真红、贵族大姐姐打扮，一头亚麻色头发的芙兰、以及年龄在三人中最小，同时也最有青春气息的赛拉。斯提克斯手下的大恶魔袭击这三人时，三人正好在威弗列德城，和铸造大师艾维斯一起，讨论芙妮雅工坊的未来。

以浑然天成的优雅动作，芙兰带着真红与赛拉站到一旁，朝桌上的几人微微行礼。不同于安德烈亚与伊芙琳，真红与芙兰仅仅只是伊丝的下属，没有对伊丝抱有恋人感情，自然不参与到婚礼话题中。

「我们是伊丝小姐的下属，伊丝小姐不在时，我们会帮忙打理玛格丽特酒馆。请诸位国王陛下与公主大人不要在意我们，我们只负责物资的调配与寄送邀请函——也许对诸位来说只是九牛一毛的程度，但玛格丽特商会将尽全力提供资金上的支持。」

「还有芙妮雅工坊！」

约莫十六岁左右，极富青春气息的赛拉在一旁强调。

「玛格丽特酒馆？平时运营酒馆的人原来是你们……相当可爱漂亮的女孩啊。」

还好这句话是由亚多尼斯说出口，换成蒂芙尼或者蒂娜来，伊丝肯定要怀疑，下一句话是『悄悄养的情人』一类不知廉耻的发言。

「所以，你们商量了这么久，连到底该怎么进行婚礼，都没说清楚么。」一直没有开口，看着桌上众人将话题抛来抛去的依蒂丝皱起眉，似乎认为应该终止这场无尽的会议，依蒂丝坐直身体，正色道，「与其排出谁第一个进行婚礼，让剩下的其他人不满，不如所有人一起完成婚礼，这样问题不就解决了么。至于选址，不论哪一片属地，都会让没有被选中的人不满，那么，就在我们脚下的菲尔城进行，被天使祝福的婚礼，我想没有谁反对吧？」

「是的，我非常赞成。特丽诺大人一定会祝福这场空前盛大的婚礼。」

用找不到一点私心的公正神情，正襟危坐的拉克西丝保证道。

依蒂丝的提案的确解决了现在众人面临的『先后顺序』的问题——尽管伊丝认为这太过荒唐，即使自己已经抱着就算被人说「这家伙也太恬不知耻了！」，也要迎娶所有人的心理准备，但自己想的是一个一个的、按照不同地区的风俗来。从未想过伙伴们在同一天一起嫁给自己。

说到底，这世上真的有这么幸运到荒唐的事情吗，简直伤风败俗。

然而，伊丝在意的事情，会议桌上却没一个人表示反对，并且就连宰相布兰德利也闭上嘴——假如布兰德利没有被亚多尼斯眼神威胁。

细而长的眉毛形成一个好看角度，头顶戴着王冠的安德烈亚沉思着提问。尽管安德烈亚外表还停留在十五六岁的模样，可已经能看出点点属于女王的成熟。

「洛伊丝薇尔卿的提案的确不错，能受到众位天使祝福，一定是世界上独一无二的婚礼。可是，物资的调配该怎么办？这里距离阿莱克西亚大陆太远，我们该怎么把婚礼需要的东西运输过来？」

「这个不用担心，神造天使平日里除了自己的工作，就是应付恶魔，像婚礼这类散播幸福与美好的事情，我们十分乐于加入。何况这是吾主和玛丽的婚礼，不论出于对吾主的尊敬，还是玛丽身为『人皇』之键的身份，都足以让我们神造天使不遗余力的提供一切必要物品。」

拉克西丝如此保证。

然而，这对在场的其他人来说，是一件出乎意料，不得不在意的事情。

所有人目光一齐聚焦在脸颊『砰』一下红起来的玛丽身上。

要问的问题不言而喻。

目光极其复杂的，伊芙琳微微歪着头，眉毛也紧皱在一起。

「连玛丽也不放过……这是什么时候发生的事情？」

「玛丽，你明明承诺过不会抢走伊丝大人！」

「诶？伊芙琳小姐？安酱？没、没没没没有这回事！拉克西丝小姐，您在说什么啊！」

「呃，抱歉，我想表达的意思是，玛丽就像吾主的女儿一样，如今吾主要举行婚礼，即使看在玛丽的份上，神造天使也会全力协助。」

「呼，这样么，差点要把伊丝当成垃圾了。」

像是松了口气那样，伊芙琳摆了摆手，然而，大家并未注意到，玛丽露出了一瞬间的可惜神色。

「明明我也成人了的说……」

「就……就算是变成垃圾的伊丝，我也不会嫌弃……」

我可爱的琳呦，你简直就是天使！

依靠第三形态下的敏锐听觉，伊丝暗暗在内心抹泪。

「等姐姐大人回来以后，我会向她汇报我们今天的决定，只是，」卡米拉目光突然锐利起来，放在身旁的依蒂丝身上，「依蒂丝，蕾菲娜你打算怎么办？」

「唔。」

仅仅一句话，原本吵闹的会客厅顿时安静下来。蕾菲娜的身份暧昧，这是众人皆知的事情，只不过一直以来都没有到需要点出来的时候，所以从未有人提及。如今到了节骨眼上，众人不得不在意。

然而，原本是一个尖锐的，会让人起冲突的话题，依蒂丝却弯起嘴角，毫不在意地挥手。

「让蕾菲娜也像我一样嫁给伊丝，不就解决了吗？」

「诶？薇、薇尔！？我这样出身卑贱的人——」

格外吃惊的，蕾菲娜一下绷紧全身，气息慌乱起来。

依蒂丝挑起一边眉毛，抬起头看向身后。

「你是我的所有物，存在身份卑贱这种说法？」

嗯……再因为紧张和害怕待在门口偷听，就属于恶趣味了吧。

事实上蒂娜已经无数次试图把自己推进门。

深吸了口气，伊丝先是看了眼一脸无所谓的希斯缇娅，然后又看向给自己递来加油目光的莉娅与阿撒兹勒，伊丝在胸中酝酿起勇气，抬手叩向门扉。

——接着，身后传来特丽诺Ⅰ型意外的声音。

「伊丝阁下，您在门外待着做什么？」

（13/24）

第二十二章 罪孽深重的女人

刚鼓起的勇气被突然到来的特丽诺Ⅰ型打断，然而，由于会客厅房门虚掩，特丽诺Ⅰ型又并未控制音量，伊丝很快便成为房间里众人的瞩目对象，或者说，在座的少女纷纷从位子上起身，朝伊丝的方向迈出一小步。

糟糕了啊……

尽可能让脸上浮现笑容，伊丝扭动僵硬的脖子，准备向房间内的众人打招呼。

在这个不知道该说什么好的非常时刻，特丽诺Ⅰ型先是略显疑惑地歪了歪头，旋即一脸恍然，以完全不像九岁幼^女的淑女动作，提起黛蓝**仆装裙摆，向伊丝行了一礼。

「十分抱歉，伊丝阁下，打扰了您和家人的会面，但我是为了回答伊丝阁下上午的疑问而来——环大陆之外究竟有什么，为什么我们不允许阿莱克西亚大陆的住民前往外界。此外，我从第一位阶天使那里听说，您欲将边缘之海的恶魔转移到外界的想法，对此，我必须赞扬伊丝阁下的仁慈，特丽诺Ⅰ型可以代替女神大人许诺，女神的国度愿意接纳边缘之海的住民——前提是这些住民没有劣迹，并且本人愿意自发融入神明的国度。」

由于想到莉娅与蒂娜可能被大恶魔袭击，所以从边缘之海回程时，伊丝没有与特丽诺Ⅰ型交代太多，事情基本上由第一位阶天使转告，直到现在，特丽诺Ⅰ型才有机会与伊丝解释。

「呃……啊啊，确实，这些都是亟待解决的事情。姑且不论那些问题的答案，首先转移边缘之海的恶魔，就是相当浩大的工程，必须早点提上日程才行。」

受特丽诺Ⅰ型启发，伊丝连忙以正经表情补充道。

虽然这样有拖延伙伴的期待之嫌，但也是无奈之举，再怎么说，偷听被人抓到的出场方式，都尴尬到了极点，可以的话，自己要向女神申请重来。

以面无表情掩饰紧张与不知所措，伊丝走进门内，一一向房间里的众人打招呼。接着，在伊芙琳让出位置下，伊丝来到会议桌最上席，向众人介绍特丽诺Ⅰ型『神之国代理者』的身份，并且在得到特丽诺Ⅰ型许可后，说明了阿莱克西亚大陆诞生的过程。

一副难以置信的神色，伊芙琳皱起眉头。

「也就是说……阿莱克西亚大陆的诞生，不过是女神的一场游戏？」

「是的，正是如此。不过，女神大人在发现阿莱克西亚大陆诞生真正的生命后，便将阿莱克西亚大陆当成与自身诞生地无异的新大陆，所以，即使说诸位都是女神大人的孩子，也没有任何问题。」

话说到这里，如同精灵女仆打扮，有着绿发绿瞳的特丽诺Ⅰ型微微侧目，看着伊芙琳的目光里有着点点惊讶。

「我从这位小姐身上感受到了神键的气息，难道您也和玛丽一样，是神键余烬化为的圣灵吗？连头发都是完全银色，看来是人类一方的棋子转化而来呢。」

「不不，伊芙琳不是神键化为的圣灵，而是神键力量与普通生灵结合而成的产物。」

抢在伊芙琳回答之前，因为没有位置而只能站着的蒂娜来到伊芙琳身边。身为魔王史上最无聊的塔尔塔诺斯，她曾认真了解过伊芙琳，伊芙琳需要神键才能自由离开尤弥尔之塔的知识，就是蒂娜告诉给伊丝。

「伊芙琳在诞生之初，受到阿莱克西亚之塔影响，所以身上才有神键的气息。既然你是尤弥尔女神在环大陆的代言人，那么应该认识这柄神杖吧？」

蒂娜指了指伊芙琳手中的金色神杖，在尤弥尔教会历史上，伊芙琳是唯一一个能够使用这柄神杖的人类，并且这把名为天罚之杖的神杖，甚至能略微影响伊丝的『全知地图』，伊芙琳可以凭借天罚之杖随意更改自身姓名，并且不被全知地图发现。

特丽诺Ⅰ型睁大双眼。

「这是……天罚之杖的复制品？记得这是女神大人降临人类世界时，赠与当时倾心于女神大人，但被女神大人拒绝了爱意的人类教皇，居然被人类保存到现在。使用天罚之杖有最低魔力需求，既然这个女孩——应该说教皇，既然这位教皇能以远低于最低使用等级的等级，使用天罚之杖，加上完全银发与身上的神键气息，让我想想……」

停顿片刻，特丽诺Ⅰ型给出结论，深绿色的眼眸中闪烁智慧光辉。

「这位教皇小姐应该和神键余烬化为的圣灵不同，她是神键的一部分，并且还未完全脱离神键。如果没猜错，我之所以无法从这位小姐身上感受到魔力，是因为这位教皇小姐只要一离开神键，或者阿莱克西亚之塔的范围，魔力就会全部消失？」

情不自禁的，伊丝与伊芙琳相视一眼，特丽诺Ⅰ型的推测完全正确。

因为把上一枚神键让给莉娅重塑身体，所以伊芙琳至今都没有完全自由，只要一离开尤弥尔之塔范围，就会变成普通人。

伊丝语气里多了一丝急切，追问道。

「特丽诺有方法改变这个状况吗？」

如果有办法，不论出多少钱自己都愿意。

「有。一般来说，只要找到另一个神键做容器，将教皇小姐身体里属于神键的那一部分放进去，接着教皇小姐再随身携带神键，就能解决。不过，目前已知的神键要么有自己的主人，要么几近失效。剩下的方法，可以让教皇小姐成为像我们神造天使一样的魔导人偶，或者由我制造一个类似神键，但效果差上许多的人造神键作为容器，如果这两个方案都无法接受，我想只要等女神大人回归，就一定能解决。」

「女神大人下次回归，需要等待多长时间？」

下意识的，伊丝问出到嘴边的问题。

特丽诺Ⅰ型轻轻摇头，尚且年幼的脸庞浮现不符合年龄的成熟。

「不知道。也许下一刻就回归，也可能是数千年，对拥有无穷寿命的神明而言，千年只是一瞬。」

「这样啊……」

变成神造天使的方案当然要否决，神造天使虽然拥有让人艳羡的强悍肉体与永生特权，但她们只是看起来像人类，并没有人类的血肉之躯。至于第二种，由特丽诺Ⅰ型制造人工神键的选择，还没等伊丝开口，伊芙琳便抢先回答。

「我选择第二种。」

「确定吗？制造人工神键，对我只是很简单的工作，但人工神键远比不上女神大人创造的神键，如果把你身体里属于神键的那部分力量灌注到人工神键，你的成长潜力会降低到和我们神造天使同一水平，人类的成长潜力是我们天使只能羡慕，无法触及的存在，即便如此，你也要选择第二种方案吗？」

「是的，这是我自己做出的选择。」

无言的沉默。

特丽诺Ⅰ型紧紧盯视伊芙琳的深绿眼眸。如深潭般的眼睛里，找不到一丝后悔与动摇。如此安静的时光过去了足足十秒后，特丽诺Ⅰ型才以淑女的优雅抿嘴一笑。

「那就用这个方案好了。这个方案并非不可逆的单向选择，如果不满意，或者伊丝阁下找到愿意出让神键的人，到时候再用真正的神键当做容器即可。」

「呼……我说，特丽诺小姐，下次把话一口气说完啊。」

听到过程可逆，伊丝不禁长长松了口气，这样一来，伊芙琳使用人工神键就只是暂时方案，等找到优秀的替代品时，便可以随时更换。

面对伊丝的吐槽，特丽诺的笑容更加灿烂，只是考虑到这样不够淑女，特丽诺Ⅰ型用长长的女仆袖子半遮着嘴，模样相当可爱。

「呵呵呵……我也没想到教皇小姐这么坚决，还没等我解释就下决定。」特丽诺Ⅰ型环顾一圈客厅内的少女们，「虽然全部是生面孔，但可以感觉到，各位都是身份不凡的女性，恕我冒昧，伊丝阁下，她们都是您的夫人吗？」

「诶？呃……是的。」

稍微犹豫了片刻，伊丝肯定地点头。事到如今，自己早就做好了心理准备，也许会有恬不知耻的意味，可假如在这里畏畏缩缩，等于愧对伙伴对自己的感情。

当伊丝话音落下的瞬间，会客厅内的氛围发生些许变化，除了像伯里斯、布兰德利以及红和紫一类的臣子，剩下的卡米拉、依蒂丝、安德烈亚、伊芙琳、琳、亚多尼斯、莉娅以及希斯缇娅，一同露出欣快与喜悦的目光，只是众人的表现各不相同，比如卡米拉和琳相当喜悦，而依蒂丝则是笑着轻哼一声，仿佛在夸奖『做的不错』。

至于表现最夸张的，自然是亚多尼斯。比以往任何时候都要快的速度，亚多尼斯忽的从椅子上弹起，双手撑在桌上，身体恨不得伸出桌子，深邃而有威严的脸上满是难以言喻的明亮与狂喜。

「薇、薇尔，连我也算在内吗？」

「呃……」

伊丝不禁头痛起来。自己不是不理解亚多尼斯对薇尔的爱意，但自己早已打算拒绝，即使现在亚多尼斯知道，伊丝就是薇尔，自己也不打算接受亚多尼斯的告白。说到底，亚多尼斯根本就没有和薇尔发生过几句对话，所谓爱意，只是一时脑热的结果。

「那个……亚多尼斯，下去以后我再和你说。」

「单独谈话……好……好的！」

明明是比伊芙琳还要大一岁的成熟女性，亚多尼斯却露出如同期待生日蛋糕端上餐桌的小孩子。

让伊丝心生负罪感。

亚多尼斯喜欢的是虚伪的自己，也就是薇尔，而真实的自己，亚多尼斯并不抱有情愫，在这种情况下，自己必须负起责任来，也就是回绝亚多尼斯，将事实和盘托出。

将歉疚强行压下，伊丝格外郑重地转向特丽诺Ⅰ型。

「特丽诺，我想拜托你一件事。」

「请问是什么事情？伊丝阁下解决了一直困扰我们的恶魔，只要不是太过分的、诸如让我把菲尔城的神造天使全部送给伊丝阁下这种条件，其他我都可以答应。」

「我想在环大陆和阿莱克西亚大陆之间搭建超远距传送门，方便两边往来，至于这么做的理由……」伊丝声音小了下去，平时挂着微笑的脸颊，此刻多了许多不好意思的红晕，以至于连目光都不敢放在下面的安德烈亚等人身上，「——我要在菲尔城举行婚礼。」

「诶？这、这么快！？伊伊伊伊丝大人，我还没有做好心理准备，至少、至少再给我几天时间！」

舌头仿佛打结了一般，安德烈亚羞红着脸，全身散发出不知所措的慌乱氛围。

「终于能和姐姐大人合为一体……」双手捧着脸颊，卡米拉如同怀春少女低着头，不过，她很快就像意识到了什么那样，突然回过神，「不，等等，姐姐大人当初告诉我，只要等我成年以后还没有变心，就承认与我的关系，但我不是一年前就到姐姐大人说的成年年龄了吗！」

「呼，虽然顺序有错，但总算为当初的承诺画上句号，现在的表现，即使我也不得不夸奖你了。嗯……等迎娶所有人的正式婚礼结束后，再回佩西亚领，补上『确定谁才是妻子』的婚礼好了。」

尽管嘴上这么说，但佩佩却十分难得的露出发自内心的满意笑容。

「红、紫，你们听到了吗？听到了吗？！伊丝说要和我举行婚礼！我……我得到认可了！即使是那个被拒绝的我，也终于到今天了哦！？我、我……」

喜极而泣，琳展露喜悦到极点的表情，紧紧抱住身后的红和紫，而后面的两人则一边轻轻拍着琳的后背安慰，为琳擦拭眼泪，一边对伊丝投以恶狠狠的、责怪伊丝把琳弄哭了的神情。

喂喂……我也不知道会变成这样啊。

伊丝苦恼起来。与琳完成三个月的约定后，自己就认可了琳，同时也向包括安德烈亚与伊芙琳在内的伙伴，说明了琳的情况，双方关系早就确立，今天只是提到要举行正式的婚礼，算得上水到渠成。

难道琳没有想过自己会和她举行婚礼吗？

意识到这一点，伊丝不禁向琳迈出一小步，自己一直以为只要和琳确定了关系，进行婚礼，便只是迟早的事，从没想过在琳眼中，压根就没觉得会有婚礼这一天。

可恶，自己简直罪大恶极。要像蚯蚓那样被剁成多段才能宽恕。

「喂，伊丝，比起有红和紫安慰的琳，你不和我解释解释这位又是谁吗？」

在伊丝走向琳的时候，站在伊丝旁边的伊芙琳拉住伊丝，指了指和伊丝一起走进门的希斯缇娅。伊芙琳认识莉娅和蒂娜，但对希斯缇娅，还是完全陌生的状态。

然而，还没等到伊丝介绍，希斯缇娅便摆出十分有礼貌的恬静微笑，向伊芙琳行了一礼。

「你好，我是魔王伊丝·恩雅·乌拉诺斯大人的情人希斯缇娅，仅限在瓦尔哈拉上的现地妻，今后请多指教。」

「希斯缇娅，根本没有这回事吧！？」

完全无视伊丝的发言，和伊芙琳一样手持神杖的希斯缇娅上下打量起伊芙琳，然后，迅速得出结论。

「嗯嗯，和我有一样的气息呢，也是伊丝的情人吗？」

「不，我是伊丝的正室，也是大家的姐姐，你可以称呼我伊芙琳。」

「原来如此，今后请多指教，伊芙琳姐姐～」

虽然两个人不论说话的语气还是表情都十分和善，但伊丝总觉得，伊芙琳与希斯缇娅之间，发生了不得了的交锋。

「两个小恶魔。」

蒂娜那边传来吐槽。

很有道理的结论。伊丝深以为然。这两个家伙的区别只是恶魔系学姐与恶魔系学妹。

不过，有了莉娅与蒂娜的提醒，自己也差不多该确定，不论伊芙琳还是希斯缇娅，其实都对自己芳心暗许，下去之后，自己得向两人道歉，并正式的给予回应才行——自己身上的罪孽又多了两重，已经到了地狱里的恶鬼看见自己，都要吃惊大喊「这是何等的罪恶！简直是魔王！」的程度。

说不定说自己是魔王，都还屈才了。

思维短暂飞出天外，过去大约半分钟后，伊丝感到衣角被人牵了牵，扭过头后，发现是抬头看着自己的蒂芙尼，后者正牵着扭捏不已，不敢将目光看向自己的玛丽。

「伊丝，幼妻。」

「蒂芙尼就不要凑热闹啦。」

「认真的。」似乎觉得错过这次机会就再也没有下次，蒂芙尼常有的无表情突然变得生动，眼睛里闪烁泪光，双手合握在身前，可怜兮兮地望着伊丝，鼻子也抽搭起来，「不……不可以吗？」

「这是在犯罪，当然不行啦。」

「玛丽，我，成年。」

「虽然确实是这么回事……」实际上，玛丽比自己还大一岁，加上蒂芙尼原本身为付丧神，不知道活了多久的身份，两人其实早就成年，仅仅是外表年幼，「但不行就是不行。」

「唔。」

「拒绝可是会让玛丽和蒂芙尼伤心落寞的哦？明明连那边的血族女王都能答应，为什么比血族女王大一些的玛丽和蒂芙尼就不行，伊丝这是兔子不吃窝边草吗？」

双手抱在胸前，莉娅以仿佛局外人的态度努嘴。

「什么啊，莉娅是在教唆我犯罪吗？」

「没有，我只是在说伊丝区别对待。」

莉娅耸了耸肩。

头痛起来，伊丝索性抱着自暴自弃的态度，抓住玛丽这根最后的救命稻草。

「啊啊啊，蒂芙尼姑且不论，玛丽只是被蒂芙尼强拉着过来的吧？」

「没……没有！我、我其实也想和主人大人在一起！」声音小了下去，玛丽的脸从脖颈一直红到耳根，不过即便如此，玛丽也还是努力抬起头看着伊丝，试图将眼眸中的心意传达给伊丝，「不……不行吗……主人大人以前答应过我，只要我长大以后没有喜欢的人，就愿意接……接受我……」

不妙啊……

连玛丽都这么说，这究竟是什么展开？自己不是在做梦吗？

明明是同样的话，到了玛丽嘴里，就变得拒绝后让人变得有负罪感起来。

「唔……」吞咽起唾沫，伊丝犹豫了许久后才颤巍巍开口，「玛丽是……是认真的吗？」

「超认真的！」

「我、我知道了……请再给我一点时间……我要有心理准备……」

简直比和一百个斯提克斯打一架还让人感到艰难。

尤弥尔女神啊，我死后肯定无法进入天堂。

不，自己这已经是要成为地狱之王的程度。

「喂，伊丝，你还忘记了一个。」

拽了拽伊丝，蒂娜让伊丝的注意力放在一边淡淡微笑的莉娅身上。

有了来时的确定，伊丝已经知道，莉娅也从姐姐，变为了自己的恋人。

带着一点调侃意味，莉娅微笑着将手心朝下的右手递给伊丝。

「乌拉诺斯大人，您愿意娶我为妻，永不变心吗？」

可恶，被莉娅嘲笑了。

内心如此吐槽着，可行动却并未有所迟疑，伊丝轻呼了口气，轻轻搭上莉娅伸出来的手。

「啊啊，我愿意，非常的愿意。还有……」

见到伊丝扭捏起来，欲言又止的模样，莉娅收起微笑，疑惑地歪头。

「还有？」

「那个……就是那个……谢谢。」

「噗，这句话不应该由我来说吗？只是，比起口头上的道谢，我觉得用行动来表达更让人信服——谢谢你。」

伴随越来越近的声音与莉娅身上好闻的香味，莉娅的唇瓣轻点在伊丝脸颊上。

「啊！莉娅小姐作弊！」

「我的、我的薇尔！」

「让塔尔塔诺斯抢先，身为瓦尔哈拉的圣女，我不能宽恕这种罪行呢。」

玛丽、亚多尼斯与希斯缇娅以各自的方式抗议，而表示不满的不止这三人，莉娅的举动就像点着火药桶，让本就吵闹的会客厅瞬间炸响。

直到一刻钟过去，足以令人失聪的声音与连绵不绝的拥抱和拉扯才渐渐停息，而伊丝，则成为桌椅上如同烂泥般的存在——被众人当成玩具抢来抢去。

这就是欲戴王冠，必承其重吗……

虽然是幸福的争抢，但连427级的自己都开始吃不消了。

「咳哼，差不多到时候了。」

见到热闹平息下来，一直以长辈姿态看着众人的特丽诺Ⅰ型终于重新最初的话题。

「那么，接下来就由我来回答，环大陆之外究竟有什么吧，比起斯提克斯，接下来要说的，才是真正的敌人。」

（15/25）

第二十七章 混乱的清晨

柔软到不像话，仿佛泡在热水中的温暖感觉包覆全身。倘若要把这种舒适感用语言具体形容出来，伊丝只能想象到，即使现在身边发生一场威力等同于四十阶魔法的大爆炸，自己也不会移动分毫。

只是，这种感觉到底从何而来？

半梦半醒中的伊丝开始用她迟钝的小脑袋思考，而当『思考』这种情绪出现的那一刻，伊丝便从睡梦中清醒，身体也跟着一震。

嗯，自己确实在梦里。

不过话说回来，到底发生了什么，才会让自己产生这种即使大爆炸就发生在眼前，自己也肯定不动摇的心理？如果没记错的话，昨晚和亚多尼斯回到菲尔城以后，自己就直接回到房间休息了才对。至于房间里的伙伴们，由于现在多了安德烈亚与伊芙琳她们，即使神造天使安排的卧室再大，也不可能同时容下所有人一起睡觉，更何况那已经不能用卧室形容，用『通铺』称呼更合适，根本不符合各君王的身份，所以现在又回到大家睡在自己房间里，一人一个单间的状况。

另外，最近因为卡米拉用奇怪的眼神看待拉克西丝，认为拉克西丝『已经无法信任』，声称如果拉克西丝守在姐姐大人床边，那她也要和拉克西丝一起，这自然是会被人误解的行动，所以如今就连拉克西丝都不在伊丝房间内，卧室成为了真正意义上的私人空间。

因此，现在后脑感受到的，好像躺在丰盈大腿之间的感觉，就十分可疑了——早该发现了吧？从耳边传来细微交谈声开始。

该死。

当然，这声咒骂不是针对其他，而是对『自己为什么要醒来』懊悔。醒来以后发现美少女就守在自己床边，或者正在为自己膝枕，除开性无能患者，几乎所有人都这么幻想过吧？

然而，醒过来就是醒过来，自己总不可能再睡回去。当伊丝打算睁开眼，结束美妙的清晨后，耳边突然传来不那么熟悉的声音。

｢47型，看你做的好事，刚才我亲爱的主人动了一下，是不是要醒了？｣

｢嘘，小声点。而且『我亲爱的主人』是只有我能用的称呼，37型，你要时刻记得自己的身份，你是仆人，而我是助手，我们必须区分开。｣

｢哈？我亲爱的主人从没说过这是47型你的专属称呼。没有说就是允许其他人也这样做，我怀着尊敬与爱慕之心呼唤我亲爱的主人，没有任何不妥之处。｣

是神造天使吗？

听起来数量还不止一位。

接着，伊丝突然意识到一个问题。

自己已经不方便醒过来，否则肯定会面临天使的追问，『到底谁的地位更高』与『能不能称呼我亲爱的主人』这两个问题。

想想就让人头痛。

还是假装睡着更好，说不定等过一会儿，天使就自己离开。

一边想着，伊丝一边尽量装出熟睡时的平缓呼吸，悄悄打开全知地图，检查房间里到底都有谁。

然后。

呼吸突然停滞。

……再怎么说也太夸张了。

起初伊丝以为房间里最多只是特丽诺9、10、11与47型，但全知地图上却有接近十个光点，并且全部为神造天使。

这是在参观动物园里的猴子吗？

想到神造天使正围观自己睡觉，伊丝顿时尴尬到恨不得钻进床底，天知道自己有没有在睡梦中做些丢脸的动作，即使没有，被人围观也是一件让人不好意思的事。

但话说回来，这些天使到底怎么跑进自己的房间，要知道，自己在关门的时候，刻意把房门锁上两道。

——等等。

自己忘记了一件重要的事情。

房间是由神造天使为自己安排，那么神造天使拥有开门的钥匙，简直再合理不过。说到底，谁也想不到，可爱又强大的第一位阶天使，会做出钻进别人卧室这种不知廉耻的行为。

这太伤风败俗了。

当伊丝绞尽脑汁思考到底该怎样才能摆脱困局时，跪坐在拉下粉色帷幕的床上，簇拥着伊丝的神造天使们——乍一看简直像祭奠已死亲人的葬礼——依旧进行着争辩。

｢47型，说话要注意分寸。一号仆人的位置是我。｣

｢啊，确实是这么回事，对不起，9型，一时忘记了这件事。不过话说回来，我们这么做，我亲爱的主人真的会觉得舒服吗？仅仅只是普通的膝枕，没什么特别的地方，现在主人在睡觉，我们也不能用按摩舒缓神经……总觉得就像**一样。｣

｢啊啦，难道47型的**行为还少吗，平时感到寂寞的时候，可没少迫害我们和第二位阶天使。｣

｢迫害？你说迫害？11型你自己不也乐在其中吗，几天前不知道是谁满脸羞红的说『希望在深夜的公园里玩』的话，连项圈和铁链都自己准备好了。｣

虽然看不见11型的表情，但伊丝可以从11型恼羞成怒、结结巴巴的语气里听出，她现在肯定满脸通红。

｢说、说的好像47型你没有过一样！女神大人给予了我们和人类一样的欲求，不就是为了这种事情吗！再、再说，我们明明约定好，不可以在我亲爱的主人面前谈论这些事情，要给主人一个符合天使形象的印象，如果把我亲爱的主人吓跑，对谁都没好处。｣

｢呜……说的也是，大家要注意一下自己的言行。｣

触及到所有人一致认同的禁区，神造天使们一同点头，缄口不语。

然而，伊丝已经全部听见。

这可真是……太糟糕了。

尽管早在戈塔城遇见拉克西丝的时候，自己就听拉克西丝说过，第一位阶天使因为被女神赋予了与人类一致的欲望，所以平时能偷懒就偷懒，并且对追求快乐有着极为执着的念头，但因为拉克西丝是极其严格的工作狂性格，所以伊丝自顾自的以为，应该给拉克西丝的话戴上一层滤镜，也就是第一位阶天使其实是准时上下班，偶尔会娱乐一下的类型。现在看来，自己错怪了拉克西丝，第一位阶天使的确如拉克西丝说的那样……欲望强烈。

——不对，现在的问题是怎么摆脱这个要命的局面，不论如何，自己也不希望仿佛理想乡一样的画面被伙伴们抓个正着，尤其是安德烈亚与玛丽，前者会眼泪汪汪的看着自己，后者则会带来不好的影响。

只是，如果现在睁开眼醒来，无疑告诉第一位阶天使，自己听见了她们刚才的谈话，进而让双方都感到尴尬，那种诡异的氛围，想想就头大。

只能等特丽诺47型她们自行离开吗……

怎么想都不太可能，除非特丽诺Ⅰ型有事找她们，不然以第一位阶天使钻进自己房间里的闲心，她们一定不会自己离开。

选择一时陷入僵局。

所幸的是，就在第一位阶天使们从伊丝的脸型一直夸赞到漂亮的手指时——简直像在对待换装娃娃，中途伊丝甚至感到有人亲了一下自己的手指——外面突然传来平稳而坚定的敲门声，与之一同的，还有中年男性的声音。

｢老师，您在房间里吗？｣

这个声音是……艾维斯？

伊丝很快认出来者身份。当真红与芙兰被大恶魔攻击时，艾维斯正好在与二人商量芙妮雅工坊的事宜，所以被一起传送过来。至于艾维斯来找自己的原因，伊丝大概可以猜到，肯定是为了魔导武器。在赫尔斯王国时，艾维斯因为自己告诉了他魔导武器的猜想，进而兴奋不已，认为找到了让魔法铸造师大放异彩的出路，因此将自己奉为老师。如今艾维斯不止见到魔导炮，还来到魔导技术极为发达，以至于能创造出魔导人偶这种不可思议生物的环大陆。一整晚没睡好觉，对艾维斯这个将一生都投入到魔法铸造学的大师而言，再正常不过。

要知道，就连身为帝国皇帝的亚多尼斯，看见魔力飞艇后都抑制不住兴奋，更不用提艾维斯。他能忍耐到现在才找自己，已经可以用『意志坚定』形容。

｢有人来了。｣

｢是来找我亲爱的主人的。｣

敲门声令神造天使迅速反应过来，一阵眼神交流后，特丽诺9型前去开门。

现在正是自己醒来的时候，『艾维斯的敲门声惊醒了我』这种理由，很容易瞒过天使。

｢唔……｣

喉咙里假装发出呻吟，伊丝轻轻舒展肢体，虽然不小心蹭到了某位天使的丰盈的胸前，但伊丝还是假装没注意地睁开双眼——预想中的睡衣派对并不存在，或许是为了给自己一个『第一位阶天使都是纯洁无垢的天使』的印象，所有人都穿着天使正装围着自己，而为自己提供膝枕的，则是如同贵族大小姐般耀眼的特丽诺47型。

果然是天国啊。

｢啊……我亲爱的主人，您醒了吗？｣

发现伊丝睁开双眼，特丽诺47型向伊丝投来关切神情，伊丝则假装惊讶地歪头，一下从床上坐起。

｢特、特丽诺47型？还有其他人？你们怎么在这里？｣

｢听说在人类世界里，仆从会用这样的方式迎接自己侍奉的主人醒来，所以就稍稍尝试了一下……不知道为什么，只是看见主人您熟睡的样子，我就感到异常满足，就像在做梦一样。｣

后面那句话是奉承吧？一定是这样吧？

内心冒出接二连三的疑问，表面却装作害羞模样，伊丝清了清嗓子，将话题转移到一边。

｢咳哼，刚才我好像听见有人敲门，是谁？｣

｢似乎是和叫真红的孩子一起传送过来的男性，我对他有一点印象。他从进入菲尔城开始就显得不正常，虽然没有说些疯疯癫癫的话，但每看到街边的方尖碑时，都会把脸贴上去，就像在抚摸情人一样。当时还有管辖秩序的第五位阶战斗天使，将他当成窃取情报的人。方尖碑是神之国壁障的支柱，如果方尖碑受损，菲尔城就会暴露在贫瘠的元素里。我亲爱的主人，这位客人他……｣

确实很有艾维斯的风格。艾维斯属于一看见上好武器，就走不动路的类型。

假如不在这里为艾维斯辩解，艾维斯肯定会被神造天使们当成怪人，伊丝苦笑着解释。

｢艾维斯对魔法武器十分上心，尤其是不需要人为注入魔力就能自行运转，即使普通人也能驱动的魔导武器，所以看到菲尔城里遍布的魔导道具时，才会表现出这副样子。对他而言，菲尔城就像月亮上的情人。｣

｢原来如此，就和我们看到主人您一样。｣

原来我是情人吗？

神造天使当然不知道伊丝在想什么，接上特丽诺47型的话，特丽诺9型认真考虑起来。

｢我们也许可以培养一下这位人类。自从离开阿莱克西亚大陆以后，能和我们第一位阶天使交流魔导学知识的人，就只有同为第一位阶天使的同伴，结果几万年下来，魔导技术没有任何突破性进展。与还未系统学习过魔导学知识的人类交流，说不定能得到过去没想过的道路。｣

｢说的也是，｣受同伴启发，已经走下床的特丽诺47型恭敬看向伊丝，｢我亲爱的主人，我们可以把魔导学知识传授给这位叫艾维斯的人类吗？｣

｢不需要征求我的意见哦？魔导学知识是特丽诺你们的成果，要不要传授给其他人，应该由你们自己做决定。｣

至于艾维斯方面，自己打算单独与艾维斯谈谈。

伊丝才刚起床，不可能穿着睡衣接待艾维斯，所以前去开门的11型便让艾维斯在门外等待了一段时间。直到伊丝换好衣服后，艾维斯才在第一位阶天使接待下进入房间——如果换成别的男性，伊丝姑且会秉持少女的矜持，让艾维斯去会客厅等待自己，但艾维斯属于只对无机物感兴趣的存在，即使进入女性的卧室，也不会对其中摆设指指点点。

和伊丝预想的一样，进入房间后的艾维斯没有在意房间内为什么会有近十位神造天使，而是直奔坐在阳台茶桌上的伊丝而来。深凹的黑色眼眶与布满血丝的眼球已经说明，艾维斯一夜未眠，不过，艾维斯虽然外表狼狈不堪，眼睛却相当有神采，难以掩饰的狂喜哪怕相隔好几公尺也能感受到。

如同风一般坐在伊丝对面，身着华服的艾维斯微微喘息着。过去伊丝在赫尔斯王国见到艾维斯时，艾维斯还是一位头发花白的老者，现在一年多时间过去，艾维斯不仅没有变老，反而更加年轻，从一个五六十岁的老者，变成四十岁左右的壮年，头发也重新恢复黑色，乍一看甚至有几分潇洒。

｢艾维斯，你变年轻了。这两年发生了什么？｣

第三十章 决战之始

当清晨刚升起的日轮为菲尔城笼罩朦胧之色后，整片环大陆便如同拧上发条的机器般运转起来。人类、血族、恶魔与天使不再有种族之别，彼此通力协作，整备魔导炮与各式魔法武器。

当然，说是整备，其实形容成通过擦拭武器来缓解紧张更贴切，各种物品的整备早已在前些天由神造天使完成。近亿名神造天使同时投入战斗，换在阿莱克西亚大陆需要数月才能完成的战争筹备，在这里只需一周。倘若站在整座菲尔城上空俯瞰，一定有种菲尔城内正发出齿轮咬合声的错觉。所有人都在黎明时分做足了准备，只等主力出海到灾祸之源面前，将灾祸之源从火力覆盖范围外引入近海。

目光从茫茫大海上收回，诺塔帝国将军卡尔微微颔首，看向身边身为血族近卫军团长的伯里斯。尽管二人种族不同，但不论职位还是性格，都相差不远，加之血族海鲁恩特与诺塔帝国，同为阿莱克西亚大陆首屈一指的国度，两人见面后便产生英雄相惜的氛围。

不过，二人毕竟身处不同阵营，多少有一些不服对方的意思，但饶是如此，这两人还是主动选择到位于菲尔城西面沙滩的前沿指挥部作战，理由如出一辙，他们不习惯不能自己上战场，只能躲在后面指挥的职位，加之两个人都不熟悉能够在群山中曲射的魔导炮，比起运用用神造天使的魔导技术远程轰炸，他们更习惯于在前方冲锋陷阵。

「天要亮了。」

「嗯。」以低沉嗓音点头，身着银色铠甲，脸部线条极为刚毅的伯里斯看了看周围正在忙碌的人类士兵，忍不住感慨，「没想到我们会有合作的一天。还未在战场上碰面便开始合作，实乃遗憾。」

正如伯里斯所说，二人虽然身为两个巨大国家的将领，但却从未在战场上交锋。卡尔忙于诺塔帝国的内战，而伯里斯则疲于应对血族里不满安德烈亚统治的贵族。

虽说血族内的贵族叛乱，是得到诺塔帝国支持，但这项支持主要由帝国宰相布兰德利着手，并且提供的支持也主要为经济上的帮助，即使在奥古斯汀最后表明反叛目的时，帝国派出了以万为单位的重骑兵，卡尔也没有参与其中。

「一样。」卡尔莞尔地牵了牵嘴角，可惜他的五官过于严肃，让人想不到这样一位将军会露出笑容，「但就结果来看，我们的遗憾很幸运。倘若过去我率领士兵与你在战场上正面交锋，陛下恐怕就不能像现在这样，与你侍奉的血族女王平和的站在一起。」

「说的也是。」

提到血族女王，伯里斯布满老茧的手忍不住轻抚下巴，他回想起几天前伊丝说的，神之国拥有令同性诞生后代的发言，刚毅脸庞不受控制的浮现喜悦。

不过，这份喜悦让卡尔感到不自然，他皱起眉头。

「你笑什么？就算是值得高兴的事，但现在在战场上，未免不合时宜。」

「我在为女王陛下的血脉没有断绝高兴。难道你没听说这回事吗？天使拥有即使同为女性也能诞生后代的技术。过去我一直为女王陛下的后代着急，甚至因此反对女王陛下与伊丝大人在一起，可几天前伊丝大人告知我，天使有这样的技术。作为一点点看着女王陛下长大的长辈，我自然要为这件事高兴，原本我还以为女王陛下的血脉会就此断绝，只能找民间的孤儿做养子。」

「什、什么？！」

与几天前伯里斯露出的表情几乎一模一样，卡尔瞬间瞪圆了双眼，大大张开的嘴巴半天无法合拢。

「这……这可真是……让人吃惊的消息。这么说来，不止陛下，就连长公主殿下也能……皇室终于不再是孤单的三位了！如果布兰德利听到这样的消息，肯定会激动的跳起来。该死！伯里斯，你怎么现在才告诉我！」

伯里斯无辜地摊开双手，表情仿佛在说『看吧，你也不逞多让』。

「你也没问我。看你刚才指摘我的表情，我还以为你已经知道。」

「我要是知道，怎么会板着脸。这是事关帝国未来的大事，换成谁来都会激动。」

由于卡尔毫不掩饰的大声，正在堡垒里监视战场的士兵纷纷投来好奇目光，察觉到这一点的伯里斯拍了拍卡尔肩膀。

「喂，这里是战场，不要分散大家注意力。」

「噢、噢噢……我知道了。」

嘴上这么说，但从卡尔微微颤抖的手可以看出来，卡尔情绪十分激动。

自己几天前也是这副表现吗？

伯里斯不禁反思起自己，几天前自己在服装店门口的表现，恐怕比卡尔更惊讶。自己身为血族，虽然外表只有四五十岁水平，但实际年龄却已超过百岁。度过如此悠久的时间，已经很少有事情能让自己失态到不顾周围人反应的地步，不过，假如事情真的过于惊喜，自己的反应也会超出一般人。

回想起卡尔与自己一样，也是看着君王慢慢成长起来的将军，伯里斯忍不住笑了笑，相似的经历总能让人心心相惜，为了不让这位刚刚认识的『老友』在他手下面前丢脸，伯里斯干咳两声，转移话题。

「你说我们有多少把握打赢这个怪物。」

伯里斯努了努下巴，指向大海方向。在距离海滩约十五公里的位置，正盘踞着大片缓缓流动的黑色物质，伯里斯清楚记得，在五天以前，这些黑色的不祥之物还只是海面上的一个小点，现如今已经变成大片大片无法忽视，令人心惊胆战的恐怖存在。如果不是伊丝的存在与天使的魔导技术给了伯里斯信心，他实在无法相信，阿莱克西亚大陆有胜算。

提及正事，卡尔神情认真起来，看着海面的双眼微微眯起。

「老实说，我不知道。但如果让我猜，我认为我们必胜。」

「为什么？」

「因为伊丝主教。不知道为什么，每当我看见伊丝主教举止间的轻松，我的紧张感就荡然无存，似乎结局已经有了定论，我们这群人只是走个过场——你怎么了？一脸复杂。」

「……我在想原来不止我一个人这么觉得。不过我比卡尔你稍微强一点，不是完全的直觉，而是有一点逻辑推断。面对阿莱克西亚大陆共同的敌人，伊丝主教和神造天使却没有让我们调用大陆全部的力量，只让我们在一周内聚集能够聚集的士兵。老实说，我这次只带上了王都周边的士兵，甚至没来得及征召周边贵族领的领兵，只有这些力量却要与灾祸战斗，再怎么说也太勉强了。

唯一可以当做答案的解释，只剩下即使不依靠我们，伊丝主教和天使也能取得胜利。就像卡尔你说的，我们只是走个过场。也许这里面主要是让阿莱克西亚大陆的士兵聚集在一起，消弭彼此偏见的理由吧。」

卡尔意外地上下打量起伯里斯。

「……没想到你不是脑子里只有肌肉的家伙。」

「那你是吗？」

「算是。除了战斗需要，其他事情都由布兰德利完成。」

「那你还挺轻松。」

相视一笑，二人沉默下去。

堡垒里只剩下士兵急匆匆的脚步声与魔法道具碰撞在一起的声音。

如此时间过去大约一分钟，伯里斯突兀地叹气。

「唉，等这场仗结束，我就向女王陛下请辞，求一个闲职。这几天看见女王陛下和其他女王在一起的开心模样，我想血族已经不需要像我这样只会打仗的人。伊丝大人……如今也许叫伊丝王妃或者皇后更恰当？伊丝王妃提出的联盟叫什么来着？泛阿莱克西亚大陆联盟？有了这个联盟，除了大陆西北角的赫尔斯王国，血族已经没有敌人可言，另外就算赫尔斯王国想有动作，南面的帝国与尤弥尔教会，也不会坐视不理，更不用提还有那座漂浮在空中的岛屿瓦尔哈拉监督，阿莱克西亚大陆已经成为一个人的国家了。」

「那不是挺好吗。没有战争，人类和血族、恶魔就算不会立刻把彼此当成朋友，也不会再相互仇视，今后只要慢慢完善律法，联盟成为世上绝无仅有的国家，也不是没可能。」

卡尔一脸轻松地继续补充。

「像我们这样为战争而生的人，自然越少越好。即使血族，也不是天生的杀人狂，不是吗？虽然布兰德利一直强调些联盟继承者归属、统一语言与技术共享之类啰嗦的事情，但这不妨碍我期待联盟出现。」

「说的也是。」轻轻咋舌，伯里斯感慨似的仰起头，目光直视黎明时分蒙蒙亮的天空，「不过，前提是联盟的统治者不会改变啊，现在所有女王大人都簇拥伊丝王妃，但等到伊丝王妃与女王大人们寿命将至的时候，联盟存在的基础就会跟着消失。呵呵，但那已经不是我们能看见的未来了。」

「等等，我可不这么认为——我是指伊丝王妃和陛下寿命将至。这个世界，甚至包括站在这里的你和我，都由女神创造，女神能随意规定各个种族的生命，不就意味着女神大人可以改变这一切么？只要等女神大人归来，伊丝皇后与各位女王陛下或许就能获得永生。实在不行，还有成为像神造天使一员的选择。」

「女神吗……」忍不住笑了笑，伯里斯轻轻摇头，「但愿吧，能想到这一步，看来你脑袋里也不全是肌肉。」

伯里斯的夸赞显然令卡尔十分受用，后者哈哈大笑起来，用力敲了敲伯里斯胸膛。

「喂，你请辞以后打算做什么？别告诉我，你要放弃这一身实力去当农夫，不然我一定会看扁你。」

伯里斯睁大双眼。

「不然去做什么？血族常年不见阳光，粮食不多，当农夫好歹能养活自己。」

「都建立联盟了，还愁粮食？伊丝王妃特意在先前会议上强调了粮食互助的事宜，先不说你们血族的粮仓艾丝翠德领，帝国的粮食可是多的每年都吃不完，我想当联盟真正建立的时候，各国就能相互取长补短。到那一天，我也会向陛下请辞——」

说到这里，卡尔顿了顿，双手将佩剑抱在胸前，勾起嘴角笑起来，一副十分神气的模样。

伯里斯不禁皱起眉。

「别卖关子。」

「哈哈，我要游遍整个大陆，当正义的伙伴！别看我一把年纪，这里——」卡尔指了指心脏，「心还很年轻。吟游诗人嘴里唱的屠龙英雄和为穷人维护公平的正义之士，我早就想当一把试试。怎么样，要不要一起？我想想……以我们俩的实力，怎么说也能混一个绯金级冒险者，至于名字嘛，就叫『无名』，嗯，这个听起来不错。」

「正义使者么……也罢，如果女王陛下准许，我就勉为其难和你做搭档吧。」

「哈哈哈哈哈，」卡尔仰头大笑起来，「好好，勉为其难、勉为其难！」

「安静点，要到伊丝王妃出场了——不，是已经出场了。按照计划，伊丝王妃会把主战场转移到海上，如果有发疯向环大陆扑来的漏网之鱼，就由我们解决。」

「呃……啊啊，我知道了。」

迅速从控制不住的大笑变为严肃神情，卡尔『铿』的一声挺直身躯，洪亮的声音响彻整条战线。

「全员，准备战斗！」

第三十一章 乌拉诺斯的真身

稍前一段时间。

菲尔城西侧监牢。

虽然被冠以监牢之名，但菲尔城的监牢不论整洁还是明亮程度，都比伊丝见过的任何一处监狱好许多。空气中没有监狱常有的粪便与汗液在干草中积存太久后发酵的臭味，犯人也不会一听到有人开门，就立刻从监牢内探出头来，除了缺少生活气息，这里甚至比阿莱克西亚大陆上的贫民窟还要好。假设这样的监狱存在于阿莱克西亚大陆，地区的犯罪率肯定会在短时间内暴增——人们会争相抢夺居住在这里的权力。

当然，神造天使的监狱之所以会这样，不是因为犯人们的素质高，而是神之国根本就没有多少犯人。首先，身为魔导人偶，没有进食与睡眠需要的神造天使极其缺少作案动机，历史犯罪率无限接近于零。倘若不是存在极度饥渴的第一位阶天使袭击其他第一位阶天使、将其当做满足自身欲求的工具的案例，这个犯罪率还会直接降低到0%。

其次，虽然神之国内存在不足两成的神人族与魔族，他们与人类相似，只是多了一些种族特征，可由于神之国里条件富裕，人们几乎没有压力可言，加上负责巡逻与调查的神造天使尽职尽责，起到了震慑作用，因此这两个种族就算出现犯罪者，每月也只有零星几个，在环大陆上，监牢算得上最空荡的场所之一，进而使得监牢看起来十分干净。

跟在负责带路的特丽诺Ⅰ型身后，伊丝静静走在铺有灰色石板的走廊内。二人之所以出现在监牢，是为了监牢里的一位特殊囚犯。

——斯提克斯。

自从将斯提克斯俘虏后，伊丝还从未探视过斯提克斯。尽管斯提克斯作为罪人，最终会接受莉娅与希斯缇娅的审判，但除了罪人的身份，斯提克斯还是阿莱克西亚大陆原初的两大魔王之一，作为对昔日魔王的尊重，伊丝想在解决灾祸之源前，把阿莱克西亚大陆的秘密告知斯提克斯，让斯提克斯死得明白。

只有脚步声的前进持续一段时间后，身材娇小、如同精灵女仆般的特丽诺Ⅰ型抬起头，看向挂在墙壁上的钟表。

｢快到黎明时分了，伊丝阁下。｣

｢嗯，我已经做好准备，随时都能战斗。｣

｢面对灾祸之源却毫不畏惧，这是连我都无法做到的事情，伊丝阁下不愧是乌拉诺斯大人的继承者。｣

微笑着赞赏伊丝的同时，特丽诺Ⅰ型轻声颂唱咒文，打开阻拦在面前的金属门，带领伊丝继续深入。从全知地图的反馈看，再走不远，就到斯提克斯的牢房。

特丽诺Ⅰ型的发言令伊丝诧异地挑起眉毛，身后的银色狐尾也跟着左右摆动。

｢『乌拉诺斯大人』？从最开始见面的时候我就想说，特丽诺Ⅰ型的表现好像认识乌拉诺斯一样，而且还说过『像我这样拥有多种种族特征的人是第二个』。第一个难道是乌拉诺斯吗？｣

如果乌拉诺斯具有与自己相同的外表，那么当蒂娜看见自己的第三形态觉醒时，应该会把自己误认为乌拉诺斯，而不是什么也不知道才对。

｢虽然不知道乌拉诺斯大人为什么没有向伊丝阁下解释这里面的故事，但我想就算我僭越说出来，乌拉诺斯大人也不会怪罪我。｣食指抵着下巴，特丽诺Ⅰ型巧笑嫣然地回过头来，样子可爱到极点，｢我的确与乌拉诺斯大人相识，但我们并不是朋友关系，严格意义上讲，我和乌拉诺斯大人是仆人与上司，我是仆人的一方。｣

｢诶？｣

一时间没有反应过来，伊丝连连眨眼。

｢仆人……？特丽诺不是女神创造的天使吗？乌拉诺斯是魔王吧？｣

｢嗯，正是如此，但这两者并不冲突。不知伊丝阁下有没有好奇过，为什么菲尔城里有一个叫做『魔族』的种族，并且魔族还非常追崇女神大人。其实，在被阿莱克西亚大陆的生灵称作『女神』以前，女神大人的尊称是『魔王』，与阿莱克西亚大陆的『恶魔之王』不同，女神大人的魔王是指所有魔族的王，这里的魔族，就是菲尔城里那些紫色眼睛的种族。

我说这些只是想解释清楚，名号只是一个代称，在不同的文化里，会有不同的解释，神明不一定是只会做好事的存在，魔王也不一定是作恶多端的恶人。至于为什么我会称呼魔王乌拉诺斯为『大人』，是因为乌拉诺斯大人是女神大人的众多女儿之一，继承了神人族与魔族血脉的、女神的正统。伊丝阁下应该听说过，乌拉诺斯大人不是一开始就在阿莱克西亚大陆生活，而是从环大陆之外来的外来者。｣

｢确实……听说过这回事。｣

完全没想过乌拉诺斯会是女神的女儿，伊丝只是机械性地回复——说到底，神明这种存在居然会有女儿？那父亲又是谁？不对，既然女神只是极为强大的人类，那么说不定这里的女儿是像希里那样，被创造出来的存在？又或者是借用神造天使的魔法技术，与其他女神结合后的产物？

可供使用的线索太少，伊丝神情变得微妙起来。

特丽诺Ⅰ型继续解释道。

｢相比于女神大人的其他女儿，乌拉诺斯大人极具个性，加上浓重的好奇心与极高的行动力，让乌拉诺斯大人主动向女神大人请缨，希望在女神大人离开阿莱克西亚大陆的这段时间，自己作为监察者，飘荡在雷暴之海周围，防止阿莱克西亚大陆上的生灵做出泯灭人性的暴行。

而为了行动方便，乌拉诺斯大人刻意拉拢了一批恶魔，其中不乏乌拉诺斯大人亲手创造出来的产物。比如阿撒兹勒，就是乌拉诺斯大人在创造出浮空岛瓦尔哈拉后，被乌拉诺斯大人制造出来的生命。阿撒兹勒会想不起在环大陆之外生活的日子，是因为阿撒兹勒在那之前只是半成品，直到瓦尔哈拉出现，乌拉诺斯大人的生活稳定下来，阿撒兹勒才被真正完成。｣

｢原来如此……｣

嘴上说着原来如此，伊丝心中却存在许多疑虑。首先，既然乌拉诺斯是女神的女儿，那她为什么要违背女神的想法，让恶魔袭击人类？乌拉诺斯先后派库克与堕天使卡麦尔，消灭赫尔斯王国北部军队与血族女王阿尔维尔六世的军队，这绝对与女神慈爱的治世之道相悖。

其次，乌拉诺斯曾制作过福音书，以福音书中的书中恶魔干扰人类，差点酿成灾难，这已经无法用恶作剧来一笔带过。

最后，既然乌拉诺斯是女神的女儿，那么现在乌拉诺斯去了哪里？又为什么消失？

特丽诺的说明虽然解释了阿撒兹勒为什么想不起他在环大陆以外的生活是什么模样，但却与现实产生许多矛盾。

察觉到伊丝微微皱起的眉头，特丽诺Ⅰ型露出不符合年幼外表的成熟笑容。

｢是想说为什么乌拉诺斯大人身为女神大人的女儿，我们神造天使却在数万年前装作不认识的样子，把靠近环大陆的瓦尔哈拉拦截下来吗？｣

｢……虽然这也是一个疑问，但我想问的是其他问题。｣

｢那就先从这个问题开始解释好了。那时我们之所以拦截下瓦尔哈拉，其一是在菲尔城，除了我与其他极个别第一位阶天使，其他人并不知道乌拉诺斯大人与女神大人的关联，这是乌拉诺斯大人自己极力要求的结果。其二则是乌拉诺斯大人早在进入阿莱克西亚大陆之初，就命令我们，必须将她与她的子民当做阿莱克西亚大陆的普通生命对待，不得有任何区别，所以才会出现神造天使拦下瓦尔哈拉的一幕。伊丝阁下还有其他问题吗？｣

｢有。｣

接着，伊丝将想到的矛盾全部告知特丽诺Ⅰ型，特丽诺Ⅰ型则如同导师那样，一一将伊丝的疑问接下。

｢伊丝阁下，为了赶时间，我们还是一边走一边说吧。｣

说话的同时，特丽诺Ⅰ型转过身，沿着仿佛没有尽头的走廊继续向前。

｢第一个问题。为什么乌拉诺斯大人会采用与女神大人完全相悖的方法，这是因为理念的不同。女神大人希望的是以绝对强力的机构，让世界无法产生暴力，以此取得绝对和平，而乌拉诺斯大人则认为世界处于相对的和平即可。乌拉诺斯大人觉得，只有冲突，才会让技术进步，以此让阿莱克西亚大陆的生活水平越来越高，而这里的『相对』，则是抑制一方形成压倒性的绝对武力，让大陆上所有国家的兵力处于相对平衡的状态。

因此，每当有国家成长到令周边国家联合起来都无法应对的情况时，乌拉诺斯大人便会命令手下的恶魔出手，同时，因为阿莱克西亚大陆的生灵拥有『恶魔』这个共同的敌人，大陆上的各国在决定发起战争之前，会自发的慎重考虑，甚至当两国交战到疯狂之时，乌拉诺斯大人还能利用自己『世界公敌』的身份出现，将两国的矛头掉转到自己身上，以此阻止阿莱克希亚大陆出现无休止的相互厮杀，将战争规模调整为可以随自己掌控的状态。

虽然乌拉诺斯大人的策略会不可避免的造成死伤，但站在全阿莱克西亚大陆发展的角度看，这同样是一种可行的策略，所以我们神造天使没有阻止乌拉诺斯大人。作为成果，迄今为止，在乌拉诺斯大人运营下，阿莱克西亚大陆除了千年前血族与人类的那场大战，还从未出现过生灵涂炭的战争，魔法水平也在稳步上升。｣

｢那福音书和乌拉诺斯的去向呢？｣

｢这个……｣

特丽诺Ⅰ型罕见的流露迟疑之色。

｢十分抱歉，我也不清楚乌拉诺斯大人为什么要制造福音书，但我猜测，这或许和乌拉诺斯大人的消失有关。乌拉诺斯大人不是一个容易放弃的人，即使遇见无法解决的难题，也会私下找我商讨，而我却从未听乌拉诺斯大人提及此事。也许乌拉诺斯大人是为了逃避什么，也可能是想借用自己的消失，摆脱某种东西困扰，真实情况只有亲自见到乌拉诺斯大人或者女神大人才能清楚。

而乌拉诺斯大人的去向……乌拉诺斯大人是女神大人的孩子，即使死亡，也会在天理作用下复生。既然不在这片世界，就肯定和女神大人一样，离开了这里。｣

｢不……为什么特丽诺Ⅰ型看起来一点也不担心的样子，这不是失踪了吗？｣

特丽诺Ⅰ型再度露出优雅而和煦的微笑。

｢即使失踪，女神大人们也会找到乌拉诺斯大人。而且我猜想，乌拉诺斯大人之所以不辞而别，肯定是遇见了只有女神大人才能解决的麻烦，并且这个麻烦麻烦到了一旦来找我商议，就会把添麻烦连带到我身上的程度，乌拉诺斯大人应该前往其他女神大人存在的世界了吧。｣

一阵语塞。

即使知道天使们缺少时间概念，现在这番表现也粗神经了。

伊丝只好回到最初的问题上。

｢那特丽诺说的，和我一样具有多种族特征的人呢？是谁？｣

｢是尤弥尔女神大人。｣

没有玩笑意味与迟疑，特丽诺Ⅰ型果断给出答案。

这次换成伊丝迟疑起来。

｢呃……我长得像女神？｣

｢不，只是同样具有多种族的特征。女神大人表现为神人族的银发、精灵的耳朵、天使的翅膀与魔族的眼睛，和伊丝阁下有很大区别。｣

｢原来是这样。｣

说到这里时，特丽诺Ⅰ型突然扭过头，别有深意地瞥了伊丝一眼。

｢之前探查灾祸时，灾祸并不对伊丝阁下起反应，这说明天理没有把伊丝阁下当成阿莱克西亚大陆的一部分。伊丝阁下其实不是这个世界的人吧？我没有别的意思，只是纯粹的好奇。｣

特丽诺果然注意到了这一点。

低头斟酌片刻，伊丝摊开双手苦笑。

｢……如果我说我是从一个没有魔法的世界而来，特丽诺相信吗？｣

｢宇宙里存在许许多多的可能性，既然伊丝阁下说有，那么我就必须相信。｣

居然一脸理所当然的相信了。

伊丝暗自感叹。

如果对还没有来到异世界时的自己说，宇宙里存在魔法，自己一定会把对方当成中二病患者。

此外，虽然想询问特丽诺，女神统治的世界里有没有一个叫地球的地方，但总觉得特丽诺说的『宇宙』，和自己理解的『宇宙』是两个不同的概念，恐怕就算自己询问特丽诺，地球现在怎么样，特丽诺也只会一脸不解的问『那是什么』。

继续前进一段时间后，特丽诺Ⅰ型停在一扇完全由绿色水晶制作的大门前。

｢我们到了。伊丝阁下，最后确认一遍，您确定要把斯提克斯带到灾祸之源面前吗？这可能会引发意料之外的事故。从您对深渊的描述看，斯提克斯无疑已经和灾祸勾结在一起。｣

回答特丽诺Ⅰ型的，是伊丝毫无迷惘的点头。

｢嗯，我必须让他知道，环大陆外面究竟有什么。他这数万年来，因为困在自己的臆想里，给阿莱克西亚大陆的生灵制造了多大的灾难。｣

第三十二章 最终之战

伴随水晶牢门上升的厚重声响，一间摆设朴素，墙壁反射出幽蓝光泽的牢房出现在伊丝眼前。在牢房最深处，手腕脚腕均被拴上神晶锁链的斯提克斯，正低垂着头，坐在床沿。

这些锁链会持续不断的削弱斯提克斯的体力与魔力，同时因为锁链根部与牢房墙壁牢牢黏合在一起，又具有十足长度，所以斯提克斯可以在房间内随意走动，但永远也无法逃出这片持续的虚弱陷阱。

目光落在浑身散发出颓然氛围，让暗红色头发遮住面部的斯提克斯身上。此刻斯提克斯佝偻着背，手肘撑在膝盖上方，模样和被判了死刑的人类囚犯没有区别，看不出一点昔日魔王的威风。

「斯提克斯，你想要的结果来了。」

踩着让宽敞牢房内产生冰冷回音的脚步，伊丝一步步走向斯提克斯。后者缓缓抬起头，露出被暗红色长发遮挡的，许久未修剪、长满胡茬的脸，此时的斯提克斯仿佛一夜间老了数十岁，从青年变为壮年。

「哼。」

回答伊丝的，只有不客气的冷哼。

早料到斯提克斯会是这个反应，伊丝继续说着——斯提克斯因为自己才被囚禁于此，不回应自己，简直再正常不过。

「你不是想离开环大陆，见识更广阔的世界么，现在，我给你这个机会。」

伊丝话音落下的瞬间，斯提克斯散发的氛围陡然变化，刚才的颓丧气势骤然消失，取而代之的，则是魔王应有的锐利与锋芒，眼白呈黑色的暗红色瞳孔中透露出极为明显的怀疑之色。

「你要放我出去？」

「如果你没有选择进攻结界世界和瓦尔哈拉，我或许可以抱着事不关己的态度，容许你在今后和我一起离开阿莱克西亚大陆。但你身负罪孽，我只能让你明白，你一直期待的『外面的世界』究竟是什么模样，不会把你无罪释放。」

听到自己不会被无罪释放的发言，斯提克斯用鼻子发出嗤笑。

「怎么，要先让我看到希望，然后再掐灭么。女神的本质和我们恶魔也没有区别——不过，如果能让我看见外面的世界究竟长什么模样，即使最后的结局是死亡，也比待在这里等死强。」

话到途中，斯提克斯撑着膝盖起身，像是要擦掉手上灰尘那样拍了拍手，带动锁链发出哗啦声，锐利的目光紧紧盯视伊丝。

「但是，我不会做出你期待的反应。我是海洋魔王斯提克斯，魔王永远不会向他人低头。」

斯提克斯似乎依旧把自己当成尤弥尔女神。

伊丝撇了撇嘴。

「无妨。特丽诺，可以麻烦你把他的锁链解开吗？他就算恢复魔力，也不是我的对手。」

「嗯。」

趁特丽诺Ⅰ型为斯提克斯解开锁链的时间，伊丝继续以没有感情的声音说明。

「外面的世界并非世外桃源，并且比你想象中糟糕得多。尤弥尔女神设下环大陆和雷暴之海，仅仅只是为了保护阿莱克西亚大陆的生灵，以你现在的实力，即使走出去，也只会成为灾祸的养料。我现在出现在这里，许诺让你见到环大陆外究竟有什么，是为了让你明白，这数万年来，你不过是困在自己的臆想内。」

「灾祸？你说环大陆外只有灾祸？」仿佛听到好笑的事情，斯提克斯冷冷地笑起来，「灾祸对你是敌人，但对我是盟友。你们的暴行让阿莱克西亚大陆以外的生命无法坐视不理，所以它们才愿意帮助我，击溃你们。」

「执迷不悟么……」

伊丝皱起眉头，虽然自己早就猜到，斯提克斯会是这番说辞，但真正听到的时候，还是感到不爽。如果不是斯提克斯已经被判死刑，没有折磨他的必要，自己或许已经抓着斯提克斯，将其掼到海面的灾祸面前。

深吸了口气，伊丝将几天前特丽诺Ⅰ型对自己做出的说明重复了一遍。这里面包括阿莱克西亚大陆的形成、环大陆的意义以及灾祸与天理的关系。

「……换言之，就连你和原初的塔尔塔诺斯莉娅，也都是女神的造物。你们和神造天使的区别，只有你们——阿莱克西亚大陆的生灵，是由女神创造的棋子衍化而来，而神造天使，则是女神亲手缔造的产物。

女神以慈爱之心创造环大陆，保护你们不受灾祸侵蚀，认为只有当你们中有人能够对抗灾祸时，才会让能够对抗灾祸的人离开。原本阿莱克西亚大陆上最有希望的人是你，斯提克斯，但你却犯下屠戮同胞的罪行，所以现在能够对抗灾祸的人，变成了我。」

说到最后，伊丝盯视起斯提克斯的深红双眼，试图从中找到忏悔痕迹。然而，被特丽诺解放了双手的斯提克斯目光不仅没有动摇，反而有着一丝轻蔑与自傲。

「仅仅几句话就想说服我么，如果我这数万年来的恨意是几句话就能消弭的东西，我便不会有今天的实力，更不用提你所谓的理由无法自圆其说。

如果女神是为了阿莱克西亚大陆的生灵着想，她为什么不让神造天使允许我见到灾祸的真正模样？既然灾祸像你说的那样恐怖，让我亲眼见识到它的恐怖之处，我自然会明白，女神是在为我提供庇护，这数万年来我也不会选择与女神为敌。

另外，倘若灾祸是阿莱克西亚大陆的敌人，是没有意识的灾难，那它为什么会帮助我这个阿莱克西亚大陆的生灵，而没有把我吞噬？你应该见过，在那片深渊里，灾祸听从我的命令行动。灾祸存在自我意识，它和我一样，憎恶女神。有合作的可能，就意味着这只是站队问题，你们选择站在女神的一队，而我站在了女神的对立面，在我的面前说灾祸，不觉得可笑吗？」

皱起眉，但伊丝依旧耐心叙述。

「特丽诺没有让你见到灾祸的本体，是因为你的潜力。你和莉娅是阿莱克西亚大陆唯二可能带领其他人战胜灾祸的存在，如果让尚且弱小的你见识到灾祸之源的强大，你的结局将是放弃对抗灾祸，在天使庇护下，变为平平无奇的圣灵。换一种表达方法，你觉得让一个没有任何机遇的低级恶魔抱有成为魔王的梦想，他会把这个梦想当真，穷尽毕生之力追逐？

至于你说的，灾祸为什么会帮助你。斯提克斯，迄今为止，你有见过灾祸的真身，又或者它们以某种方式，尝试和你交流过么。」

「唔——」

面对伊丝的质问，斯提克斯怔在原地。就像伊丝说的，如果斯提克斯知道对方是自己绝对无法战胜的对象，并且自己又存在退路，自己的确不会选择与对方为敌。

就像当初面对比自己稍强一些的塔尔塔诺斯时一样。因为塔尔塔诺斯没有非与自己分个高下不可的念头，所以自己便与塔尔塔诺斯将阿莱克西亚大陆分而治之。而假如当初塔尔塔诺斯一定要杀死自己，那么自己就算躲到角落里苟且，也要成长为足以毁灭塔尔塔诺斯的至强者。

在这一点上，圣灵和人类没有什么不同，只要还没踏上绝路，就不会选择鱼死网破。至于为什么有勇气和神造天使斗争上万年，只不过是因为自己掐准了神造天使『不知道边缘之海的坐标』，不会主动出击的弱点，加上只要不击败神造天使，自己就绝对无法离开阿莱克西亚大陆，退无可退而已。

斯提克斯的表现令伊丝目光缓和下来。

从斯提克斯如今的外表看，呈黑色的眼白与中间深红色的瞳孔，和过去自己见到的希里无异。斯提克斯早已在他不知道的时候，和当初还未被莉娅毁灭的希里一样，被灾祸侵蚀。既然成为了灾祸的工具，那么自然能够支配灾祸，恐怕他到现在都还没意识到这一点。

「当你亲眼看见灾祸之源以后，你自然会明白，女神为什么没有让你离开阿莱克西亚大陆——时间不早了，特丽诺，我们该走了。」

「好的，伊丝阁下。」

「自己跟上来吧，斯提克斯，这是你期待了数万年的愿望。」

说完，伊丝瞥了眼斯提克斯，然后便与特丽诺Ⅰ型一起离开牢房。她并不担心斯提克斯会逃跑，斯提克斯无法从自己手心里逃走，只是其次，最重要的，是见到外面的世界，是斯提克斯穷尽了数万年的心愿，现在机会就摆在他眼前，他不可能放下这片执念。这种感觉就好像逃亡一辈子的囚犯终于忍不住想家的念头，即使知道回到家乡后一定会被抓住，也要回家见到双亲一面一样，强烈到极点的执念能让人忽视一切不利条件。

◇

终于，由伊丝带领下，斯提克斯于黎明时分出现在菲尔城西面的海岸线上。

此时菲尔城的士兵已做好应对灾祸的准备，而灾祸也像是嗅到阿莱克西亚大陆生命的味道那样，以比几天前快上许多的速度，朝菲尔城的方向蔓延。

大片大片湛蓝海水被蜿蜒前进、如同毒蛇般的灾祸染成黑色，自高空举目望去，除了环大陆周边的海岸线还保有蓝色，其他全部是一眼望不到尽头的灾祸。仔细看的话还能发现，在黑色之下，还有血管鼓动般的颤动，仿佛这些粘液获得了生命。

仅仅只是一眼，就能感到不祥与惊悚，没有生命可以在这片死寂的黑色下生存，这是真正的死亡领域。

在这片死之领域里，最引人注目的，是约百里外，直入云天的擎天之柱，这是此前被特丽诺称为『灾祸之源』的东西。仅仅几天时间，便从需要搭乘魔力飞艇出海才能看到的遥远海域，前进到可以轻易在环大陆沿岸看见的位置。比起让海面化为黑色的普通灾祸，这种能够在无声中前进的庞然大物，更令人毛骨悚然。

停下前进，伊丝先是朝下方向自己行礼的士兵点头致意，然后将视线放在身后不自觉停下来的斯提克斯身上，后者目光凝固在了直入云天的灾祸之源处，眼神呆然，看不见丝毫神采。

「那是灾祸之源。斯提克斯，这就是你一直期待的，外面的世界。从这里一直往西，即使不眠不休的前进整整一年，你也看不见陆地与海岛，凡是带有阿莱克西亚大陆痕迹的东西，全部都被灾祸吞噬。」

这个数据是特丽诺Ⅰ型告诉自己的情报。按照特丽诺的说法，阿莱克西亚大陆只是这颗星球上众多大陆之一，距离阿莱克西亚大陆最近的大陆，即便以特丽诺Ⅰ型的速度，也要不眠不休的前进十年，伊丝粗略估计，假如自己所在的世界是一个星球——这么说是为了区别于天圆地方的设定——应该是一个比地球大上无数倍，甚至恒星级别的存在。

当然，由于特丽诺Ⅰ型没有否认自己天圆地方的猜想，所以这里也可能是一个不符合常理的世界，说到底，既然存在魔法这种东西，就不应该用过去的眼光看待世界。

「那就是……灾祸之源？我一直追求的东西……？」

斯提克斯的话语中俨然多了些颤音，动摇之色也首度浮现在他眼底。

尽管距离了数百公里，但他依旧能从灾祸之源身上感受到难以言喻的恐惧，这是过去他从未在灾祸上感受到的东西。以前灾祸让斯提克斯感受到的，只有亲切与顺从，但现在他不仅对灾祸心生畏怯，甚至还有一丝想要臣服下去的念头。即使他再怎么酝酿勇气，再怎么在内心强调自己魔王的身份，也无法将臣服念头甩出脑海。如此感情就好像被烙进了灵魂，除非他死亡，否则永远也无法摆脱奴隶身份。斯提克斯可以肯定，即使是全胜时期的他，也不会是灾祸之源的对手。

呆愣片刻后，斯提克斯突然涨红着脸大吼。

「不可能！环大陆之外怎么可能全是灾祸！一定还有别的东西，你们只让我看到灾祸的一面！说到底，灾祸的强大和它是否是敌人根本是两码事，灾祸或许会攻击你们，但绝不会伤害我！」

「在看到实体以后都还固执己见么……」

哪怕自己，都能从灾祸之源处嗅到一丝危险气息，斯提克斯的感受只会比自己更甚。现在的他就好像看见妻子被信仰的神明强^奸的虔诚信徒，一直坚信的东西与现实完全相悖，乃至被击碎到分毫不剩，这时候第一时间想到的，自然是『这位神明只是别人假扮的存在』，换在斯提克斯眼中，则是灾祸不一定站在他的对立面，灾祸虽然强大，但依旧是他的盟友。

伊丝面无表情地朝大海努了努嘴。

「那你自己去尝试一遍，看灾祸会不会伤害你好了。」

「伊丝阁下……」

站在伊丝另一边的特丽诺Ⅰ型面带担忧之色。

伊丝摇了摇头。

「不让他尝试，他永远也不会相信灾祸是敌人。」

斯提克斯是已经被判处死刑的人，对他最大的尊重，就是让他在死前明白一切。

仿佛没听到伊丝与特丽诺Ⅰ型的对话，斯提克斯呆呆的、缓慢的降低飞行高度。在身后一众士兵注视下，来到将大海与菲尔城隔开的七层半透明护盾下方。接着，护盾在特丽诺Ⅰ型示意下，迅速由第二位阶天使解除，斯提克斯得以离开菲尔城，完全暴露在灾祸面前。

孤单的、如同漂浮在海面上的树叶，弱不禁风的身影，似乎只要灾祸掀起海浪，就能一下将斯提克斯卷入海底。

似乎在犹豫，又可能是在失神，斯提克斯没有立刻行动，而是在空中停下近一分钟后，才继续降低高度，直到双脚距离海面仅有不足两公尺的程度时，斯提克斯终于停了下来。而此时，海面上的灾祸就好像准备分食猎物的鼠群，从四面八方朝斯提克斯涌来。

最终，灾祸聚集在斯提克斯脚下，而斯提克斯则像往常那样，向灾祸伸出手，试图操控灾祸。可以清楚看见，斯提克斯数日没有清理的脸上正挤出难看笑容，伸出的手也微微颤抖着，似乎他也没有把握能在灾祸之源面前控制灾祸，但事实又好像不完全如此，如今的斯提克斯更像信仰崩塌前一刻，只会坐在地上傻笑的疯子。

他的嘴巴动了动，可惜因为距离太远，伊丝没能听清楚斯提克斯说了什么，不过伊丝可以猜到，斯提克斯说了些像是安慰小动物一般的发言。然后，已经聚集在斯提克斯脚下的灾祸自海面拔地而起，仿佛松鼠直立起上半身那样，凑向斯提克斯伸出的右手。

很快，二者接触到一起。

嗤嗤——

烧红烙铁按在皮肤上的惊悚声。

「啊啊啊啊！！！」

就好像摸到滚烫的铸铁，斯提克斯迅速抽回手，五官扭曲在一起，发出不成声音的惨叫。只不过，灾祸并没有就此放过斯提克斯，虽然斯提克斯的魔力见底，但他依旧是超过三百级的魔王，超高的身体防御力即使是灾祸，也不能在接触的瞬间就将斯提克斯吞噬殆尽。因此灾祸只好选择将斯提克斯整个包住，然后再消化。表现在伊丝眼中，灾祸就如同缠住猎物的毒蛇，顺着斯提克斯右掌，迅速包裹斯提克斯整条右臂，并且不依不饶的继续攀向斯提克斯脖颈。

不仅如此，如同引爆了炸药桶那样，整片大海发疯了般沸腾起来，原本只是缓缓前进的灾祸，此刻瞬间以快到猎豹冲刺般的速度，沿着整条海岸线，大片大片地向菲尔城袭来。

「你欺骗我！灾祸！你在利用我！！！」

一边在沙滩上翻滚后退，斯提克斯一边红着眼，声嘶力竭地大喊，但现在除了伊丝，已经没有人再注意他，所有人的视线都集中在朝沙滩前进的灾祸身上。假设站在灾祸的方向看向菲尔城就能发现，几乎同时，菲尔城内的魔导方碑亮起强烈蓝光，架设在群山间的魔导炮、悬浮在高空的魔力飞艇以及安置在海滩上的各类魔法陷阱，一同喷吐出魔法光芒。

「全员，第一轮齐射——放！！」

「啧。」

抢在斯提克斯被魔导炮波及之前，伊丝啧了啧舌，以『瞬间移动』出现在挣扎着的斯提克斯身边。由于斯提克斯的整条手臂都被灾祸吞噬，并且灾祸即将蔓延到脖颈，伊丝思考片刻后，在手中形成魔刃，斩向斯提克斯右臂，以断臂的方式阻止灾祸蔓延。

仅仅只是失去一条手臂，之后再用治愈魔法修复即可，总比丢掉性命强。

一边想着这样的事情，伊丝一边以『空间跃送』将斯提克斯送至后方，然后站起身，目光看向终于行动起来的灾祸之源。此刻的灾祸之源就好像母舰般，无数怨灵一样具有飞行能力的灾祸自灾祸之源飞出，令整片天空都暗淡下来。

决定阿莱克西亚大陆命运的、最终的战争开始了。

第三十五章 终焉

轰隆隆隆隆——

并非爆炸带来的响动，而是什么东西从海底升起的声音，当充斥视界的光芒渐渐消失后，出现在眼前的东西，让人瞳孔骤然放大。

被诸神黄昏轰击过的海面并没有浮现巨大无比，仿佛把地表硬生生挖去一块的天坑，而是出乎所有人意料的，被一眼望不到边际的翠绿取代。海面凭空出现一块足以用大型岛屿形容的、完全由藤蔓形成的海岛，仔细观察还能发现，这些藤蔓并非装饰物，而是拥有生命的、不断挥动藤条、抓取周围灾祸，将其化为自身养分的魔物。

仅仅几个呼吸的时间，岛屿就比原来大了一圈。

所谓『生命礼赞』，并不是强力的进攻魔法，通常情况下，这是玩家在恶劣环境里开拓临时据点时的首选魔法。召唤出的藤蔓属于魔力创造的生命，这些生命不会攻击被施法者视为『中立』或『友好』的生物，仅仅只针对敌人，同时，它们还有净化一切恶劣环境，比如沼泽、沙漠、密林等不利条件的能力，可以在极短时间里，创造一片施法者想要的环境。

虽然这些以巨大藤蔓形式存在的生命，个体实力非常脆弱，单拿出来，只需十阶魔法就能完全破坏，但藤蔓生命的优势在于数量与增殖能力，只要没有被广域歼灭魔法一次性全部摧毁，哪怕这些藤蔓只剩下一支，也能够无限制增殖，直到可供吞噬转化为魔力的素材全部耗尽，又或者施法者认为足够了为止，它们都将持续生长下去。

当然，这样的魔法也不是没有弱点，植物系生命通常畏惧类似『凋零诅咒』的魔法——一种只需消耗极少魔力，就能够让植物大面积枯死的瘟疫，然而面前的灾祸之源显然没有如此经验。

他并不知道『Ragnarøk』的魔法。

悄然观察被逼出大海的灾祸之源的神情，伊丝如此判断——此刻灾祸之源不再呈现世界树般的庞大主干，而是以斯提克斯的外表现身，他脸上充斥着惊疑不定，悬浮在距离海面约百公尺的上空，盯视下方不断增殖的藤蔓。

和自己想的一样，他最多只能算天理的一部分，而非完全的天理，不仅如此，他甚至可能是天理出错以后，在偶然间诞生的产物，根本不能被叫做天理。

站在神明的角度思考，神明会允许规则产生自我意识，忤逆自己的意志吗？

答案当然是否定。规则按照规定时的轨迹运转，是它存在的唯一意义，倘若规则不按照指定条件运行，就必须予以修正或毁灭。

自己或许太谨慎了。

双眼浮现相互咬合的齿轮，伊丝以『上帝之眼』检索灾祸之源的信息。

和想象中一样，看不见等级与种族，尽管生命值与魔力显示正常，但两项都高的吓人——大概是自己的数千万甚至上亿倍吧，伊丝没有细数，总之，只需明白这是一个boss级的敌人即可。至于数值如此之高的敌人该怎么对付，伊丝反而没有慌张。在多数MMORPG里，最终敌人的血量与魔力都会比玩家高，上亿倍也不是什么夸张的情况，不如说，假如怪物的血量和玩家相同，那么就根本不能被冠以boss之名。

boss战吗……

不知当在游戏里磨练的技巧有没有生疏。

情不自禁的，伊丝脸上浮现好战的笑容。

｢这不是这个世界的魔法！｣

灾祸之源的声音将伊丝思绪拉回现实，虽然二人之间隔了上千公尺，周围还有强烈海风干扰，但不知出于何种理由，声音可以畅通无阻的传达给对方。

｢你不是已经知道，我不属于这个世界么，那么使用不属于这个世界的魔法，也在情理之中。这是『生命礼赞』，最适合用来对付你的技能。在这片由植物构成的大海里，你已经失去引以为傲的修复能力，它们将不断吞噬被你当作消耗品的灾祸，在所有灾祸消失之前，它们不会停下来。在接下来的战斗里失误，没有后悔的余地哦？｣

｢杀了我，天理会崩溃，你和你守护的人都会死！｣

｢事到如今，不觉得把自己看成天理很可笑么，你只是天理出错后诞生的产物，而出错的天理，必须予以修正。｣

｢你——！｣

被伊丝说中，灾祸之源瞪圆双眼，手指愤怒地指向伊丝，但却半天说不出反驳的话。

｢哼。｣

没有给予灾祸之源反应时间，伊丝以『瞬间移动』眨眼消失，再度出现时，已然显现在灾祸之源身后。

『力量提升』

『一击必杀』

『心眼』

一连串增益魔法附加，伊丝以身体为轴，带动右臂，由上至下的，将诸神黄昏斩向灾祸之源左肩。

｢『诸神裁断』。｣

话音落下的片刻，灾祸之源身上浮现一道交叉的红色虚影，这是『诸神裁断』的附加效果之一，无法闪避、无法豁免，即使以『高阶传送』转移到数万里之外的空间，这一击也必定命中。

察觉到被伊丝锁定，灾祸之源英俊的脸庞浮现紧张与慌乱，几乎下意识的，他以惯用手法尝试让自身消失——也就是将身体液化，在重力作用下落向地面，如此应对策略与纯种令自身化为无数细小蝙蝠的魔法相似，只不过，灾祸之源几乎能做到物理攻击免疫的程度。

然而，这个技巧在『诸神裁断』面前失去它原有的作用。灾祸之源确实化为液体落向下方藤蔓海洋，但在斯提克斯刚才停留的位置，正站着一位神态与动作和灾祸之源一模一样，但身体却呈灵魂体般的淡蓝色的身躯，仔细观察还能发现，这道身躯与落向下方的灾祸之源，被一条蓝色纽带连接在一起。

即使传送到数万公里外的空间都不受影响，更不用提将身体液化这种策略，这就是『诸神裁断』为什么只能在使用『诸神黄昏』时施放的理由——过于强力，以至于不能在PVP中出现。

毫不迟疑的，伊丝一剑斩在『灾祸之源』左肩上，不过出乎伊丝预料的是，这一剑没能直接将灾祸之源切断，而是伴随空间震荡与飞溅出的火花，发出刺耳的金铁碰撞声。

防御力超乎想象。

好在这一击并非完全没有成果，灾祸之源的HP稍微减少了一些，大概1%的程度。

如果换成其他人来，大概会心生无力感，不过对伊丝而言，只要满足『能对对方造成伤害』，以及『可以规避对方的伤害』，就不用担心无路可走，至于时间，则是次要。更不用提自己还没有窘迫到要靠拖时间取胜的程度，仅仅初次接触就能减少1%的HP，这绝对算简单boss。灾祸之源的战斗技能相当差劲。

｢呃！｣

下方传来灾祸之源发出的不甘呻吟，尽管只是相当于生命值1%的伤害，但并不代表灾祸之源感觉不到疼痛，在这一点上，灾祸之源与伊丝近乎一致，即使是不会让HP减少的攻击，也依旧会感到痛楚。

然后，呈液体姿态的灾祸之源笔直坠入藤蔓构成的海洋。

藏起来了吗？

伊丝不会天真的认为，灾祸之源变为液体后，会像普通灾祸那样，被『生命礼赞』消化掉。她一边警周围，一边打开视野左下角被收起的全知地图，寻找灾祸之源的藏身之地。

接着。

｢喝！｣

身后陡然传来强大压力，几乎下意识的，伊丝朝旁侧身。卷携着滔天黑色烈焰的一击，自伊丝身边险而又险地划过，其中没来得及闪开的裙角与几缕银发，在与黑色烈焰接触后，瞬间化为灰烬。

与此同时，伊丝也感受到发出攻击的人——灾祸之源，散发的氛围变得与之前不同，就好像换了一个人操控身体，甚至给自己一种熟悉的感觉。

不过，熟悉感并不能让自己放松警惕，不如说，反而让自己更加警觉，刚才那一下如果不是自己躲闪及时，或许已经对自己造成伤害。

『精神爆破』

使用精神冲击争取时间的下一刻，伊丝以『瞬间移动』与灾祸之源拉开距离。

也许自己应该提前在这一片海域布置禁止传送的结界，这样灾祸之源就不会突然出现在自己身后。

内心这么想的同时，随着视野发生变化，伊丝得以看清灾祸之源身上究竟发生了什么。

灾祸之源依旧是斯提克斯的外表，但却给自己一种这其实是斯提克斯本人的印象，甚至连手中武器，都变成数天前自己见过的，属于斯提克斯的长镰。

因为吞噬了斯提克斯，所以拥有斯提克斯的记忆与意识，进而在自认战斗技巧不如她人的情况下，选择让战斗经验丰富的斯提克斯代替自己战斗吗？

真是聪明的做法。

让斯提克斯使用灾祸之源的强大力量，即便是伊丝，也觉得棘手。

没有立刻追击伊丝，而是停在距离伊丝十公尺外的位置，斯提克斯先是打量了一遍新身体，然后缓缓将目光放在伊丝身上。他的眼神里充满仇恨，看不见丝毫理性。

当斯提克斯被灾祸完全侵蚀的时候，就会是这副表现吧，伊丝有如此预感。

｢……尤弥尔，我们又见面了。｣

并非斯提克斯的声音，而是把许多人的声音合成在一起的音效，令人一阵不适。

｢『又』？是斯提克斯的亡魂，而非复制体么。斯提克斯，不要忘了，杀死你的人不是我，是灾祸，即使要报仇，你也应该去找他。｣

｢如果不是你，我怎么会沦落到今天这番模样！没有你，此刻我早已离开阿莱克西亚大陆，前往全新的世界！都是因为你！都是因为你！！！｣

话音落下，全身燃烧着黑色烈焰的斯提克斯举起长镰，双眼通红地飞速追向伊丝。

已经完全失去神志了。

嘭！

长镰与诸神黄昏碰撞在一起。

此前仅仅碰到诸神黄昏就会断裂的长镰，如今在灾祸之源加成下，变成能够与诸神黄昏分庭抗礼的武器，哪怕长镰与诸神黄昏接触的地方不断融解，灾祸之源也能在眨眼间修复。

｢如果你从一开始就告诉我一切，我就不会被灾祸陷害！所有的错都在你身上！｣

｢第一，陷害你的人是灾祸，你应该找灾祸算账。第二，我并不是尤弥尔女神——喝！｣

以语言转移斯提克斯的注意力后，伊丝双手用力，借用诸神黄昏将斯提克斯推开，同时抬起右脚，狠狠踹进斯提克斯腹部，力量之大，甚至让斯提克斯腹部出现极为明显的凹陷，假设灾祸之源构成的身躯存在骨骼，此刻斯提克斯的身体一定会响起无数骨头碎裂的声响。

｢唔呃！｣

｢还没有结束！｣

『一闪』

趁斯提克斯胸口大开的时机，伊丝瞬间冲到斯提克斯面前，左手钳住斯提克斯左肩，右手反握诸神黄昏，横向切向斯提克斯脖颈。

尽管斯提克斯具有与人类相同的外表，但站在这里的是灾祸，假如这种时候都还有心理包袱，受伤的不仅会是自己，还有身后期待自己胜利的人。

『诸神裁断』

『破魔·最大化』

『银月惩戒』

交叉的红色虚影浮现在斯提克斯身上，紧接着，诸神黄昏先后闪过幽蓝与银色，在斯提克斯睁大的双眼里，准确切中斯提克斯脖颈。

噗嗤。

伴随诸神黄昏没入肉体的声响，斯提克斯发出凄厉惨叫，然而伴随诸神黄昏的继续前进，斯提克斯很快连声音都无法发出，只是不断重复张嘴动作，试图说些什么。

全知地图显示，斯提克斯的生命值一口气下降了六成。

——等等。

不对。

这不是灾祸之源。

如果是真正的灾祸之源，即使自己刚才的一击附加了诸多强力魔法，也不应该如此轻易的削减灾祸之源大半生命值，要知道，那是千万倍于自己的HP。

脑海瞬间拉响警报，伊丝不再注意斯提克斯死活，迅速拔出诸神黄昏，拍打龙翼，连连后退。然而，还没等伊丝松口气，巨大无比，仿佛要把人碾碎的威压便出现在伊丝头顶。

在伊丝与斯提克斯交战时，天空已然被乌云布满。这并非普通的暴风雨，而是灾祸之源借助天理制造的魔法，乌云以环形层层向高处叠加，形成的空洞就好像一条通往死亡的道路，漆黑一片的尽头哪怕只是一眼，都让人汗毛炸立。

该死。

这不是普通的魔法。

灾祸之源动用了天理的力量。

随后。

轰！

就像积蓄了许久，终于爆发出来般，乌云中落下一道仿佛要将世界分开的巨大雷霆，即使日暮之眼爆炸的威力，也远远比不上天理的力量。

更糟糕的是，雷霆不止这一道，当第一道闪雷落下后，更多闪雷接二连三的朝伊丝攒射，可以肯定，类似的雷霆落到瓦尔哈拉上，足以将瓦尔哈拉四分五裂。

｢哼，神弃之子也不过如此。｣

躲藏在无尽乌云后的灾祸之源不禁暗笑。

把斯提克斯的灵魂丢出去吸引神弃之子注意，然后自己再躲到乌云后使用天理的力量，哪怕神弃之子的实力远超自己，也绝对无法与真正的天理抗衡。

自己最大的优势，就是神弃之子完全不了解自己。情报差是能左右战局的因素。

｢是时候了结了。｣

沉下心，依旧保持着斯提克斯外表的灾祸之源高举右手，做出要把整个苍穹都握在手中的姿态，此刻他可以清楚感受到，整个世界的元素都在受他支配。宛如神明的威能令他忍不住大笑起来，如此状态下，没有人可以与身为天理的他抗衡，哪怕女神也不行。

渐渐地，他头顶浮现一柄完全由元素凝聚的投枪，与希斯缇娅拙劣的运用技巧不同，这把投枪在斯提克斯缠住伊丝的时候，从天理中获取了无与伦比的魔力，其力量甚至接近诸神黄昏。

｢在天理下颤抖吧——呃嗯？｣

话音还未落下，灾祸之源突然皱起眉。

他感到空气中的元素正在颤抖，甚至连带着手中的投枪，也出现消散迹象，元素们似乎在畏惧着什么，以至于不敢前进。紧接着，灾祸之源全身骤然绷紧，一股前所未有的危险感席卷他全身，以至于让他大脑拼命呼喊，赶紧离开这里。

随后，乌云在无匹威胁下自行消失，取代它的，则是铁锈色的天空，以及众多元素形成的虹色风暴。

风暴的中心，则站着一位拥有银色长发与湛蓝眼眸，神情中充斥坚定与肃杀的少女。

诸神黄昏、以及西尔芙之弓。

伊丝将诸神黄昏搭在了西尔芙之弓上。

此前自己以为灾祸之源属于空有血量与防御力，缺少进攻手段的敌人，但灾祸之源刚才的攻击让自己意识到，他还藏有底牌。那种程度的雷霆，已经让自己感到皮肤阵阵刺痛，天知道灾祸之源还能借助天理用出何种魔法，与其慢慢消耗，不如一击决定胜负。

两把超位武器叠加在一起，其威力甚至超过了自己能使用的最强魔法。

以铁锈色的天空为背景，被锁定的灾祸之源第一次感到恐惧，他一边拼命为手中投枪加注天理的力量，一边尝试与伊丝拉开距离。

｢你……你不是只有这把叫诸神黄昏的武器吗！｣

｢看了斯提克斯的记忆么。但我从没说过，我只有这一样武器。那么，该结束了——啧。｣

灾祸之源并没有等伊丝把话说完，而是率先投出威力足以击碎阿莱克西亚大陆的魔法。当狂暴魔力出现的瞬间，伊丝的『诸神裁断』便失去目标，两人使用的魔法过于超规格，让空间混乱无比，到了令其他任何魔法都失去作用的地步。

再不放箭就要让灾祸之源跑掉了。

然而，伊丝却犹豫了一瞬，之前自己并未意识到，射出诸神黄昏会带来何种后果，现在发现连『诸神裁断』都会无效化，便下意识想起，如果这诸神黄昏与灾祸之源的投枪发生碰撞，附近的环大陆，乃至更远的阿莱克西亚大陆，会遭到各种伤害。

……不。

现在已经知道，灾祸能运用天理使出威力超越四十阶的魔法，假如让他在这里逃跑，他今后一定会报复自己。比如趁所有人不注意，对阿莱克西亚大陆丢出如今的投枪，那样一来，阿莱克西亚大陆将迎来灭顶之灾。

与其放任危险存在，不如将危险限制在自己能够控制的范围里，至于如何防止远处的菲尔城被爆炸波及，如果在射^出诸神黄昏的下一刻，自己立刻以西尔芙之弓发射仓库里的另一件超位武器——隔绝生与死的叹息之壁，将环大陆笼罩其中，应该能将灾害抑制在最小程度。

大脑在电光火石之间做出决定，伊丝忽的松开弓弦。

与此同时，天空中传来灾祸之源凄厉的呐喊。

｢你在做什么！放开我！再不闪开，你和我会一起死在这里！｣

｢你欺骗了我，还想得到我的原谅？我该庆幸，你在最后把我当成炮灰丢出去，疼痛让我恢复一些神志。现在我即将消亡，我也不会让你好过。我这一生做错无数事，但我要在最后，做到魔王应该做的事情！下地狱吧！｣

尽管因为空间扭曲，伊丝无法看清上方发生了什么，但可以从对话里听出来，是之前被自己丢到一边的斯提克斯，抓住了灾祸之源。

算是在最后做了件好事。

对得起魔王之名。

刹那间，超出历史上任何一场灾难的碰撞出现在环大陆之外的海面，海水与大地被狂暴冲击掀飞，太阳也失去色彩，大陆架发出怒吼般的轰隆声。不仅如此，一道以碰撞点为中心，卷携摧枯拉朽之势，横扫一切的魔力风暴朝四周扩散。伊丝毫不怀疑，如果环大陆暴露在这样的冲击下，绝对会在顷刻间被夷为平地。

先是瞥了眼全知地图，确认灾祸之源的HP正以极快速度下降，继续下去，灾祸之源一定会被完全消灭后，面对直直扑向自己的魔力风暴，伊丝深吸了口气。接下来等待自己的，是要在这场堪称浩劫的碰撞中，将环大陆与阿莱克西亚大陆保护下来。

没有丝毫迟疑，伊丝先是为自己附加足以抵御这场碰撞的防御魔法，接着从仓库中取出『隔绝生死的叹息之壁』——一个碗状的奇型武器——在西尔芙之弓上凝聚出箭矢，拉开弓矢，将隔绝生死的叹息之壁射向菲尔城方向。

几乎瞬间，伴随金属高速振动的嗡鸣，一层宛如世界之壁，从大海一直连接到天空的金色壁垒在菲尔城外展开，就像要将世界分隔为两片那样，以菲尔城的海岸线为界，将世界划分开来。大海的一面被暴风与海啸充斥，菲尔城内则平静到极点。

不愧是超位防御武器，连这种冲击都能完全抵御。伊丝暗自松了口气。接下来只需静静等待灾祸死亡即可。虽说自己和尤弥尔女神一样，只能暂时消灭灾祸之源这个存在，万年以后，灾祸之源依然会受天理影响重生，但万年以后的事情，就等万年以后再说。

只是，正当伊丝要亲眼目睹灾祸之源消失的时候，她突然发现被魔力风暴充斥的世界出现了一丝异样——在昏暗一片的尘埃中，浮现一粒极为微小，但却异常刺眼的光点，仿佛这个光点就是世界的中心。

｢那是？｣

｢『停下』。｣

毫无预兆的，天空响起凛冽女声，伊丝可以肯定，这道声音来自自己注意到的光点，并且自己从未听过这个声音。

话语如同具有魔力，前一刻还势如破竹，仿佛要将世界毁灭的冲击，此刻突然停住不动。不仅如此，仿佛时间停止一般，就连滔天的海水与被掀起的大地，也都以诡异姿态静止。

接着，光点散发的白光逐渐炫目，就像要把整个世界都染成白色般，变得刺目无比，即使伊丝，也不得不闭上双眼。

当视线恢复的时候，诸神黄昏已经回到伊丝手中，而刚才光点所在的位置，则多了一位绝美女性。

身高与亚多尼斯相当，举手投足间优雅而成熟，紫色眼眸中所具有的威势，如同主宰世界的女王，哪怕只是看过去，就有种想臣服下去的念头。漂亮的樱色长发顺着黑礼裙淌下，微微弯起的嘴角与深邃而悠远的目光，则让人产生一种自己被她一眼看穿的念头，似乎在这个女人面前，无法隐瞒任何事情。

而反应在元素上，当这位女性出现的时候，整个世界的元素便都朝她涌去，仿佛她就是世界本身。

女神。

并且是创造了这个世界的，尤弥尔女神的姐姐。

虽然毫无根据，但伊丝脑海里却涌现出这样念头。

樱色长发的女性先是毫无紧张感地舒展四肢，然后环顾一圈周围，最终目光落在一个相当远的位置。伊丝的全知地图反馈，那个位置是被爆炸远远掀飞的灾祸之源，如今只剩不足一成HP。

｢赶来得正是时候么。没想到在我离开的这段时间里，我制定的规则不仅出现错误，还诞生出这么一个东西。异乡人——｣樱发的绝美女性突然将目光转向伊丝，刹那间，伊丝有种自己被看穿的感觉，｢做的不错。打扰了你的兴致很抱歉，但这个错误必须由我纠正，至于该怎么补偿你，等下来了再说。『逆转』。｣

随着女神挥手，空中的尘埃与海水如同倒放那样，回到原来的位置。随后，极其狼狈、虚弱到极点的灾祸之源跟着出现在伊丝眼中，在爆炸冲击下，灾祸之源甚至出现维持不了人类外形的表现，而斯提克斯，则已经在先前的爆炸中消失。

此刻，灾祸之源的眼睛里只剩下畏惧与惊恐，身体无法控制的颤抖起来。

｢女……女神……｣

｢嚯～？你还记得我是女神，那你知道你现在在做什么吗？不仅想毁掉我那亲爱的妹妹想保护的生命，还要连带她创造的天使一起破坏，我对特丽诺可是有不小好感。让我想想……你这么做的原因是卑劣感？认为我亲爱的妹妹是从魔族变为女神，所以认为你也能像她那样，得到我的青睐？｣

没等灾祸之源回答，女神的表情便陡然发生变化，一股极为锐利的危险气息扩散出来，以至于连周围空气都充满肃杀味道。

｢愚蠢。就凭你也想和她站在一起？区区天理产生错误诞生的蛆虫，也妄图与她齐驾并驱？｣

没想到女神的话语会如此锐利，灾祸之源先是露出无法相信的神色，接着渐渐变成恼羞成怒。

｢你……你说我是蛆虫？｣

｢嗯，没错，你就是天理中的蛆虫，如果你帮助我那亲爱的妹妹，我或许会在她求情下，留你一命——｣

嗤——

没等女神把话说完，一道与投向伊丝时一模一样的投枪便从灾祸之源手中直奔女神而去。经过这一击，灾祸之源整个人干瘪了一圈，明显透支了他的生命。

然而，女神只是简单挥手就把投枪打消，动作仿佛在对待烦人的苍蝇。

攻击完全无效，灾祸之源先是怔了一瞬，接着在生命受到威胁的情况下，拖着虚弱身躯，歇斯底里地吼叫起来。

｢不可能！这是天理的力量！你怎么可能让它们消失！！｣

｢狗会忤逆自己的主人吗？｣

以快到伊丝都只能艰难捕捉到的速度，女神瞬间出现在灾祸之源面前，接着微眯双眼，伸出右手，提起灾祸之源脖颈。

｢天理由我创造，自然听我命令，而你，只是寄生在它们身上的多余之物，消失吧。｣

｢你——｣

灾祸之源似乎想说什么，但女神并没有给予他这个机会，如同被火烧尽的纸片般，代表灾祸之源的东西迅速湮灭，随风飘散。

如同做完一件简单家务那样，女神轻拍了拍双手，转过身，带着点点歉意看向伊丝。

｢抱歉，把你的猎物抢走了，但那家伙必须由我处理，否则它会在未来万年时间里重生。现在我修正了天理，今后不会再有灾祸之源这种东西。｣

｢不，没什么。我应该谢谢你帮我平息了这场风暴。｣

｢是吗？过于谦虚可不是好习惯，就算没有我，这场风暴也不会波及到环大陆和阿莱克西亚大陆。｣

女神若有所指的看向将世界分隔为两片的『隔绝生死的叹息之壁』，随后莞尔一笑。

｢刚才我还在想抢走你的猎物，该怎么补偿你。姑且自我介绍一下，我叫克萝，是创造了这片世界的女神。嗯……你似乎是从我创造的另一个世界转生而来的人，那原本是我用来管教我那不听话的妹妹创造的世界，好像叫……地球？时间过去太久，都快忘记名字了。没想到那里居然还没有自我毁灭。｣

｢我叫伊丝·恩雅·乌拉诺斯。｣

因为不知道该说些什么好，伊丝说完名字后便停下介绍。面前叫做克萝的女神虽然强大，但自己感觉不到她有恶意。从之前的对话看，似乎只是一位宠溺妹妹的姐姐。自己只要不说她妹妹，也就是尤弥尔女神的坏话即可。

｢乌拉诺斯？噢噢，原来如此，乌拉诺斯那孩子找到我的时候，说选了一位合格的继承者替她保护阿莱克西亚大陆，原来那个人是你。在我疏忽的时候，保护了我妹妹和我女儿钟爱的大陆，我要向你表示感谢。｣

妹妹？女儿？乌拉诺斯不是尤弥尔女神的女儿吗？怎么又变成克萝的女儿了？还是说尤弥尔女神其实和克萝女神……不对，自己似乎没资格指指点点。

就像读懂了伊丝的内心想法那样，克萝神情中多了一丝莞尔，但并没有立刻点出来，让伊丝尴尬。

｢说吧，你想要什么样的愿望。既然是被乌拉诺斯那孩子认可的人，性格不会有问题，即使是把这片世界转交给你管理，让你成为女神也没关系。我的时间不多，很快就会离开。｣

成为女神？

伊丝顿时产生兴趣，自己倒不是想被众人敬仰，而是成为女神以后，可以完成许多之前做不到的事。

为了掩饰兴奋，伊丝轻咳了两声，尽量一本正经地回答道。

｢成为女神以后，我可以让我的伙伴获得永生吗？我可以创造神键，复活已经死掉很久，连灵魂都消失不见的人吗？｣

回答伊丝的，是克萝理所当然的骄傲神情。

｢当然可以，女神能做的事情比你想象的多得多。427级么……姑且先让你变为与女神相称的级别吧。把手伸出来——嗯，这样就没问题了。｣

诶？

这样就没问题了吗？

除了手上闪过一道紫色光芒，自己就再也没看见别的变化，克萝仅仅把手放在自己手背上，就说自己拥有了女神的级别。

伊丝不禁怀疑克萝是在欺骗自己，下意识瞥向自己的状态栏。

接着，伊丝愣住一瞬。

自己的等级从427级变为代表无穷大的∞级。

见到伊丝呆愣住的样子，克萝半遮着嘴，发出银铃般动听的轻笑。

｢这还只是开始，我担心一上来就让你成为女神，会让你因为不熟悉自身力量，制造意料之外的灾难，所以打算先赋予你与女神相称的等级，至于后续成为女神需要掌握的知识，这个交给你。｣

不知从哪拿出一颗仅有指甲盖大小的粉色菱形水晶，克萝将水晶递给伊丝。

｢这是成为女神的钥匙，当你把它吞下的时候，你就会开始成为女神的进程——听起来很简单，但只有等级变为∞的人才会被水晶认可，所以不用担心被人抢走。嘛，我也不认为你会把它弄丢就是了。至于成为女神后能做的事，我已经提前刻印在里面。这原本是交给特丽诺的东西，但特丽诺不愿意成为女神，只想当我那亲爱的妹妹的下仆，所以就交给你好了。｣

｢啊……谢、谢谢。｣

突然被授予如此重要的礼物，伊丝一时有种没能反应过来的感觉。

克萝则像对待后辈那样，凭借身高优势，摸了摸伊丝的头。

｢这是你为我争取时间的报酬，如果不是你，现在阿莱克西亚大陆已经被灾祸毁灭，因此你不需要道谢，把它当成你应得的奖励即可。那么，我要离开了，如果遇见自己处理不了的麻烦，可以靠水晶里蕴藏的知识与我通讯。好好加油吧，伊丝·恩雅女神。｣

没有停留，克萝对伊丝摇了摇手后，便像来时那样，随着世界染上炫目的白色，最终化为一粒光点，消失在伊丝感知中。

这算是梦吗？

伊丝不禁低下头，看向手心中仅有指甲盖大小的粉色水晶，接着，她又看向身下的大海，『生命礼赞』因为灾祸消失，自行停止生长，天空变为晴空万里的湛蓝色，大海也平静到宛如生长在大地上的蓝宝石，抬起头，远处是无数朝自己飞过来的神造天使，一切并非梦境。

自己成为女神了啊……

下意识的，伊丝握紧手中水晶，然后，转过身，面朝菲尔城，情不自禁地笑起来。

如今灾祸之源被扫除，天理也被克萝修复，等待自己的，只剩一件事。

——该考虑婚礼上要邀请哪些人了。

｢回去吧。｣

带着前所未有的轻松心情，伊丝直奔菲尔城飞去。

第三十六章 为神明的礼赞献上颂歌

数日后。

到了十二月下旬，即使是位于大陆靠南端的菲尔城，也终于进入冬日。连日大雪将城市染成纯白色，以至于偌大的魔导方碑上，都垫起厚厚积雪。假如把这场大雪放在阿莱克西亚大陆，足以成为无数贫苦者的噩梦——积雪会让出行变的困难，同时大雪期间，既没有粮食来源，也没办法出门工作，还要为了保证温度，把一整年积攒下来的干柴用掉，所以冬日总是最难熬的日子。

然而，在环大陆并不存在这种事情。并不是因为天使们就算挨冻也不会受伤，而是环大陆有一套极为完善的社会体系，即使道路被雪封冻，也有专人清扫，同时因为粮食大量堆积在粮仓里，所以需要靠食物维持自身存在的生命，也不会遇见忍饥挨饿的情况。在菲尔城，大雪仅仅作为一种季节象征，是让人感到美的气象。

而此刻，约莫上午九点，从云层中探出头来的冬日暖阳正照耀着菲尔城。日光受积雪反射，令本就圣洁的城市更多了几分耀眼。通常情况下，不论神造天使还是魔族与神人族，这时候都会老老实实呆在自己或朋友家中，享受壁炉的温暖，但现在，菲尔城却变成与往日不同的风景。

垫起厚厚积雪的魔导方碑被串在一起的鲜花装饰起来，城市里几乎所有建筑都挂满了彩带，不仅如此，天空上更是有几艘缓缓飞行的魔力飞艇沿街洒落花瓣，为被积雪布满的城市增添热闹色彩。

而如果把目光放到下方街道上就更能发现，大街上正有无数穿着打扮极为正式，脸上布满喜悦与高兴，相互交谈着的人。把这些人放在他们的国度，随便一位都是能引起不小震动的角色，但此刻，这些来自不同国家、不同种族的人却聚集在一起，毫不在意身份的一同走向同一个目标。

——位于菲尔城正中心的神祈大殿。

在今天，这座恢弘而神圣，只有女神才能随意进出的神殿，将举办一场阿莱克西亚大陆与环大陆史无前例的盛大仪式。

女神的婚礼。

有什么事情能比亲眼目睹女神尊荣更让人期待？更不用提这并不是觐见女神，而是成为女神婚礼的与会者，一旦有了这样的经历，今后不论遇见谁，都可以作为向其吹嘘的谈资。要知道，哪怕国王登基，都没有见女神一面稀有。数万年来，阿莱克西亚大陆的国王更换了一代又一代，但却从没有人见过女神，更不用提如今各位国王就是婚礼中的新娘。

血族女王、尤弥尔教会教皇、诺塔帝国的皇帝与长公主、甚至还有魔王塔尔塔诺斯这样的存在。放在平时，只得到其中一位青睐，都足以让周围人艳羡，此刻她们却齐聚一堂，成为一人的伴侣。能参与如此盛大、堪称绝无仅有的仪式，是参与者一生的荣耀，这将是被载入史册，甚至让历史出现转折的一幕，每个人心中都怀着欣喜与激动。

至于这些打扮庄重的人的身份，他们是来自阿莱克西亚大陆各国的贵族与重臣。伯里斯、艾维斯、布兰德利、卡尔、拜尔德斯以及神官欧恩（在伊丝成为女神后被伊丝复活）自不用说，里面还有戈塔城城主多明尼克、赫尔斯王国三大公爵之一的沃兹华尔公爵、克洛伊公国国王亚特伍德与精灵族的执政官，艾琳娜的母亲奥西维莉。

除开身居高位的贵族，同样少不了伊丝的友人。玛格丽特酒馆的工作人员赛拉一行、在安东尼奥城遇见的冒险者克莱门汀与他钟爱的会长阿卡林、结界世界与瓦尔哈拉的堕天使们（这里面包括了刚复活没多久亚列与卡麦尔）、树妖的族长奈奈、为伊丝提供过出海商船，仰慕着伊丝，但自身却是幽灵的艾普丽，就连可妮莉娅之馆里的护卫与女仆们，也都收到邀请到来。

为了把邀请函发到每一个人手中，伊丝花费了相当大的功夫，动用天理的力量寻找，才没有遗漏下任何一人。

至于他们为什么能穿过雷暴之海来到环大陆，答案非常简单，第一位阶天使为了最终一役而建造的超远距传送门并未拆卸，受到邀请的人们只需凭借邀请函，就能进入环大陆。

值得一提的是，热闹的不仅仅是街道，现在最吵闹的地方，是神祈大殿附近，伊丝暂住的魔法塔。由于众人从一开始就居住在这处魔法塔里，如今又恰逢所有人都要梳妆打扮，为婚礼做准备的日子，所以这里便成为最忙碌的场所。第一位阶天使们为了难得一次盛大庆典，不断在魔法塔中穿梭，运送婚纱、化妆品以及婚礼需要的各种魔法道具，作为司仪的特丽诺Ⅰ型更是难得的带着点点紧张神色，极为认真的对着镜子练习台词。

同时，身为亲密者的一行，真红与芙兰、沃兹华尔公爵的两位女儿，王国之花辛西娅与爱丽丝、红与紫、蒂娜、赫蒂与珊多拉乃至艾琳娜、希里、克洛莉斯与艾诺丝，也都极为忙碌，她们除了负责给众人化妆与穿戴婚纱，更要与新娘们演练一同进入礼堂——神祈大殿的动作，其中亚多尼斯还因为过于紧张，不小心踩到婚纱裙摆，以至于把婚纱应声扯破，差点当着所有人面大哭出来，最后还是依靠琳的缝补技术，才一脸感激的冷静下去。

然而，这里最紧张的人并非亚多尼斯，而是另一个人。

伊丝·恩雅女神大人。

虽然相比于其他人，伊丝早就结束化妆，身上也换好洁白到刺眼的婚纱，但正因为自己先伙伴们一步完成打扮，与房间里正在忙碌其他人相比，显得无所事事，所以才有种坐立不安，不知所措的感觉。

当然，这里面也包含了即将在婚礼大厅与熟悉的友人见面，感到不好意思的因素。实力的提升和脸皮厚度是两码事，自己一次性迎娶多到让人以为是在做梦的美少女，与多明尼克和克莱门汀他们见面后，肯定会被大家调侃，这是他们见过最多情的女神。

此前就发生过类似的事，当自己将佩佩与伙伴们带到佩西亚伯爵面前，说明自己会迎娶佩佩与卡米拉，并且还有血族女王安德烈亚与其他人时，佩西亚伯爵先是愣住，沉默了半天不说话，让自己以为佩西亚伯爵一定会生气，大骂自己一顿。然而，佩西亚伯爵却仰头大笑，就差拍着自己肩膀，连连称赞自己｢好女儿｣。佩西亚伯爵完全赞成这桩婚事。

而理由，则是佩西亚伯爵根本就没把自己当成外人，一直都把自己作为他的第三个女儿看待。在佩西亚伯爵眼中，自己的女儿一下把大陆上的各个女王都迎娶回家，自然开心的合不拢嘴，不说自己是给佩西亚家族光宗耀祖，至少也是让佩西亚家变得举世无双。

只是，这份夸赞放在伊丝眼中，却根本没办法高兴起来，佩西亚伯爵的夸赞让伊丝有种｢你这家伙脸皮可真厚啊｣的感觉，实在让人想找个地缝钻进去。

如果说什么叫社会性死亡的话，这大概就是吧，并且还不是换一个城市就能解决的程度。

想想就头皮发麻。

面对镜子，伊丝忍不住面露苦色。

｢明明已经得到父亲大人认可。成为我的未婚妻，就这么不开心吗？｣

｢诶？佩佩？｣

正当伊丝苦恼的时候，身着纯白婚纱的佩佩来到伊丝身边，双手顺势搭在伊丝肩膀上。佩佩平时很少穿白色的衣服，而这件婚纱又恰好是凸显胸部与腰部曲线的类型，搭配佩佩的白色长发，尽管在挑选婚纱时，伊丝已经见过一次，但正式见到，还是忍不住看呆一瞬。

佩佩忍不住笑起来。

｢怎么？看我看入迷了？｣

｢有点。｣

｢应该说『很多』才对。所以呢，看你一脸紧张的样子，不会是想反悔吧？｣

佩佩回过头去，环顾了一圈即将结束打扮的众人——卡米拉、玛丽、蒂芙尼、蕾菲娜、安德烈亚、伊芙琳、拉克西丝、琳、亚多尼斯、莉娅以及希斯缇娅，所有人都换好盛装，面对镜子，做最后的调整。

伊丝睁大双眼反驳。

｢怎么可能反悔！我会对每个人都负起责任！｣

｢那怎么一副不高兴的表情？｣

｢因为……｣食指缠绕起银色发丝，伊丝不好意思的把目光瞥向一旁，｢……大家会不会觉得我太恬不知耻了？｣

｢噗嗤，｣极为罕见的，佩佩噗嗤一声笑出来，｢你这家伙，事到如今才有自觉吗？不过，为了让你放心，姑且说明一声，来客里的血族不会觉得这有什么问题。在纯种里，迎娶多位妻子本就是十分正常的事情，而且话说回来，在你发邀请函的时候，他们就已经知道你会和卡米拉还有女王大人她们结为伴侣，如今他们只会祝福你。你可是复活了希里，解除了精灵族诅咒，将阿莱克西亚大陆各国整合起来的女神，要更自信一点，打起精神来，堂堂正正面对他人的祝福。这才是值得让我献上爱情的妻子。｣

｢欸……｣

伊丝不禁一脸意外地看向佩佩，后者似乎明白伊丝所指，不高兴地皱起修长眉毛。

｢这副好像看见稀奇事物的眼神是做什么。｣

｢……佩佩居然会说安慰别人的话，稍微有点不适应，有种『啊，原来我真的和佩佩在一起的感觉』，啊哈哈……｣

｢哼，｣并非冷哼，而是有一丝傲娇意味，佩佩撇开脸，｢我们不一直都在一起么，还是说你喜欢以前那个不够通情达理的我？说到底，万一你这家伙因为紧张，像亚多尼斯那样踩到裙摆，在婚礼殿堂摔跤，岂不是连带着我也一起丢脸。｣

瞬间变回自己习惯的那个佩佩。

伊丝不禁低下头，轻挠脸颊。

｢我哪一个佩佩都喜欢哦？｣

｢啧，｣虽然是让人高兴的回答，但佩佩却不高兴地咋舌，如同在欺负伊丝那样，右手食指抵在伊丝额前，｢你这家伙，就是因为控制不住这张嘴，才让这么多人喜欢。现在连到手之后都还不松口，刚才那句话要是换成其他人听见，肯定会被你迷住。｣

｢哼，说得好像你没有心动一样，扇动的翅膀已经暴露你的想法了，依蒂丝。｣

不知何时，卡米拉也来到依蒂丝身后，先是照惯例揭露依蒂丝想法，然后手捧花束，面色羞红地转向伊丝，目光不敢直视伊丝的表现明显是在不好意思。

｢姐姐大人……我现在的打扮可以吗？｣

｢嗯，非常漂亮，不愧是卡米拉，就像贵族大小姐。｣

｢如果胸部不用幻象魔法伪装，就更完美了。｣

｢依·蒂·丝——｣

几乎是咬牙切齿的，卡米拉头顶出现数个愤怒标记。

就在战争即将打响的时候，从后面走来的莉娅微笑着插^进两人中间，平息这场不合时宜的争斗。

｢好了，二位，马上就要开始婚礼，如果弄乱真红与芙兰小姐好不容易为我们画好的妆容，就太浪费了哦？｣

｢莉娅。｣

伊丝连忙从座椅上站起，如果说卡米拉与佩佩的婚纱属于优雅的、不失贵族情调的类型，那么莉娅的婚纱就足以用奢华来形容。当伊丝带同伴挑选婚纱的时候，一眼就觉得这件适合莉娅，事实也的确如此，过去莉娅总是穿着十分简单的魔王装束，现在换成盛大且华丽的婚纱，加上唇纸为嘴唇增添的艳丽红色，就如同公主一样美丽。

｢怎么样？不会给你丢脸吧？｣

莉娅微笑着将目光投向伊丝，伊丝红着脸，稍显局促地回答。

｢当、当然！莉娅什么时候都不会丢脸。｣

｢嘁。不要以为这样就赢了。趁我不在把姐姐拐走，你这个趁人之危的混蛋。｣

被复活的希里站在莉娅身后撇了撇嘴，不甘说道。

莉娅立即皱起眉。

｢希里！伊丝可是复活了你的恩人，为什么总是对伊丝这么刻薄。｣

｢这是赤^裸裸嫉妒呢，嫉妒。｣

仿佛要故意气希里那样，卡米拉一边摇头，一边用轻佻语气喃喃。

｢你这个金发混蛋——唔！｣

按住希里，蒂娜也走出来。

｢虽然卡米拉说的是事实，但我和希里一样，只要一想到莉娅姐要嫁给这家伙，就有种想用脑袋狠狠撞这家伙一下的冲动。｣

用八岁幼^女的拳头捶了捶伊丝，蒂娜一副咬牙切齿的凶恶表情。

｢蒂娜酱，不能因为伊丝大人不还手，就一直欺负伊丝大人。｣

如同保护小鸡的妈妈，安德烈亚竖起眉毛，展开双臂挡在伊丝与蒂娜之间。蒂娜恨铁不成钢的表情顿时更加明显。

｢安德烈亚，为什么到这种时候了你还维护伊丝啊，这家伙可是不折不扣的血渣，而且还是散了一地的那种。你忘记你最初对她说的，如果她找别的女人，你就哭给她看了吗？｣

｢因为主人大人是好人？总之蒂娜酱这么做很不对哦。｣

｢这次我也站在伊丝小姐一方。｣

不仅安德烈亚，连玛丽和蕾菲娜也加入教导蒂娜的一边。如今玛丽将栗色长发绑成偏左侧的侧马尾，与蒂芙尼偏右侧的侧马尾相呼应。

｢嗯，伊丝虽然血渣，但讨人喜欢，很可靠。｣

十分难得的，蒂芙尼使用长句赞赏伊丝。而作为击垮蒂娜的最后一击，安德烈亚以尽管害羞，但却极为努力的姿态挺起胸宣告。

｢因为我喜欢伊丝大人！而且、而且比起卡米拉小姐和洛伊丝薇尔卿，我才是后来者，只要伊丝大人没有忘记我，我就很满足了。｣

｢我怎么可能忘记安德烈亚。｣

｢伊丝大人……｣

｢咳哼。｣在伊丝与安德烈亚双手贴在一起的时候，一旁的伊芙琳重重咳嗽，｢安德烈亚，伊丝，大家已经知道你们很相爱了，不用在这么多人面前表演。特丽诺小姐，现在还剩多长时间？｣

｢啊，还有大约一刻钟，不好意思，忙着练习台词，差点忘了通知时间。太久没有参加过这么盛大的仪式，都快忘记流程了。｣

将女仆装换成黑色礼裙的特丽诺Ⅰ型以歉意笑容回应伊芙琳，后者在表示没关系后，将目光投向仍在忙碌准备的拉克西丝、琳与亚多尼斯。

｢拉克西丝、琳、亚多尼斯，你们还没准备好吗？时间要到了哦？｣

｢马、马上就好！克洛莉斯，这里不是这样穿上去，应该像这样！｣

｢我也很快过来！红、紫，你们确定可以了吗？我不会给伊丝丢脸吗？｣

｢好啦好啦，公主大人，你已经确认几十遍了，我敢保证，你现在的模样任何人看到都会称赞魅力四射。｣

见到拉克西丝与琳仍在匆忙准备，伊芙琳最后把视线放在双手提起两边裙角，急忙跑过来的亚多尼斯身上，由于之前发生过踩坏婚纱的事情，伊芙琳忍不住关切问道。

｢亚多尼斯，你没问题吗？出了很多汗的样子。｣

｢没没没没问题！我已经准备好了！｣

嘴上说准备好，但任谁都能看出，亚多尼斯紧张到了极点。

｢总感觉亚多尼斯小姐的心肯定怦怦直跳呢……｣

｢之后出场必须把她和姐姐大人隔开，不然她一定会激动的晕过去。｣

玛丽与卡米拉各自用困扰与认真神情给出评价。

至于伊芙琳没提到的希斯缇娅，后者已经在众人注意力被伊芙琳转移开的时候，悄悄来到伊丝身边，以仿佛在展示自己与伊丝是恋人关系的模样，大摇大摆地挽起伊丝手臂，狡黠的脸庞还不忘记挂上得意笑容。

｢现在你是我的了。｣

散发淡淡芳香的身体靠向伊丝，希斯缇娅唇瓣靠向伊丝耳朵，轻声说道。

伊丝则一脸苦恼地悄悄回答。

｢喂喂，等到礼堂了再这么做啊，现在要是被卡米拉和伊芙琳看到，肯定会很糟糕。｣

｢那又怎样，难道我不是你最爱的女人吗？当初把我推倒在床上，亲吻我的时候，可没有这样犹豫。｣

｢这种说法太容易让人误解了吧！？｣

｢嚯，还发生过这种事情？看来婚礼结束后的晚上，要认真盘问一遍了，不过，现在另一边就由我所有。｣

向伊丝投以让伊丝感觉自己要被一口吃掉的贪婪眼神，依蒂丝挽起伊丝另一边手臂。

｢啊！依蒂丝小姐，那是我的！｣

｢｢什么？｣｣

几乎同时，在玛丽的声音下，众人一齐看向同时被依蒂丝与希斯缇娅挽住手臂的伊丝。

一边旁观的辛西娅忍不住叹气。

｢伊丝，你未免太受欢迎了吧。好了，爱丽丝，我们也差不多该去礼堂了。｣

｢辛西娅小姐，请等等我们。｣

芙兰也赶紧拉起真红，跟上辛西娅与爱丽丝。

见到争执一触即发，最有长辈气质的莉娅拍了拍手，同时悄悄对伊丝投去眨起一只眼的俏皮表情。

｢在这里花的时间太多，会赶不上婚礼哦，大家准备好了就赶紧去大殿吧，礼堂里的各位肯定已经在等我们了。｣

｢说、说的也是，好了，依蒂丝、希斯缇娅，我们快去神祈大殿吧。｣

附和着莉娅，伊丝轻推了推众人，走向门口方向。

｢哼，回来了再收拾你。｣

｢这就是多情的后果。｣

依蒂丝与希斯缇娅各自轻哼一声，松开伊丝，随后，众人一个接一个的离开房间，只剩下留在后面的伊丝与莉娅。

稍显害羞的，伊丝对莉娅微微低头。

｢那个……谢谢莉娅……｣

｢不，这是我应该做的。｣莉娅莞尔一笑，｢自从你明白我的心意以后，我就一直期待着这天。｣

｢我也是。｣

｢真的吗？｣

｢当然！｣

煞有介事的，伊丝认真强调，只是，正当二人打算继续说些什么的时候，门口突然冒出希斯缇娅的身影。

｢喂喂，你们两个，别卿卿我我了，快点出来。｣

｢是是，我知道了，希斯缇娅先过去。｣

真是个破坏氛围的家伙，伊丝不禁心想。

等到希斯缇娅走后，伊丝无奈地轻呼了口气，笑着拉起莉娅的手。

｢走吧。｣

｢嗯。｣

很快，伊丝离开魔法塔，来到冬日的暖阳下。

白色鸟群自湛蓝青空飞过，城市里到处洋溢着庆典般的氛围，前面不远处，玛丽与安德烈亚正向自己招手，示意自己赶紧跟上，一切充满幸福的味道。

终于要画上句号了吗……

伊丝不禁心想。

经历重重考验，无数次的挑战命运，不论过程如何，自己总算和同伴们走到一起。如今所有事情都完美收场，自己的旅行，也终于告一段落，假如把这段经历记录下来，一定会成为世人传颂的史诗吧，以往看见的故事总是强调，英雄是孤独的，但现在回首往昔，自己并不孤单。放在美少女游戏里，自己肯定是打出Happy End的幸运者。

｢不……｣

嘴角弯起好看弧度，伊丝低声喃喃。

应该说故事才刚开始才对。自己走过的只是阿莱克西亚大陆，在这由天理构成的世界里，还有许许多多未知的大陆在等待自己探索，而以后的探索，不会再是寥寥几人。

一定会热闹起来吧。

｢还不走吗？｣

莉娅稍显疑惑地歪头，牵着伊丝的手主动往前迈出一步。

｢啊啊……｣

从感慨过去中回神，伊丝精致如人偶的五官，露出令太阳都为之失色的会心笑容。

｢嗯，走吧。｣

不管未来如何，自己都会与伙伴们一起走下去，这将是永恒不变的羁绊。

回握住莉娅，伊丝发自内心的对这美好的世界献上祈祷。

第三十七章 终章、尾声

一年后。

强烈的阳光透过窗户照进眼中，令正躺在床上享受慵懒清晨的蒂娜连连皱眉，以前住在结界世界的时候，天空永远是暗红色，不存在阳光这种说法，因此她保持着极为规律的，困了就睡，醒了就吃，吃完以后再找点事情打发时间，等到累了以后，再继续睡觉的循环，从没有东西能打扰她的睡眠。

但现在，事情发生了一些改变。

她的寝宫从昏暗无光的结界世界，搬到位于靠近阿莱克西亚大陆中心，被尤弥尔领、赫尔斯王国与诺塔帝国夹在中间的克洛伊公国。

曾经这里因为夹在三个大国之间，战争频发，是一片混乱而贫瘠的土地，而如今，这里虽然说不上改头换面，但也维持了为期一年的和平，并且今后也将继续和平下去。每天都有各种粮食、矿产与人才流经此地，然后再从这里流向需要他们的地方，假如要让人们比喻的话，大家只能想到环大陆的菲尔城，这里就是这么一片繁忙且和平的场所。

至于过去被认为是不毛之地的贫瘠土地，为什么会变成举世瞩目的城市，理由只有一个，那就是『泛阿莱克西亚大陆联盟』的存在。

伊丝成为女神后那场令全大陆瞠目结舌的婚礼，早早的向所有人宣告，今后阿莱克西亚大陆将成为一个人的地盘，数以亿计的神造天使，更是让心怀叵测之人失去对抗之心。

尽管在泛阿莱克西亚大陆联盟成立之初，理所当然的遭到不少人、尤其是身居高位的贵族的反对，联盟的出现触动了他们的利益，但这些人终究无法与时代的潮流抗衡，不论他们如何在暗中施展拳脚，最终都会被伊丝·恩雅女神找到证据，接着按照各自国家的律法严惩。

倘若换在以前，想将一位有着自己派系的大贵族拔除，是一件足以动摇统治，甚至让国家四分五裂的危险举动，但如今，在神造天使的绝对武力下，这些贵族就像被打晕以后拔出牙齿的狮子，只能任人摆布。如此局面不止出现在赫尔斯王国，血族海鲁恩特与诺塔帝国更是如此，至于剩下的尤弥尔教会与精灵领，得益于伊芙琳和莉娅的肃清，压根就没出现心怀恶意的存在。

以雷霆之势扫除初期阻碍后，泛阿莱克西亚大陆联盟便在神造天使们神乎其技的魔法技术下成立，仅仅一个月时间，无数魔法塔与魔导方碑便拔地而起，交通不便的问题，也都因为传送门的出现，消弭在历史中。

联盟成立的第三个月，便解决了大陆一边的人只能看着粮食烂在仓库里，而另一边的人却被活活饿死的情况，再加上土地分配的改革与税收变化、不同国家的律法被统一为联盟铁律，阿莱克西亚大陆正朝积极地方向迈进。

当然，如此激进的改革后续也不是没有遇见问题，但一切反抗都要建立在自身拥有足够武力，以及暗中行动不会被人察觉上。联盟极为完备的监察体系与绝对武力，完全压制了试图从联盟中牟取利益的蛀虫与只顾自身利益的守旧派，如果要用几个词比喻改革，那就只能用摧枯拉朽、势如破竹形容。

再配合由伊丝·恩雅女神提出的选拔制度——今后人才选拔不再以血亲为标准，而是不论出生贵贱，所有人都必须经过考试，才能成为的联盟一员。假以时日，联盟终究会成为彻底统治整片阿莱克西亚大陆的存在。

也许现在的阿莱克西亚大陆还远远无法与伊丝曾经生活的准乌托邦社会相提并论，但也已经比大多数社会好上太多。魔法技术的进步为革新提供了坚实基础，联盟接下来要做的，就是将教育普及开来，让人们的心智得到开化，那样一来，成为一个以魔法为基础的乌托邦社会，也不是没有可能。

尽管，那需要数以万计，甚至亿计的时间。可只要存在可能性，就足以让人心怀希望。

「可恶，好想回结界世界。」

此刻，泛阿莱克西亚大陆联盟代理议长，蒂娜·亚莉克希亚·塔尔塔诺斯艰难地从床上爬起，对着从窗户射进来的阳光恨恨龇牙。她对这打扰了自己睡眠的太阳，不满到了极点。

不过，就算再怎么不开心，自己醒来这件事是无法改变的事实。蒂娜打了个大大的哈欠，掀开被子，不顾宽松睡衣上布满褶皱，一步跳下床，甩动着尾巴，光脚走向镜子。

「赫蒂，你在外面吗？」

「我在，魔王大人。」

「进来吧。」

「是。」

伴随门把转动的声音，身穿橙红色礼裙，有着一头赤红长发的赫蒂走进房间。

自从伊丝·恩雅女神带领众位联盟议员前往新大陆后，联盟里各种各样的事情就落在蒂娜、特丽诺Ⅰ型、亚特伍德、布兰德利以及王国之花辛西娅等人的身上。人手陡然减少，每个人要处理的事情自然变多起来。这也让身为蒂娜下属的赫蒂，养成将各类信息提前汇总，在蒂娜起床穿衣时汇报的习惯。

值得一提的是，最开始因为女神提出，『必须是具备才能的人才能在联盟任职』，所以不少人对女神只挑选身边的人担任联盟要职不满，然而，当蒂娜与其他人展示出其他人远远不及的智慧与谋略后，这些不满声便在惭愧中消失。不论蒂娜、赫蒂还是布兰德利等人，都是接受过良好教育，并且有极长治理经验的上位者，他们的目光也许没有伊丝这个来自未来的人长远，可比起其他人来说，不知道要好到哪里。

没有看向赫蒂，而是再度伸了个长长的懒腰——透过窗户的晨光将蒂娜光洁脖颈与微微发育的胸脯凸显到极致，以至于赫蒂忍不住多瞟了一眼。不过，她很快就进入到工作状态，即便在名义上，赫蒂是联盟的一员，可在赫蒂心中，她仍旧是魔王蒂娜的下属，所做的一切，也都是为了蒂娜，工作热情比往日只增不减。

「说吧，今天又有什么预定。」

「没有预定，魔王大人，昨天什么事情也……也没发生，今天没有事情需要您处理。」

对着镜子脱下睡衣的蒂娜并没有注意到，赫蒂在说这句话时，表情明显与以前不一样，甚至话音都有些结巴。如同不习惯说谎的老实人硬要撒谎。

「是吗？」开始着手穿上礼裙的蒂娜意外睁大眼，不过她仍旧没有看向赫蒂——主要是这身礼裙对八岁幼^女娇小的身躯来说显得太长，蒂娜必须要用眼睛看着，才能保证礼结不会系错，「真是难得的日子，自伊丝那家伙离开以后，还是第一次吧？」

「是的。您已经很久没有休息日了。」

「这样啊……今天得做点什么才好。」

蒂娜不禁苦恼起来，一天时间说长不长，说短不短，突然来了这么一天假期，自己反而不知道该怎么使用。

见到蒂娜的苦恼模样，赫蒂从储物魔法里拿出一封信函样的东西。

「那个，魔王大人，伊丝大人有给您传来信函，不久前才送到。」

「什么？信函！？」

正试图把灰色长发绑成双马尾的手突然停下，连带着身后摆来摆去的尾巴也瞬间伸直，蒂娜声音高出好几调，不顾衣服只穿了一半，一下蹭到赫蒂面前。

「伊丝那家伙回来了？」

蒂娜颇有气势的模样把赫蒂吓了一跳，等镇定下来后，赫蒂面带迟疑地回答。

「没有。伊丝大人只是把信函送过来，本人并没有回来。」

「本人没有回来，信函是怎么回来的……嘛，那家伙已经成为女神，想回到阿莱克西亚大陆，只是一个念头的事。她肯定是怕我也要跟着一起走，所以不敢见我，可恶，下次见到她，非要让她吃我的头杵不可。」

嘴上这么说，但蒂娜其实并不讨厌在联盟任职。

如今恶魔不必再像以前那样，只能闷在结界世界生活，他们可以正大光明的行走在联盟街道上。这些对她这个现任魔王来说，是一件值得开心与自豪的事。如果她也和伊丝一起走，恶魔的地位将会因为无人出头，受到挑战。

「需要我替您把内容读出来吗？」

「不，我自己看就好。」

「是。」

赫蒂把信函交给蒂娜，蒂娜迅速解开蜂蜡，展开仔细叠好的信纸，走到光线明亮的窗边读起来。阳光照在蒂娜白皙娇嫩的皮肤上，让蒂娜整个人散发惊人的圣洁光辉。

可惜蒂娜本人并未注意到这一点，她开始照着信函读起来。

『敬启，世界第一可爱且迷人的蒂娜酱。』

蒂娜刚牵起嘴角不禁僵了僵，随后轻哼一声。

「哼，就算夸奖我可爱，我也不会放弃对你用头杵。」

蒂娜接着看下一行。

『距离上次与你见面，已经有一个月时间，我虽身处异国他乡，却每天都有在观察阿莱克西亚大陆的变化——没想到蒂娜酱连边缘之海的恶魔都安排妥当，不愧是我聪明的蒂娜。每天都能看见人们的生活在一点点变好，让我十分感慨，这一切都是蒂娜酱和联盟里大家的功劳，我不知道该如何感谢诸位。』

「说什么感谢啊，我们感谢你还来不及，要不是你，我的子民也不能像现在这样，随意在太阳下行走。而且布兰德利和伯里斯那几个老家伙，也都因为被你变回年轻时候的模样，每天都高兴的不得了，卡尔还找了个二十岁出头的贵族少女当妻子，真是老史莱姆吃嫩草。」

『感谢的话等我回来再说，如今我已经和卡米拉还有莉娅她们搭乘瓦尔哈拉来到尤弥尔女神的故乡。这片大陆到处是尤弥尔女神的雕像，大家都很崇拜尤弥尔女神，可惜现在我还没有完全消化克萝给我的水晶，不知道该怎么与女神们通讯，不然的话，我一定会想方法让大家见到尤弥尔女神一面，那是光看雕塑就觉得可爱的女孩——和蒂娜一样可爱。』

「啧，连续夸奖我两次，你这家伙不会打算把魔爪伸向我吧。」

「我会保护魔王大人。」

赫蒂连忙接上话题。

蒂娜不禁呆了一瞬，旋即回过神来，尽可能表露出没有问题的微笑。

「不。赫蒂，如果真有那一天，我自己会处理好。你放心好了。」

「好的，魔王大人。」

『随着我对女神水晶的了解，以前一些无法解释的事情，现在渐渐变得明晰起来。不论堕魔者的存在，还是我为什么会带着游戏里的魔法来到这个世界，还有你一直好奇的，香槟味的血液，这些我都找到了答案。

首先是堕魔者，此前你说过，堕魔者以后会成为很难处理的一类人。如果给予他们能消除堕魔者印记的药水，他们迟早会成为特权阶级，如果不予理睬，他们又会成为不安定分子。现在我有了解决方案，并且保证，这个世界再也不会出现堕魔者纹路这种给人带来强大实力的同时，又让人悲伤的存在。

堕魔者是受到灾祸之源，或者说是天理影响，诞生的『畸胎』。出错的天理影响了世界的正常运转，进而导致魔力与元素混乱，就像伊芙琳的诞生是神键与自然生物融合出来一样，堕魔者是被混乱魔力影响诞生的产物。

而这个结论也正好与堕魔者千年前才出现，而非大陆诞生之初就有的事实相吻合。那时候灾祸之源的影响力正好成长到可以越过环大陆，干扰阿莱克西亚大陆的时候。如今天理被克萝修复，我又稍微做了些增减，堕魔者这个词将成为历史。』

『其次，是我为什么会带着Ragnarøk的魔法来到这个世界。记得蒂娜说过，很想玩一次我形容的Ragnarøk，然而这是以魔法为基础的世界，即便我是女神，也没无法立刻把那种将现实与虚拟的界限模糊的存在带到这里。另外我要说的是，Ragnarøk这个游戏与克萝有很深关联，甚至就是克萝创造的程序，等我能够与克萝通讯的时候，想必就能让蒂娜也玩到Ragnarøk了吧。

啊，有些偏题了。我之所以能携带Ragnarøk的魔法转移到这个世界，是受乌拉诺斯影响。乌拉诺斯虽然不是真正的女神，但也是半神之躯，她以牺牲自己的躯壳为代价，将我拉入这个世界，成为她不再时的秩序维护者。而选中我的理由，则是认为我的性格可靠。她认为我可以在她不在的时候，守护好这个世界。

虽然我想从各种各样的角度吐槽，她看人的水平实在不高，但我还是必须感谢乌拉诺斯，感谢蒂娜的挚友，谢谢她把我带到这个世界。可恶，这么一想，我是因为乌拉诺斯才开始崭新的人生、得到如此珍贵的羁绊，所以我应该称呼她一声妈妈？我猜她选中我的理由里，很大一部分是我在原本的世界没有牵挂。』

「噗嗤。如果那家伙知道你这样写，肯定会找沙滩把你埋起来。」

没有忍住笑意，蒂娜一下笑出声来。

『乌拉诺斯为了让我适应这个世界，没有把她的能力强硬灌输给我，而是把游戏里的技能转化为魔力，让我以为自己继承了游戏里的能力，但实际上，一切其实是乌拉诺斯用她的魔力与知识，创造出来的全新魔法，因为模仿的太过逼真，以至于我现在都不太相信，我的那些魔法是乌拉诺斯送给我的礼物。

不过我知道，如果不是这样，我也不会有第二形态觉醒与第三形态觉醒，甚至是在我成为女神之前，还未觉醒的第四形态。这些是乌拉诺斯为了以防万一，附赠给我的技能。解锁条件是必须得战胜恶魔或者灾祸。当然，我现在已经不需要这些东西，成为女神后，我变得比乌拉诺斯还强，哪怕立刻创造出第十形态觉醒，也不在话下——虽然没有这个必要就是了。』

「原来是乌拉诺斯做的啊……那家伙离开前明明对我说，她之所以消失，是因为她活了太久，厌倦了这个世界……原来是骗我的。欺骗我感情，混蛋，我要给她两个头杵，不，是十个！打到她哭为止！」

「那个……魔王大人，您曾与乌拉诺斯见过面？」

「呃，」赫蒂的疑惑让蒂娜愤慨的表情僵硬起来，蒂娜赶紧义正言辞地说道，「赫蒂，这件事情我以后再和你解释，在我告诉你之前，你必须保密。」

「我发誓。」

「嗯，这样就好。」

见到赫蒂极为严肃的表情，蒂娜擦了擦额头并不存在的虚汗，继续阅读信件。

『至于过去我一直疑惑的，乌拉诺斯为什么会创造福音为害阿莱克西亚大陆，这与乌拉诺斯自己有关。她和身为魔导人偶的特丽诺不同，她既不是机械体也不是圣灵，而是血肉之躯。在数万年时间消磨下，她心智的灵敏度渐渐降低，也就是活了太长时间，感情逐渐麻木。

她为了保持自身的纯洁，决定将内心消极的一面分离出来，储存在道具中，然而，随着时间推移，道具也总有容纳不下的一天，进而导致道具中满溢出来的负面情绪反过来影响她，直到在她毫无察觉的情况下，出现了两个不同性格的乌拉诺斯，而创造福音的人，就是那个由负面情绪构成的乌拉诺斯。

后来，乌拉诺斯意识到了她身上的变化，于是被迫选择把我拉到这个世界，自己则前往寻找克萝与尤弥尔女神。没有任何交代便不辞而别，也是因为她不知道她什么时候会突然变回坏的一面，进而伤害到其他人。我想我会与希斯缇娅相遇，也肯定是乌拉诺斯早就安排好了吧。』

「原来是这样……」

难怪乌拉诺斯走的时候非常匆忙，原来是迫不得已。

十个头杵就降低到五个好了。

一边想着这样的事情，蒂娜一边看向信件的最后一段。

『最后，也是蒂娜一直好奇的，曾经我所追求的香槟血液，如今我已经找到了。猜猜是谁？血族真是一种神奇的生物，很久以前，我还没有认识蒂娜的时候就发现，最开始我品尝卡米拉血液的时候，是带着点点甘甜的酒精醇香，后来，这股甜味渐渐变淡，但却更加芳醇，当时我并未意识到这意味着什么，而现在，不论我尝试谁的血液，即使是玛丽的血，也都成为了带着点点柑橘香气的香槟味道。

要说的是，大家的血液虽然对我而言都成为了香槟味道，但还是存在一些细微的不同，比如玛丽的血液带着果香，而佩佩的血液口感更浓烈，伊芙琳则有一点刺刺的感觉。血族会出现『不同血族对同一血液产生不同味道』的情况，和当事人对提供血液的人的感情有关。虽然依旧遵从女性的血液比男性更好，人类的血液比牲畜更好的原则，但在这之上，如果血族对提供血液的人抱有深切的、超越一切的感情，味道便会渐渐偏向香槟味。

而这也印证了，如果品尝到香槟味的血，那么对方就一定是命中注定的人的说法，只是，这个因果关系应该倒过来，不是因为血液是香槟味，所以才命中注定，而是因为深深地喜欢对方，所以血液才是香槟味。创造血族的女神一定是个内心丰富多彩的女神。』

「无法否认啊……」

能把一个种族的内心细化到这种程度，创造血族的女神肯定是个富有少女心的存在。

『那么，我的近期汇报到此结束，等我把瓦尔哈拉安顿下来后，就会立刻传送回来，到时候蒂娜和联盟里的大家就可以通过我，随时随地在两片大陆间穿梭，啊啊，那样的日子只是想想就觉得有趣，可爱又迷人的蒂娜酱就好好期待一下吧。

那么，最后的最后，我有一份礼物要送给蒂娜，今天蒂娜就给自己放假，好好的放松一下吧，这绝对会成为让蒂娜惊讶到跳起来的礼物。不要太激动哦——蒂娜酱最喜欢的、已经得到满足的伊丝大人。』

「呸！」

看到最后的落款，蒂娜恶狠狠地吐口水，当然，她没吐出来，只是做做样子。

「先不说这个最喜欢是哪里来的臆想，首先只是一天假期而已，我怎么可能激动的跳起来，你这家伙把我当傻子吗。」

「魔……魔王大人……」

赫蒂伸出的手停在半空，一副欲言又止，不知道该说什么好的模样。

咂了咂嘴，蒂娜忍耐着想现在就跑到伊丝面前，把伊丝拎起来狠狠揍一顿的冲动，看向赫蒂。

「怎么了？」

「其实……门外有人在等您，您刚才说伊丝大人明明没有回来，却能把信送过来的时候，我就想回答您，这是因为有人负责送信。」

「让别人从一个大陆跑到另一个大陆？伊丝什么时候这么过分了？」

吱呀——

伴随门扉扭转的刺耳声，只穿着简单服装的蒂娜连忙双臂抱胸，同时微微转过身去，极度不满地大喊。

「谁！我不是说早上除了赫蒂，谁也不许进来吗！」

「嗯哼？连我也不可以吗？」

「诶？」

熟悉的声音令蒂娜愣在原地，接着，伴随声音的主人轻合上门，蒂娜终于看清来者正脸。

银发紫瞳、身高与莉娅相当的少女。与常人不同的是，少女身后还有一对天使般的纯白翅膀，明明身处室内，身上却像被太阳笼罩一样，散发出淡淡金色。

这的确是蒂娜熟悉的人。

并且对蒂娜的意义，也能够用『激动到跳起来』形容。

在蒂娜还是一个初生魔王时，无数次帮助过蒂娜，甚至可以说是蒂娜保护伞的存在。

天空的魔王，女神的女儿，乌拉诺斯·米斯特汀。

「啊……」

差点没抓稳手中信函，蒂娜嘴巴微张，一副呆然神情。

乌拉诺斯则回以蒂娜成熟而柔和的微笑，站在门口，如同老朋友般，向蒂娜张开双臂。

「你这个……混蛋！」

嘴上说着逞强的话，但蒂娜眼角却浮现泪花，她擦了擦变红的眼睛，一步步走向乌拉诺斯，接着举起拳头，砸向乌拉诺斯胸口。

形容起来似乎很暴力，但实际上，拳头到乌拉诺斯胸口时，已经和轻轻碰一下没什么两样。

对初次见面的赫蒂回以眨起一只眼的笑容，乌拉诺斯将目光放在身高仅仅只齐自己胸口的蒂娜身上，随后，她如同蒂娜的亲生姐姐那样，轻轻抱住蒂娜，微笑着回答。

「我回来了。」

◇

遥远的另一片大陆。

空旷的原野，站在众人所在的位置，已经能看见远处伫立在平原上的巨大城市。

「虽然我提醒过不止一次，但现在还是忍不住想说，你这家伙可真够恶趣味的。」

目光从伊丝面前的镜子上收回，走在伊丝身边的依蒂丝忍不住露出嫌恶目光。刚才蒂娜房间里发生的一切，都被伊丝面前的镜子显示出来，这也是为什么伊丝在信件里说，她看到了阿莱克西亚大陆的变化。凭借对天理的了解，这种事情对伊丝而言轻而易举。

吊在队伍末尾的伊丝不好意思地吐了吐粉红舌头。

「啊哈哈，我想看看蒂娜到底会有多高兴嘛，重逢总是让人喜不自禁。」

「嚯，就不怕乌拉诺斯横刀夺爱？」

「不不，先不说我和蒂娜只是挚友，首先蒂娜只把乌拉诺斯看成可靠的姐姐，乌拉诺斯也只把蒂娜看成妹妹，她们两个的关系很纯洁哦。」

「你怎么知道纯洁不纯洁，你又没去她们心底看过。」

「天理告诉我的啦，天理。」

一边顺着小路前进，伊丝一边挥着手说道。

依蒂丝挑起眉毛。

「这么说，你还偷看过她们在想什么？」

「呃……」

刹那间，伊丝表情僵硬起来。偷看别人的想法，实在不是可以正大光明说出来的事情。

见到伊丝的尴尬模样，佩佩不论什么时候都让人感到不好说话的冷漠脸庞浮现一丝得意与狡黠。

「放心，我不会说出去，但到了下一座城市以后，你得住进我的房间。」

「呃……这个……」

脑海里不禁回想起和佩佩在一起时没羞没臊的晚上——白天自己和佩佩肯定会顶着黑眼圈。

伊丝表情苦涩起来。

佩佩表现出稍微生气的模样。

「怎么，不满意吗？」

「不不，绝对满意。」

伊丝连忙回答。

「这还差不多，我看好你，加油。」

拍了拍伊丝肩膀，佩佩径直走向前方。由于刚才偷窥蒂娜的房间，两人已经在不知不觉间落后队伍许多。

「吾主，快跟上来！」

「伊丝你要掉队了哦～！」

拉克西丝与琳富有活力的声音从前方传来。

「我知道啦～！等等我，我现在就过来！」

将今晚的烦恼暂时抛之脑后，伊丝挥手令魔法形成的镜子消失，快步跟上前去。至于目标，则是前方伫立在绿野中的、从未踏足过的城市。

全新的世界，正在等待她与她们到来。

一段故事的结束，意味着另一段故事的开启。吸血姬终于得到满足，但少女们的冒险，却永远不会画上句号。她们将在今后许许多多的日子里，谱写更加丰富多彩、更加波澜壮阔的故事，而这一切都是属于她们自己的，为人颂唱的史诗。

--------------

全书完

番外一·二人的幽会（上）

这是伊丝一行刚离开阿莱克西亚大陆后没多久发生的事情。

上午十点，赫尔卡尔。

借用以天理为动力的『魔力飞艇·改二』，伊丝一行仅仅只花了不到一个月便抵达新大陆——原本这个时间应该更长，但众人受够了在海上生活的枯燥时光，于是伊丝便发动传送魔法，连人带魔力飞艇一起直接抵达另一大陆。

值得一提的是，所谓『新大陆』，并非文明未开化之地，相反，这里的生活水平相较阿莱克西亚大陆，还要高那么一点，尽管这里的人都穿着简朴短衣，似乎不那么富足，但伊丝却没看见奴隶身份的人，这是社会进步的标志。另外要说的是，伊丝虽在克萝帮助下成为女神，但她并没有借用女神身份，改变世界的想法，至少在生起改变世界的念头之前，伊丝想先好好看看这个世界，而不是没有任何调研就着手改变。

现在，暂住于旅馆的伊丝正摆弄着桌上的一颗粉色菱形水晶。这是当初克萝交给伊丝的、储存了无限知识的水晶，即使如今已经与伊丝融为一体，伊丝依旧可以创造出它的投影，让人能够通过肉眼看见水晶。

假设将目光放到伊丝身后就能发现，整个房间都流动着串联在一起的发光文字，这些玄奥无比的文字无法用任何一种阿莱克西亚大陆语言解读，由于蕴含的信息量过大，甚至让房间里的光线发生曲折，所有物品失去它们原有的形状。

虽说扭曲的仅仅只有光线，但这仍是十分危险的状况，倘若不知情者误入房间，当他肉眼看见流动于房间内的发光文字的第一时间，大脑便会因承受不住如此庞大的信息而宕机——这些文字并不会因为看不懂就无法理解，而是当阅读者看见的第一时间，便从灵魂层面理解其含义。

简言之，即使主观上不想接受，当人们看见文字的第一时间，信息还是会被强行灌注进大脑，这也是为什么克萝强调，『只有拥有足够等级的人才能使用这枚水晶』的理由，仅有灵魂强度无限大的人，才有资格消化这些包含了无数个世界，无数种天理的信息量——一个人消化整个宇宙的信息，这是只有神才能企及的领域。

如此骇人的时间持续了近一刻钟，随着伊丝张开双手十指，房间内流动的玄奥文字骤然加速。

｢回来。｣

｢吱！｣

突兀的，伊丝面前多了一个装有数十只老鼠的铁笼。

以全知地图扫描了一遍活蹦乱跳的老鼠，确认它们健康状态没有问题后，伊丝轻呼了口气，做完繁重工作的畅**涌上全身，一下子靠在椅背上，露出轻快神情。

｢呼，尝试了这么久都没有失败，差不多也该进入正题了，只是人选……｣

身体重新坐直，伊丝右手抵着下巴，认真思考起来。

｢佩佩可能会给其他人带来麻烦，安德烈亚和玛丽虽然可以，但这么做肯定会把她们吓一跳，万一出现意料之外的状况就糟糕了，这么想下来，果然还是年长组里的人更合适吗？｣

比如琳和莉娅，都是不会故意引人注目的类型。

稍微斟酌以后，伊丝又轻轻摇头。

｢不……她们才刚刚出门，现在叫回来，肯定会败坏兴致。｣

自己一行昨天才到这座以头顶长着猫耳的『龙族』为主的海岛国度，终于结束枯燥海上旅行的众人，自然选择一大早外出，欣赏『异世界』风情，现在只剩自己和卡米拉留在旅店。

要怎么选择，已经呼之欲出了。

右手抓起桌上的粉色水晶，伴随轻捏的动作，水晶迅速消失，与此同时，房间里跃动的发光文字也跟着渐渐消散，除了桌上凭空出现的一个装有数十只老鼠的铁笼，其他地方和平时没有任何区别。

伊丝朝房门方向呼唤。

｢卡米拉，可以进来了。｣

｢好的。｣

门外传来卡米拉乖巧的应答。

虽说现在卡米拉与自己不再是义理上的姐妹，而是更进一步的关系，但卡米拉仍旧用『姐姐大人』称呼自己。就卡米拉而言，似乎对这种『只属于自己的称呼』相当满意。

房门发出嘎吱响声，身着雪白长裙，金发后扎有白色大缎带的卡米拉走进房间，不论红宝石般的眼眸还是恰到好处的脸部线条，都足以用完美形容，举手投足间的优雅气质，更是充满贵族大小姐的韵味。

伊丝笑容里带着些许歉意。

｢对不起，让你在门口等了这么久，本来卡米拉应该和玛丽她们一起去外面见识这片大陆才对。｣

｢姐姐大人在说什么？明明是我主动要求留在旅店。『如果实验途中有人闯入，闯入者会在看见魔法的瞬间身亡』，这是姐姐大人叮嘱过的事情。为了减少麻烦，我自然得留在您身边，以免外人闯入。为一家之主减少麻烦，是妻子的义务。｣

说到最后，卡米拉双手搭在腰间，露出大和抚子般的娴静笑容，不过伊丝可以从卡米拉红宝石般的眼底瞥见，那里面还有一点点骄傲。

大概是好胜心吧。伊丝在内心吐舌头，实际上自己还说过，房门有自己的魔法禁制，除非自己主动解除魔法或者有人把整个旅店连带地皮一起掀飞，否则谁也进不来，卡米拉故意忽略了这一点——嘛，这样很可爱就是了。

对面自己这位既是妹妹又是新婚妻子，好胜心还很强的少女，伊丝苦笑着摇头，指了指桌上装有老鼠的铁笼，把话题转移到正轨上。

｢虽然我觉得卡米拉应该多和外面的人接触，但唯独今天，没有出去真是帮大忙了，实验已经进行到最终阶段，我需要一个人帮助。｣

｢是去您曾生活过的世界吗？｣

｢嗯。之前我不止用了只有生物本能的老鼠和史莱姆实验，就连巨龙与冰霜巨猿一类的智慧生物也有尝试，它们都无一例外完好无损的回来，几天前我自己也尝试着回去过，没有任何不适的地方。现在最后一批作为实验品的老鼠在那边待了整整两天，如你所见，它们还很有活力，我想我的魔法已经成功了。｣

所谓的『那边』，是指地球。对伙伴们而言，即使是『新大陆』，也始终是以魔法为主的世界，不论生活方式还是社会形态，都和阿莱克西亚大陆没有太大区别，想要追求新鲜感，当然还是没有魔法的地球更让人新奇。自己刚才的实验，也就由此而来。

至于抵达地球后能不能返回，伊丝做了大量实验，甚至亲自穿梭回地球考察，最终确定了，由天理构成的地球不是没有魔法，而是地球里的人们没有找到使用魔法的方法，由于科技树『点歪』，走上了一条与魔法没有半点关系的路。

伊丝确信，没有哪块大陆比没有魔法却能飞行的世界，更让人感到新奇。

出乎伊丝想象的是，卡米拉不但没有期待，神情反而一下焦急起来，她上前一小步，姣好的眉毛皱在一起，双手抓着伊丝肩膀。

｢也就是说，姐姐大人在没有通知我的时候，以身涉险了吗？｣

｢啊哈哈……再怎么说我也是女神啊，就算迷路，也能借助天理迅速回来，而且也事先用其他动物做了大量实验，没什么比我亲自去一趟更安全了。｣

｢姆，｣被伊丝的说法打动，卡米拉愣了一瞬，旋即如同小女生般不满地忿忿，｢就算是这个道理，我也不希望姐姐大人把我蒙在鼓里，下次姐姐大人必须告诉我才行。｣

｢如果不告诉的话怎么办？｣

伊丝故意坏心眼地追问。

如果是安德烈亚的话，现在眼睛里已经酝酿起雾气了吧，伊丝不禁猜测，但卡米拉只是孩子气般地轻哼。

｢下次姐姐大人再被伊芙琳和依蒂丝她们戏弄，我就不帮姐姐大人了。｣

｢欸，即使会让她们阴谋得逞也没问题吗？｣

｢那、那是——｣

卡米拉顿时为难起来。

如果伊芙琳或者依蒂丝的阴谋得逞，结局往往是伊丝当晚的所有权属于这两人——还得再加一个希斯缇娅，对希望整天都和伊丝黏在一起（不论精神还是物理意义上）的卡米拉来说，这当然是不利情况。

伊丝笑着主动解围。

｢开玩笑的，下次我一定会告诉卡米拉，回归正题吧。玛丽和佩佩她们应该会在中午回来，参考两边的时间流速，我们可以在那边待一整天时间，怎么样？要试试吗？没有魔法的世界。｣

｢如果姐姐大人要去的话，我也要去。｣

意料之中，却又让人爱不释手的回答。

伊丝弯起嘴角，向卡米拉伸出手。

｢那么，闭上眼睛，我要开始了。｣

｢等、等等！｣

像是想起了什么那样，卡米拉突兀地抽手，上下打量起着装，姣好脸庞露出十分罕见的怯懦与慌张。

｢姐姐大人……我们就这样过去吗？我还没有好好打扮，肯定会被您的家人——不对，是我们的父亲大人和母亲大人取笑，这是第一次见面，我必须要格外隆重一些。对了！还有见面礼！除了打扮，我还要准备不会被笑话的礼物！啊啊啊啊……完全没想到会有这一天，姐姐大人，请再多给我几天时间，我要好好准备一下！｣

｢不不，卡米拉，不用做到那种程度。｣明明有一把揪住佩佩舌头都毫不退缩的勇气，现在却为见到『岳父岳母』的面紧张不已，伊丝不禁为卡米拉的可爱反应感到好笑，｢我的双亲很早就去了另一个世界，另外我们要回去的时代也不是我生活的时代，否则以我现在的身体，完全无法被机器人识别，连买东西都很困难。我们要回去的是稍早一些的时代。｣

自己把时间设定在了二十一世纪初。

｢这……这样啊……｣

听到不会与双亲见面，卡米拉忍不住长长松了口气，但仍旧没有把手搭回伊丝手上。

｢不过我还是要好好准备一下，如果这副不成体统的样子被姐姐大人世界的人看见，他们一定会取笑姐姐大人。｣

｢放心好啦，卡米拉不论什么时候都很可爱，不如说他们肯定会因为卡米拉牵着我的手，对我心生嫉妒。｣

｢唔，明明姐姐大人也很漂亮。｣

｢卡米拉眼中的我，就和我眼中的卡米拉一样哦？瞧瞧我现在，一点准备也没有，卡米拉觉得现在的我不成体统吗？｣

假如蒂芙尼站在面前，自己肯定不会说这番自恋发言，但现在只有卡米拉，自己可以肯定，答案只有一种。

｢姐姐大人是世界上最完美的人。｣

｢就是这样。｣伊丝耸了耸肩，示意卡米拉把手伸过来，｢好了，要准备走了。｣

在小心翼翼地伸过手之前，卡米拉由下向上地抬起眼确认。

｢真的没问题吗？我现在的装束……｣

｢没问题，卡米拉只要带上自己就足够了，这就是最棒的装束。｣

在卡米拉犹豫不决，试图碾平本就平整的裙摆时，伊丝一把握住卡米拉纤细而冰冷的手，在卡米拉的轻呼中，将卡米拉迎面抱进怀里。

然后。

——『世界传送』

番外一·二人的幽会（下）

浑浊的、不同于阿莱克西亚大陆的呛人空气。

虽然距离很远，但二人依稀可以听见远处传来的汽笛声，此时黄昏的橘色日光透过窗户，斜斜照进房间内，将两人的影子长长拉至墙顶。

｢咳、咳咳，姐姐大人，这里的空气有股臭味。｣

｢啊啊，这是这个时代的特征，等大约一百年后，就会慢慢好起来——『净化』。｣

伊丝轻打了个响指，房间内的空气顿时变的清新，与此同时，伊丝也打量起这间可以用豪华形容的『旅馆』，这是自己来到这个时代后就选好的酒店。为了实验『世界传送』的安全性，封闭的、不会有人闯入的房间是必需品，当然，像巨龙这种存在，自己会把传送点选在无人的南极，巨龙相当耐寒，零下一百度的极端天气，对巨龙也只是瘙痒的程度。

｢虽然没有艺术品之类的摆设，但果然还是比阿莱克西亚大陆的旅馆好许多啊。｣

至少阿莱克西亚大陆的旅店不会像这家酒店一样，用上水晶吊灯与抛光的大理石，甚至还有浴缸这种在阿莱克西亚大陆算得上奢侈品的东西，一切整洁的如同菲尔城的魔法塔。

嘛，今天的重点不是让卡米拉了解这个社会有哪些不同于阿莱克西亚大陆的地方就是了。

伊丝在心中想到。

了解这个世界，可以等与佩佩她们一起来的时候再进行，也许卡米拉没注意到，现在是十分难得的、只有自己与卡米拉两人的独处时光。

趁卡米拉弯腰检查矮柜旁台灯的时候悄悄吐舌头，伊丝把不好意思的情绪压下，清了清嗓子。

｢咳哼，卡米拉在看什么？｣

从台灯处收回视线，卡米拉环视起房间。

｢明明没有感觉到魔力却能发光，是有『夜光石』么……姐姐大人是怎么适应这样的世界？没有『清洁』魔法清洗衣服，遇见魔物也只能用简陋工具抵抗，只要想想就觉得各种地方都很不方便。｣

｢如果卡米拉从一开始就出生在这个世界，就不会觉得奇怪了，这里没有魔物的说法。老实说，我觉得这个世界在部分地方反而比有魔法的世界方便。嘛，了解灯泡为什么没有魔力也能亮，可以放在以后说，卡米拉要出去看看吗？这里的一整天只相当于原来的世界的一上午哦？｣

原以为卡米拉会说『只要有姐姐大人，去哪里都可以』的话，但卡米拉却出乎意料地用期待神情抬起头。

｢我要出去看看！｣

应该是想见识自己曾经生活过的世界究竟是什么模样吧，并不是像小孩子那样好奇心作祟，而是单纯想了解自己的生活痕迹。

可爱的卡米拉。

伊丝笑着向卡米拉伸出手。

｢现在正是热闹的时候，一起走吧。｣

｢是！姐姐大人！｣

……

然后，伊丝很快遇见麻烦。

卡米拉虽然没有在出入电梯时惹麻烦，但在走到街上后，却一瞬间从储物魔法里拿出永冻之黄昏，目光紧紧盯着街道远处的某物，随时都可以进入战斗状态。

至于这个某物，是一辆迎面驶来的黑色汽车。

｢魔物？｣

｢不，那是马车的上位载具。｣

直接说汽车，卡米拉肯定无法理解，干脆用同为载具的马车形容，更能让卡米拉放下警戒。伊丝一边为卡米拉解释，一边朝向自己与卡米拉投来诧异视线的路人回以歉意笑容，刚才也许没有人注意到卡米拉突然掏出法杖的动作，但光是自己与卡米拉身上的异世界装束，就足以让人投来好奇。

不过，路人们也仅仅只是好奇的程度，自己和卡米拉肯定已经被默认划分在cosplay的一类，正因为事先想到这一点，自己才没有和卡米拉换衣服。毕竟自己最初的目的是检验魔法可以正常带人过来，而不是体验『异世界』风情，于是没有事先安排好服装。

提起的警惕稍稍放下，卡米拉皱起眉头，盯着黑色汽车缓缓驶过，直到她看见坐在汽车里的人时，神情才彻底从警惕变为疑惑。

｢这些人确实坐在马车里……可为什么我没有看见拉车的马？只有一个车厢就能跑吗？还有那边那些楼上的灯，明明没有魔法，却能只变幻成各种颜色……不，真正该说的是，这个城市的人是不是太多了？｣

说到最后，卡米拉的目光放在周围看着她的路人身上，尽管伊丝选择的酒店位置不能说是闹市，但以现代城市的人口规模，加上黄昏时刻正值下班高峰，街道上的人流堪比祭典进行时。要知道，整个阿莱克西亚大陆也找不到一个千万级人口的城市，如今卡米拉见到人口如此稠密的街道，自然会感到不适应，尤其是当她注意到周围环境的变化后就更是如此，人们打电话的交流声、汽车引擎的轰鸣、街边商铺的广告，种种仿佛要冲入云霄的沸响，让人大脑一阵嗡鸣。

同样有这种感受的伊丝不禁苦笑。自己第一次来到这个时代的时候，感受与现在的卡米拉几乎一模一样，自己生活的时代是未来的乌托邦社会，各种科技早已发展到让每个人都极为舒适的程度，如果不是提前来过一次，自己现在会和卡米拉一样，对这嘈杂的环境感到头痛。

｢要先回去休息一会儿吗？｣

｢……请继续下去。｣

｢卡米拉不用勉强自己。以后来这里的机会还有很多，今天只是实验魔法。｣

卡米拉虽然还没孱弱到会被声音吵到站不直的程度，但大脑嗡嗡作响的不适感，伊丝却感同身受。

｢不……姐姐大人，这种程度不会给我带来困扰，而且我作为除您以外第一个来到这个世界的人，我必须要熟悉这里才行。｣

说到最后，卡米拉红宝石般瑰丽的眼眸中已然多了许多义正言辞。

然而，伊丝非常清楚卡米拉这么做的真正理由。

自己亲爱的妹妹只是为了今后佩佩也来到这个世界时，可以在佩佩面前展现出强于佩佩，并且非常熟悉这个世界的模样，所以才强忍着不适继续。

虽说卡米拉是在勉强自己，但这种一定要分出高下的，仿佛小孩子的行为，却让人不忍心强迫卡米拉放弃，考虑到卡米拉已经成年，只要过一段时间就能适应，现在还是让卡米拉继续吧。

当然，自己得做一点干预。

感到好笑地摇头，伊丝长长叹息一声。

｢哈啊，我们还是换个地方好了——『短距离传送』。｣

眨眼间，伊丝与卡米拉消失在酒店门口，原本正注视着两人的路人顿时瞪大双眼，面色惊恐地跑向伊丝与卡米拉刚才站着的位置。

｢喂！你们、你们看到了吗？那两个女孩消失了？｣

｢原来你们也看见了？我还以为是我眼花了！｣

｢见鬼，赶紧报警！｣

◇

当两人再度现身的时候，已经出现在游乐园的无人角落，站在这里，可以远远听见人们的尖叫声与各式各样的广播声响，只是因为正值黄昏，加上伊丝选择的传送目的地为游乐园角落，声音与视线被花坛中的植物遮挡，所以显得安静许多，周围看不见人影。

｢怎么样，现在好多了吧？｣

面对伊丝的开朗表情，卡米拉有些担忧。

｢是这样没错……但姐姐大人在没有魔法的世界使用魔法，不会变的糟糕吗？｣

｢就算会变得糟糕，也没有关系哦。我们只要把魔法控制在不会给别人添麻烦的范围内就足够了，实在不行就用魔法回到我们自己的世界，不用在意别人的目光。｣微微挺胸，伊丝骄傲地轻拍胸脯，｢我可是女神。｣

事实上只要自己想，甚至可以改变这个世界的物理规则。

｢总觉得姐姐大人变得勇敢起来了。｣

｢这是在说我以前不勇敢吗？｣

｢没有，只是觉得姐姐大人以前很怕麻烦，现在突然可靠起来了。｣

｢哈啊，虽然怕麻烦是事实，但也得分清场合啦。｣小小地叹了口气，伊丝向卡米拉伸出手，｢好了，我们先去人少的地方看看吧，这里姑且是供人游玩的地方，卡米拉看见有想体验的东西，直接告诉我就好。｣

沟通方面，卡米拉因为翻译挂坠，可以无障碍听懂这个世界的语言，自己则因为出生在这里，也许发音会随时代变迁变得奇怪，但还没有到让人听不懂在说什么的地步。

｢嗯。｣

轻轻点头答应，卡米拉右手搭在伊丝手上。

比平时要用力一些。

大概是在紧张吧，突然来到一个不熟悉的世界，感到不适应简直再正常不过。

莞尔的同时，伊丝牵着卡米拉离开公园角落，跟随熙熙攘攘的人流，一起游走在黄昏时刻的街道上。

和之前的街道一样，二人与众不同的着装与发色吸引了许多人目光，好在游乐园内类似打扮的人不在少数，许多人只是多看了一眼伊丝与卡米拉便收回视线，在外人眼中，两人属于入戏极深的存在。

而卡米拉也不再有最初的困扰神情，相反，她开始对周围的一切感到好奇。

｢姐姐大人，那边那个人手里拿的是……魔杖？未免太简陋了。｣

｢那只是普通的甜点哦。｣

卡米拉说的魔杖，是指是卖糖葫芦的商贩——抱着一根长度与成年男性等高的木棍，木棍顶端则插满糖葫芦，尽管伊丝也是第一次见，但却从未把它与魔法杖联系在一起。

伊丝忍不住笑起来。

｢要去试试吗？这是阿莱克西亚大陆没有的甜点。｣

｢嗯，我想尝试一次。｣

很快，将山楂裹上糖浆后串在一起的甜点便到卡米拉手中。放在平时，伊丝会觉得糖葫芦这种东西只有小孩子才会买，但现在，由于自己与卡米拉的恋人关系，这种幼稚的甜食便成为恋人之间亲密关系的表现。

撩起侧发一点点咬着山楂的卡米拉，颇有贵族大小姐的矜持，卡米拉并没有没发现，在她品味『异世界甜点』的时候，周围人正用混合了惊讶与赞叹的目光看过来。卡米拉本就有能够去当偶像的外表与气质，现在没有平日里冷冷的表情，迷人程度上足够打十分，不分男女，路过时都会忍不住多看几眼，即使走开一段距离，也还是会指着伊丝与卡米拉低声说着什么，不用问伊丝也知道，他们肯定在谈论卡米拉的漂亮。

假如这群人知道自己与卡米拉其实是恋人，非得嫉妒自己不可——带着恨恨的表情说｢这混蛋也太幸运了吧喂！｣之类的话。

这样的卡米拉自己已经捷足先登了。

想到这里，伊丝微微挺起胸，露出得意的表情。

｢明明外面很甜，里面却又有水果的酸味，两种味道中和在一起，可以和血族王都的甜点媲美。姐姐大人，像这样的甜点，在这个世界随处可见吗？｣

没有注意到伊丝的心理变化，卡米拉一边回味嘴中的美味，一边看向周围人，这些人手中拿着与卡米拉相同的甜点。

｢这还只是最普通的甜点哦，这个世界的娱乐方式比阿莱克西亚大陆多很多，买这样一串甜点花的钱，换在阿莱克西亚大陆，只相当于一两枚铜币。｣

｢果然么……从普通人身上也穿着五颜六色的衣服就能看出来，这里的人很富裕——｣

｢啊啊啊啊啊！！！｣

卡米拉的话还没说完，二人头顶便传来的尖叫声，几乎瞬间，卡米拉将糖葫芦收进储物魔法，绷紧全身，抬起头准备应对紧急情况，然而，当她看到头顶坐在娱乐设施上的人们后，表情又疑惑起来。

｢明明在惨叫，却一副开心的表情。像这样被甩来甩去，很好玩吗？｣

｢这是追求刺激的一种方式啦，以前我说的『过山车』，就是类似的游戏。｣

｢无法理解……骑在巨龙或者飞龙身上，不是更有趣么……比起这个，姐姐大人，那边的东西是？｣

卡米拉指向路边的一个小摊——一种用玩具枪打气球，通过积累分数领取奖品的游戏。虽然类似的游戏，众人在瓦尔哈拉上见过，但那时候并没有枪支这种新奇道具，因此在卡米拉眼中相当新奇。

伊丝微笑道。

｢要试试吗？｣

｢姐姐大人有试过吗？｣

｢没有。我也只在老旧影片里见过。｣

｢那我不去了。｣

卡米拉十分干脆的放弃，伊丝则假装不在意的样子。

｢我觉得之后佩佩她们肯定会想尝试哦。｣

｢唔……｣

只要一提到佩佩会尝试，卡米拉就不甘心放弃。

｢好了，我也和卡米拉一起体验，这样就没问题了，一起过去吧？｣

二人很快来到位置上。

虽然身穿礼裙的少女拿着枪支，模样十分违和，但不懂枪支是什么的卡米拉不可能注意到这份微妙，听从商店老板指导，卡米拉眼睛从瞄具看向气球，右手食指扣在扳机上。

接着。

啪！

什么东西撞在木质货架上的声音。

子弹并未射中气球，而是斜斜地擦过去。

玩具枪毕竟不是真正的枪支，况且塑料制的子弹太轻，即使瞄准，子弹也很容易偏离轨迹。

｢啧。｣露出不满神情，卡米拉用力咋舌，目光落在面前枪支上，｢不合格的道具。｣

｢这也是没办法的事情，卡米拉多尝试几次就好了。｣

｢即使姐姐大人说多尝试几次也……用魔法不是更便利么？只要一个念头，冰锥就会按主人的想法飞出去。｣

｢哈哈哈，客人的角色扮演真入神啊。魔法只是小说里的东西，如果不是小姐你穿着这种衣服，刚才的认真表情。都要让我以为你不是在开玩笑了。｣

站在两人身边的商店老板双手抱胸，憨厚笑着。

但是。

｢——『冰锥』。｣

嘭。

随着卡米拉手心朝向货架，一枚冰锥脱手而出，毫无迟滞地击穿气球，与此同时，冰锥也因撞与货架撞在一起，化为冰渣掉在地上。

｢噫呃！｣商店老板顿时愣在原地，眼睛瞪大到眼球仿佛要从眼眶里滚出来，张开的嘴半天说不出话，｢你……你你……刚才……｣

｢魔法更方便。｣

不不不不，关键不在于谁更方便，而是卡米拉你用了魔法啊！

伊丝赶紧站出来。

｢对不起，我的妹妹不太懂事，刚才只是一个小小的魔术，请不要在意。｣

｢原、原来是魔术，吓了我一跳。｣长长松了口气，商店老板擦了擦汗，勉强笑着，｢你们两个是姐妹吗？长得一点也不像。｣

｢我是姐姐大人的妻子。｣

｢啊？妻子？｣

尽管商店老板用一种怪异眼神看向自己，不过自己与卡米拉确实就是这样的关系，没有撒谎的必要，伊丝无奈叹息。

｢总之就是这么一回事，打扰到你十分抱歉，一共多少钱？｣

｢十元。你们的关系真好啊，可以随便开玩笑。｣

果然当做玩笑了啊。

商店老板诚实的笑容已经告诉自己，他把卡米拉的话当成恶作剧。

这也是没办法的事。

没有刻意解释的必要，结账以后，伊丝便与卡米拉离开店铺，继续漫无目的的跟随人潮走动。最终，二人停留在一处过山车下方，过去自己经常提到过山车，应该带卡米拉乘坐一次。

虽然已经到黄昏时分，但收费处依旧排起长队，站在伊丝的位置，可以看见呼啸而过的过山车以及其上人们闭紧双眼的害怕神情。以前自己搭乘过山车时，一定也是这副模样吧，但现在来看，这种速度只是稀松平常的程度，飞行魔法比过山车有趣的多。

不对，自己该在意的不是过山车有没有趣，而是附近的人。

就像伊丝看到的那样，排队的人里全部是牵着手相互调笑的情侣。通常来说，排队的人里还有亲子，但今天是工作日，只有情侣才会特地请假出门。因此伊丝与卡米拉便成为队伍里扎眼的一对。

也许这些情侣们没时间在意其他人，可一旦自己注意到这回事，就不可遏制的感到不好意思起来。

与伊丝有同样发现，卡米拉握着伊丝的手稍稍用力。

｢怎么了？｣

面对伊丝的询问，卡米拉脸颊微微泛红，却并未移开目光。

｢……一起排队的人都是恋人，我不会给姐姐大人丢脸吗？总是看来看去，像没见过世面的村姑一样。｣

｢不不，怎么会，他们羡慕我还来不及，卡米拉可是相当漂亮的美少女，来的时候卡米拉没注意到路人的表情吗？他们都在盯着卡米拉，如果知道卡米拉是我的妻子，肯定会嫉妒到诅咒我。｣

｢那些人一定是在看姐姐大人才对，姐姐大人才是最漂亮的女人。很可靠，又很温柔，不论什么麻烦都可以交给姐姐大人。｣

说话的同时，卡米拉直视起伊丝眼睛，从卡米拉红宝石般透亮的眼眸中，伊丝可以清晰看见自己的倒影。

｢在我眼里，卡米拉也一样啦。虽然最开始认出我不是佩佩的时候，把我吓了一跳，但越是相处，就越发现卡米拉的魅力，老实说，如果那时候卡米拉再成熟一些，我绝对抵抗不了卡米拉的诱惑。｣

｢唔姆，我可以看做姐姐大人是在说我那时候没有魅力么。｣

面对卡米拉撅起嘴的不满，伊丝连连摇手。

｢不不，那时候的卡米拉还没有成年啊，再怎么说，我也得等到卡米拉能够对自己负责任的时候，再让卡米拉做选择。｣

｢可我的心早已决定非姐姐大人莫属，不论谁来都无法偷走，就算姐姐大人命令也不行。｣

｢那时候的我并不知道卡米拉以后会怎么想哦，一个没成年的孩子说『我喜欢你，以后结婚吧』这样的话，正常来说不都是会当成玩笑吗？｣

｢姆，姐姐大人那时候完全没信任我，让人火大——不对，姐姐大人刚才说『如果那时候的我再成熟一些，就抵抗不了我的诱惑』……｣如同想起了什么，卡米拉右手捏着下巴，细细思索起来，随后，猛地抬起头，｢果然姐姐大人喜欢胸大的女人！｣

｢诶——？｣

叽叽喳喳。

连忙比出噤声手势，伊丝一边对投来好奇目光的情侣们回以赔笑，一边一只手捂住卡米拉嘴巴。

｢嘘——声音太大了！｣

｢明明是姐姐大人先捉弄我。啊，说起来，姐姐大人连天理都能修改，是不是也可以把我的……｣突兀的，卡米拉害羞起来，声音也跟着变小，｢把我的……把我的胸部也变大……大一些……？｣

｢哈啊？卡米拉现在这样不就很好吗？｣

｢可您喜欢胸部更大一些女性。｣

｢怎么会，我觉得原本的大小就很好，嗯，卡米拉像在这样就好了。｣

公开说这种发言，实在有够羞耻，但卡米拉自卑的表现，如果不及时说清楚，肯定会影响她的自信。

如同在窥探伊丝的真心，卡米拉抬起头来，眼睛直视伊丝的蓝色眼眸。

｢真的吗？｣

｢真的。｣为了让卡米拉自信起来，伊丝还以极为认真的神情补充，｢光是像刚才那样一起待在旅店里，我就心痒难耐了。｣

｢总觉得姐姐大人在敷衍我，唔姆，既然可以在这里待一整天，我们现在就回住的地方，我要确认姐姐大人的心。｣

｢诶？｣

伊丝顿时愣在原地。

不用说自己也知道，卡米拉说的『确认』，究竟是怎么一回事。

｢……这样不好吧？｣

｢不行，从现在一直到明天这个时候，姐姐大人都不要想着出门，不然刚才的话完全没有说服力。｣

不妙。

今天肯定逃不掉了。

虽然从和卡米拉一起来地球之前自己就觉得，一定会发生这种事，但完全没想到来的这么快。

此时卡米拉就像下定决心了那样，紧紧握着伊丝的手，不让伊丝跑掉。抱着一丝侥幸，伊丝尽量摆出微笑，尝试着建议。

｢我们先坐完过山车，一起吃了晚餐，等稍微熟悉了这个世界再回去，呐？｣

｢让我想想……｣稍微思考了片刻，卡米拉眼中的急切渐渐放下，旋即上前一步，在夕阳映照下歪着头微笑道，｢我可以答应姐姐大人，但姐姐大人今晚不可以拿理由搪塞我哦？｣

｢咕唔……我知道了。｣

今晚注定是个漫长的夜晚。

回握住卡米拉纤细而温热的手，伊丝无奈叹了口气，然后无视周围人目光，唇瓣轻轻点在卡米拉手背上。

--------------------

*完结的时候就想着写一写角色来到地球后的后日谈，所以这两天尝试着写了一点，虽然写着番外一，但整个番外其实就这么一篇，其他的大家就尽情脑补吧～

另外，番外是免费章节，不会收火券～